<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-05-10T19:18:27+02:00</updated><id>https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//</id><title type="html">Ascension</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Taylor Hebert</title><link href="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//characters/Taylor-Hebert/" rel="alternate" type="text/html" title="Taylor Hebert" /><published>2018-05-09T00:00:00+02:00</published><updated>2018-05-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//characters/Taylor%20Hebert</id><content type="html" xml:base="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//characters/Taylor-Hebert/">&lt;h3 id=&quot;pouvoirs-et-caractéristiques&quot;&gt;Pouvoirs et caractéristiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Taylor Hebert est un puissant Brute/Master/Trump qui peut être prise pour un super de type Fourre-Tout. En rélité son pouvoir est double et évolutif. Seules ses capacités de Multi-Tâches sont liées au Shard Queen Administrator dans un premier temps. Avec son harmonisation avec son Shard, celui-ci va évoluer vers la compétence [Reconfiguration]. Noctis, Perfection physique, Aura et Cultivation sont des manifestations de son Ascension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début de l’histoire, elle ne se démarque pas de la majorité des Parahumains. Classée à tort comme Grab Bag, elle est souvent comparée à Circus. Seules ses capacités physiques la font classer comme Brute 3 avec une évaluation secondaire de Mover 2. Son aura, mal comprise, n’est vue que comme une extension de portée pour ses capacités physiques, ce qui lui octroie un Striker 2 supplémentaire. Sa classification ne prend pas en compte ni sa régeneration (+1 Brute), ni son multi-tasking (+3 Thinker), ni En/Coordination (+2 Thinker/+5 Trump), ni le Noctis (+1 Thinker), ni la versatilité de son aura mélant Trump, Thinker et un aspect Striker largement sous-estimé. Surtout, personne n’imagine que Taylor est l’une des rares Parahumaines au monde dont certains aspects du pouvoir peuvent évoluer sans limite concevable (dans ce plan d’existence). De plus, son charisme fait souvent plus que ses pouvoirs pour qu’on la prenne au sérieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final, Taylor est classée Brute 3 - Mover 2 - Striker 2 alors qu’elle est plus proche de Brute 4 - Mover 2 - Striker 6 - Thinker 6 - Trump 5, une combinaison extêmement puissante et polyvalente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;détails-&quot;&gt;Détails :&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Noctis : Taylor n’a pas besoin de dormir et sa mémoire est presque parfaite.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Multi-tâche : elle peut cogiter jusqu’à 12 problèmes en même temps dans sa tête (évoluable à 18 avec l’harmonisation progressive avec son Shard, puis infini dans sa forme finale). Elle fonctionne comme un processeur multi-coeurs. Chaque fil de pensée accède indépendamment à sa mémoire.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Perfection physique : son corps est au pic de ce que peut être un corps humain de son âge, compte tenu de sa génétique. (Son corps a été re-créé et “idéalisé” sans trahir son apparence originelle). Il est beaucoup plus résistant aux maladies, ne peut plus avoir de cancer ni de maladie génétique, sa vision et le reste de ses sens sont parfaits, sens de l’équilibre, agilité, conscience de son environnement au top de l’humanité). La porte de la source a aussi été déverrouillée, permettant l’évolution du corps vers la divinité. Elle laisse passer l’aura de Taylor, et celle-ci renforce encore les qualités du corps.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aura : l’émanation de son état supérieur. L’aura est un aspect du corps évolué de Taylor, qui pénètre dans notre plan d’existance via les portes spirituelles qui parcourent son corps. Au début de l’histoire, la première porte, la Source, vient à peine de s’ouvrir et Taylor ne prend conscience de ses pouvoirs qu’après que son père soit parti de l’hôpital. L’aura se ressent comme’un champ fluide, doux et tiède, en mouvement constant qui parcourt en permanence le corps de Taylor son environnement proche. Elle renforce le corps de Taylor et lui permet de se regénerer lentement, mais peut aussi interagir avec le monde matériel et servir d’arme ou même d’outil. L’ouverture des Portes de Taylor augmentera la quandtité d’aura qu’elle peut manifester. Elle a 3 caractéristiques :
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Forme : l’aura peut être étirée, déformée, et prendre toutes sortes de formes et de densités. La limite est l’imagination de Taylor. Utile pour augmenter la portée de l’aura temporairement ou pour l’utiliser telle un outil (lame, marteau, clef). Permet aussi d’obtenir une compsante décorative pour l’image de Taylor qui la manifest habituellement sous forme d’une flamme entourant son corps.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Densité : en faisant varier la densité de son aura, Taylor peut en changer le volume. Taylor sent tout ce qui se passe dans son aura, car l’aura est une transposition dans le plan matériel de son corps spirituel de déesse. Quand elle baisse la densité de son aura, celle-ci prend plus de place et est intangible. Quand elle la concentre, l’aura interagit avec la matière et peut servir d’arme ou peut améliorer le corps de Taylor largement au-delà des limites humaines. Lors qu’elle est diffuse, son aura lui permet de sentir tout ce qui se passe dedans, comme par exemple la présence d’êtres vivants ou en mouvement, comme un sens supplémentaire.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Modulation : l’aura est naturellement visible et d’une couleur jaune pâle qui éclaire autour d’elle dans un rayon de quelques mètres, mais Taylor peut en changer la “fréquence” afin qu’elle change de couleur ou qu’elle soit quasiment invisible afin d’être plus discrète.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cultivation : un état de conscience que lui permet son esprit multi-tâches sous forme de méditation très avancée. Cela permet à Taylor d’ouvrir ses portes psychiques de son corps en accéleré par rapport à la moyenne humaine, environ 150x plus lente. Elle la pratique de préférence la nuit. Pendant la journée, elle utilise ses processus non-utilisés afin de continuer sa méditation. Elle maintient en permanence un processus pour méditer, sauf cas extrême.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec l’harmonisation avec son Shard, taylor va béneficier d’un aspect Trump : [Reconfiguration]. Ce pouvoir extrêmement puissant permet à Taylor de reconfigurer l’expression du pouvoir de n’importe quel hôte. Exemple : changer la spécialité d’un tinker, enlever une limite de Manton, changer les variables. C’est le même pouvoir (en moins puissant) que celui qu’Eden a utilisé pour attrophier le [Path to Victory] de Contessa. C’est ce pouvoir que cherche Scion pour se reconfigurer lui-même.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;évolution-de-la-force&quot;&gt;Évolution de la force&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Voir le tableau “Taylor Hebert.numbers”.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="characters" /><summary type="html">Pouvoirs et caractéristiques</summary></entry><entry><title type="html">Greg Veder</title><link href="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//characters/Greg-Veder/" rel="alternate" type="text/html" title="Greg Veder" /><published>2018-05-09T00:00:00+02:00</published><updated>2018-05-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//characters/Greg%20Veder</id><content type="html" xml:base="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//characters/Greg-Veder/">&lt;h3 id=&quot;pouvoirs-et-caractéristiques&quot;&gt;Pouvoirs et caractéristiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Greg Veder, alias Decay, est un puissant Trump/Master, hôte du Shard Administrator dont la configuration s’exprime de façon complexe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’aspect le plus visible est le Trump. Il passe d’un ensemble de pouvoirs à l’autre de façon visible par un double effet sonore et lumineux. Son physique et sa personnalité changent entre chaque set. Main Character est un héros classique d’animation japonaise, fougueux et physique, quand à Mastermind, c’est un génie du mal de comics américains, secret et calculateur. Ses deux personnalités se partagent certaines caractéristiques persistantes, tandis que d’autres sont exclusives à un personnage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’intensité de ses pouvoirs et caractéristiques peut varier en fonction de sa situation, plus ou moins proche de son Basculement, ainsi que de la présence de mamifères dans un rayon de 11 mètres autour de lui. En effet il peut infliger des malus physiques, mentaux et relatifs aux pouvoirs de chaque (para)humain qu’il peut voir directement dans un rayon de 11 mètres autour de lui, améliorant ses propres caractéristiques et pouvoirs en retour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chaque victime sera moins efficace, se sentira démotivée et, si elle a des pouvoirs, ne pourra plus les utiliser complètement. Les bonus qu’il récupère augmente à chaque victime, avec une progression logarithmique. Les humains et mamifères lui permettent d’améliorer ses capacités physiques et mentales. Quand aux parahumains, ils lui permettent en plus d’améliorer l’utilisation de ses propres pouvoirs. Il ne copie pas ni ne vole les pouvoirs. Une fois qu’il verrouille une victime, elle ne peut annuler l’effet qu’en s’échappant de sa zone d’influence ou en l’incapacitant (perte de connaissance ou mort).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En s’harmonisant avec son Shard, Greg va pouvoir redistribuer ses bonus non-seulement à lui-même mais aussi à ses alliés. Il bénéficieront de bonus moins importants mais bienvenus malgré tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concrètement, il benéficie en permanence d’un ensemble de caractéristiques améliorées par rapport à un humain normal, mais il peut aussi améliorer ses équipiers. Chaque cas est unique mais dans l’ensemble un équipier verra ses performances progresser d’environ 20% suplémentaires (capacités physiques et/ou pouvoirs). Motivation et perceptivité boostées et conscience améliorée de ce qui se passe dans la zone, comme si chaque allié présent dans la zone envoyait aux autres une partie de ses perceptions. Il aura aussi tendance à moins sentir la fatigue et sera moins prudent. Un ennemi aura l’effet inverse : pouvoirs plus faibles ou plus difficiles d’utilisation, capacités physiques amoindries, motivation et perceptivité affaiblies, sensation de fatigue et de découragement. De plus, il peut récuperer une partie des capacités de ses victimes pour lui ou les alliés présents dans sa zone d’influence, afin d’augmenter les améliorations appliquées par ses Bonus, ce qui en fait un allié de choix. Il peut pousser les bonus jusqu’à 50% pour ses alliés et sans limite pour lui-même, mais il reste limité par la taille de sa zone d’influence et le nombre d’ennemis qu’elle peut contenir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De plus, chaque malus dans sa zone augmente sa résistance quel que soit son personnage afin de prévenir les tentatives d’élimination.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;chiffres&quot;&gt;Chiffres&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;sans-victime-de-malus-&quot;&gt;Sans victime de malus :&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Main Character” : Trump 5, Master 2, Brute 2, Mover 1, Changer 0, Thinker 1. Endurance, réflexes, rapidité, agilité, résilience, charisme au top des capacités humaines. Force : 200kg. Le corps devient plus résistant et peut encaisser un coup de couteau normal et des coups de batte de base-ball mais pas un tir d’arme à feu. Très bonne appréciation de son environnement. Caractère extraverti, courageux, assuré, naïf, entier. Physique de sportif de haut niveau sans être déformé, ses caractéristiques physiques ne sont pas vraiment dépendantes de son corps. Bon tacticien. Faiblesse : parle trop, naïf, imprudent. Un combattant/animateur, bien équilibré et efficace.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Mastermind” : Trump 5, Master 3, Brute 1, Stranger 1, Changer 0, Thinker 3. Intelligence, instinct, contrôle de soi, manipulation au top des capacités humaines. Force 75kg. Réflexes et agilité au-dessus de la moyenne. Endurance normale, dépendant de son corps. Caractère introverti, discret, réfléchi, calculateur. Charismatique si nécessaire. Très bon stratège. Faiblesse : trop prudent et perfectionniste. Le set qu’il utilise dans son identité civile, un planificateur discret et compétent.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;avec-victime-de-malus-&quot;&gt;Avec victime de malus :&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Main Character” : Trump 5, Master 2, Brute 4+, Mover 3+, Changer 0, Thinker 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Mastermind” : Trump 5, Master 3, Brute 2+, Mover 1+, Stranger 2+, Changer 0, Thinker 4+&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Chaque victime supplémentaire augmente la force, la résistance aux agressions physiques, l’endurance, la vitesse, l’agilité, les réflexes et la coordination du Main Character. Moins orienté combat, les victimes supplémentaires du Mastermind augmentent les capacités d’analyse et de discretion, aainsi que la résistance aux agressions et l’esquive.
Dans les deux cas, l’augmentation est logarithmique mais n’a techniquement pas de limite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sa conscience instinctive de son environnement lui permettent d’esquiver de nombreuses attaques, de proposer des réponses tactiques adaptées et le rendent difficile à combattre ou anticiper. Il passe d’un état à l’autre en émettant brievement un flash de lumière colorée (variable) ainsi qu’un bruit allant du “crack” au “pop”. Ces phénomènes ne sont pas incapacitants, mais leur présence est une faiblesse car elle signale la présence de Switch et son changement de set aux personnes averties.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="characters" /><summary type="html">Pouvoirs et caractéristiques</summary></entry><entry><title type="html">Source 1.1</title><link href="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//chapitres/source-1.1/" rel="alternate" type="text/html" title="Source 1.1" /><published>2018-04-06T14:01:01+02:00</published><updated>2018-04-06T14:01:01+02:00</updated><id>https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//chapitres/source-1.1</id><content type="html" xml:base="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//chapitres/source-1.1/">&lt;p&gt;“L’incident du casier”, comme on l’a appelé par la suite, a changé ma vie de deux façons différentes mais liées. Cet évènement, point culminant d’une longue campagne de harcèlement quotidiens à la fois physiques et moraux, m’a transformée. Durant une année et demi, j’ai été quotidiennement brutalisée et humiliée par une clique d’élèves de mon lycée dans une escalade sans fin, et aujourd’hui encore je ne sais pas ce qui était le pire : que les institutions censées assurer ma sécurité n’ai rien fait pour m’aider malgré mes nombreux appels à l’aide, ou bien le fait qu’Emma Barnes, ma meilleure amie et ma soeur de coeur était la principale instigatrice de mon calvaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui est sûr, c’est que ce matin-là, au retour des vacances de Noël, coincée dans mon propre casier de vestiaire, rempli à ras-bord de serviettes et tampons usagés pourrissants, d’insectes, et à présent que j’étais dedans, de mon propres vomi, mon univers a changé de façon radicale. Dans cet espace trop étroit pour une adolescente de 15 ans un peu asperge, le mélange de peur, de fureur et d’horreur qui m’habitaient se transformèrent bien vite en panique quand je compris que les élèves qui entouraient mon casier en &lt;em&gt;riant&lt;/em&gt; de ma  mésaventure m’abandonnaient à mon sort et partaient rejoindre leurs cours respectifs, sans aucun remors.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je respirais frénetiquement et griffais et frappais les parois du casier métallique mais je ne réussis qu’à me faire mal. Je sentais les insectes grouiller dans mes cheveux, s’infiltrant &lt;em&gt;sous&lt;/em&gt; mes vêtements et &lt;em&gt;partout&lt;/em&gt; sur moi. Plus je me tortillais et plus ils me piquaient, et je sentais leurs horribles pattes s’agiter sur ma peau et j’avais envie de me gratter tout le corps jusqu’au sang avec une brosse métallique. J’avais des démangeaisons partout et je ne parvenais plus à me contrôler. Je m’acharnais contre la porte du casier, m’écorchant chaque fois un peu plus. Je saignais. Mes coupures allaient s’infecter à cause du contact avec les déchets pourrissants et les insectes, et j’étais coincée là, dans mon casier de vestiaire, et personne ne me répondait. Personne ne venait me délivrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À l’intérieur, assaillie par l’odeur abominable qui me faisait vomir encore et encore jusqu’à ne plus renvoyer que de la bile, je passais petit-à-petit de la panique à la crise de nerfs. Mes mouvements étaient saccadés, tout comme ma respiration qui devenait de plus en plus rapide et de moins en moins efficace, et je manquais d’air dans cet espace mal ventilé qui se chargeait rapidement en gaz carbonique. J’avais mal partout. Mes plaies me brûlaient, mes muscles me lançaient, et mon cerveau semblait vouloir sortir de mon crâne en emmenant mes yeux avec lui chaque fois que j’avais un haut-le-coeur. Mes débattements devinrent des convulsions. J’étais de plus en plus faible, j’avais froid et j’assistais horrifiée à mon affaiblissement progressif et inexorable. Et, paradoxalement, je ressentais en même temps une sorte de soulagement diffus, à l’idée que j’étais finalement arrivée au bout de ce calvaire. Au dernier moment, j’eux pitié de mon pauvre père qui n’avait vraiment pas besoin de ça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je perdis conscience et je basculais vers l’oubli.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;J’ouvris les yeux. Mon père somnolait en ronflant doucement, affalé sur une chaise à côté de mon lit. Je me trouvais dans un lit d’hôpital, une perfusion au bras, affaiblie et le corps comme engourdi et l’esprit déboussolé mais étonnament vif. Quelqu’un m’avait lavée, et, de façon surprenante, je me sentis soulagée de respirer les odeurs de désinfectant typiques des environnement hospitaliers. Là-bas, enfermée et sans espoir, j’ai bien cru que j’allais y rester. Et vu mon état, je n’était probablement pas passée loin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À travers la fenêtre, la lumière du jour déclinant inondait la pièce. On était en fin d’après-midi. Je cherchais des yeux une horloge ou un réveil pour connaître l’heure exacte. Seize heures, la nuit n’allait pas tarder à tomber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Taylor ?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je tournais la tête trop vivement vers mon père, et grimaçais. J’allais devoir faire un peu plus attention si je ne voulais pas que ma convalescence ne prenne plus de temps que nécessaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je croassais. «Papa ?» Ma gorge était douloureuse, probablement enrouée par mes hurlements constants dans le casier. Ou peut-être par l’inactivité. Combien de temps avais-je dormi ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Taylor ! Tu es réveillée ! Comment te sens-tu ? J’ai eu si peur !
– Je me sens faible mais ça va. Et toi ? As-tu su… ?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne finis pas ma phrase. “As-tu su ce qui m’est arrivé ?”. Il avait certainement su. Mais la vraie question était : que savait-il, exactement ? Ma gorge se serra. Sa souffrance à l’idée qu’il sache tout ce que j’avais subi m’était insupportable. Je ne lui avais pas parlé du harcèlement même s’il avait bien vu que je n’allais pas bien, mais il avait une raison très convaincante d’attribuer mon état à une autre cause. Depuis la mort de maman 2 ans auparavant, il n’était plus que l’ombre de lui-même et je ne valais guère mieux pendant les six premiers mois. À l’époque, Emma m’avait aidé à surmonter sa disparition, et pendant les vacances d’été j’avais finalement réussi à reprendre pied. C’est bien entendu à ce moment-là que cette traitresse s’est retournée contre moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je croisais son regard et je sus qu’il savait, et notre relation déjà abîmée se compliqua un peu plus encore. Son incompréhension quand à mon silence était accablante. Soupirant, il s’adoucit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Tayor, ce qui s’est passé m’a fait très peur. Très, très peur. Tu es restée plus d’une semaine dans le coma. Ça m’a fait prendre conscience d’un certain nombre de choses.»
Il ajoutat. « Je veux que nous parlions de tout ça, mais tu dois d’abord te reposer. Nous discuterons à la maison. Mais je veux que tu saches que quoi qu’il t’arrives, je suis là. Je ne veux pas que tu courres des risques parce que tu aurais peur d’aborder un sujet avec moi ! Nous avons déjà perdu ta maman, je ne supporterais pas de te perdre toi aussi»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il acheva sa phrase difficilement, la gorge serrée et la larme à l’oeil. Son visage affichait une intensité que je ne lui avais pas vu depuis plusieurs années. Je pleurais moi aussi. Je m’en voulais tellement de l’avoir fait souffrir ! Comment avais-je pu être aussi idote ? Je ne pouvais plus cacher mes problèmes à mon père. Peut-être n’aurait-il pas de réponse mais au moins nous affronterions les choses ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me redemanda. «Comment te sens-tu ? Panacea t’as soigné. Tu étais… dans un état incertain.» &lt;em&gt;Probablement un euphémisme pour me dire que mon cas était critique.&lt;/em&gt; Il ne doit pas vouloir que je m’affole alors que je viens juste de me réveiller. En tout cas, wow ! Panacea, rien que ça. Une célébrité s’était occupée de moi, dommage que j’étais dans le coma quand c’est arrivé. Hin hin. «Elle a dit que ton corps était en parfaite santé et que ta myopie était corrigée.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me rendis compte que j’étais sans mes lunettes et que j’y voyais parfaitement bien. D’ailleurs je commençais à me sentire bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Je me sens bien, papa. Tout-à-l’heure j’étais ankylosée mais là je me sens bien. Panacea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après le passage des personnels soignants, mon père rentra à la maison. Il était resté à mes côtés autant que possible mais son travail et plusieurs nuit de sommeil en retard le poussère à rentrer chez nous pour tenter de récuperer. Il m’avait apporté de la lecture et j’avais les chaînes du cable dans la chambre, un luxe que je ne croyais pas à notre portée mais que j’acceptais bien volontier. J’avais une faim de loup, et une fois ingurgité le succédané de repas préparé par l’hôpital, je passais un moment à lire mon roman tout en regardant distraitement la TV de temps à autre. Étonamment, je me sentais beaucoup mieux physiquement, au point d’avoir du mal à m’empêcher de faire quelques pas et me dégourdir les jambes. Je me sentais &lt;em&gt;vraiment&lt;/em&gt; bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est là que j’ai commencé à remarquer quelque chose. Petit-à-petit, j’ai pris conscience qu’au moment ou je m’était fais la réflexion sur mon étonnant bien-être physique, je continuais à lire mon roman et écouter la TV tout en tapottant en rythme avec mes doigts sur ma jambe. &lt;em&gt;En même temps&lt;/em&gt;. À aucun moment, je ne me suis sentie dépassée par la quantité d’information que je suivait en parallèle. Pire, je poussais un peu et me rendis compte que je pouvais sans problème analyser mon roman, sa narration, son thème, son intrigue, les personnages et ce que je pensais de l’auteur, tout en me faisant ma propre idée sur le sujet dont débattaient deux expert au journal télévisé et en continuant ma réflexion sur mon étonnante capacité à réfléchir à plusieurs choses en meme temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Désormais, je décidais de rendre ce monde un peu plus juste, en commançant par Brockton Bay. Non pas par idéal, mais pour honorer le souvenir de ma mère. Je jurais d’arrêter et de punir mes tortionnaires quel qu’en soit le coût, tant pour les empêcher de continuer à nuire que pour me venger. Et surtout, &lt;em&gt;surtout&lt;/em&gt;, je me jurais de prendre le contrôle de mon existence et de ne plus être à la merci du système en place. Je ne comptais pas être une super-vilaine et m’attaquer à des innocents, mais il était hors de question que je devienne une super-héroïne “officielle”, validée ou même sponsorisée par le PRT, l’organe d’un gouvernement dont l’objectif actuel semblait surtout s’orienter vers la protection d’une clique et de ceux qui leur étaient utiles. Je n’allais pas faire partie d’organisations émanant du système qui m’avait laissé souffrir si longtemps, ce même système qui ne faisait pas non plus assez pour Brockton Bay dont la triste réputation dépassait nos frontières.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je pleurais de nouveau, mes larmes chaudes dévalant mes joues irritées. Je réalisais brutalement que le coût de mes nouvelles capacités ne se limitait pas à ces deux dernières années de souffrances et d’humiliations quotidiennes. Perdre ma mère n’était pas suffisant. Être harcelée n’était pas suffisant. Voir mon père sombrer n’était pas suffisant. Le &lt;em&gt;casier&lt;/em&gt; n’était pas suffisant. Non, mon Basculement avait une conséquence autre : la lucidité. Une vision plus claire et logique du monde qui ne s’embarrassait plus de faux-semblants, au prix élevé mais nécessaire de mon innocence, de mes rêves, de mon enfance.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="chapitres" /><summary type="html">“L’incident du casier”, comme on l’a appelé par la suite, a changé ma vie de deux façons différentes mais liées. Cet évènement, point culminant d’une longue campagne de harcèlement quotidiens à la fois physiques et moraux, m’a transformée. Durant une année et demi, j’ai été quotidiennement brutalisée et humiliée par une clique d’élèves de mon lycée dans une escalade sans fin, et aujourd’hui encore je ne sais pas ce qui était le pire : que les institutions censées assurer ma sécurité n’ai rien fait pour m’aider malgré mes nombreux appels à l’aide, ou bien le fait qu’Emma Barnes, ma meilleure amie et ma soeur de coeur était la principale instigatrice de mon calvaire.</summary></entry><entry><title type="html">Prologue : Décadence</title><link href="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//chapitres/decadence/" rel="alternate" type="text/html" title="Prologue : Décadence" /><published>2018-04-06T13:30:01+02:00</published><updated>2018-04-06T13:30:01+02:00</updated><id>https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//chapitres/decadence</id><content type="html" xml:base="https://viviengarcia.github.io/Ascension-Web-Serial//chapitres/decadence/">&lt;p&gt;Greg Veder rangea ses affaires sans perdre de temps. Diligent et appliqué, il boucla rapidement son sac sans manifester sa maladresse usuelle. Il partageait son cours sur les Affaires Mondiales avec Madison, et malgré un relatif désintérêt du Trio du Mal cette dernière semaine, il préférait ne pas trop compter sur la chance pour bien finir la journée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis l’incident du casier, Madison, Emma et Sophia semblaient avoir décidé qu’il ferait une victime de remplacement passable, en attendant le retour de leur martyre préferée. Loin de faire profil bas, elle affichaient insolament leur méchanceté sans craindre la moindre répercussion, fanfaronnant dans les couloirs, se moquant bruyamment de l’afreuse agression qu’avait subi Taylor et se vantant presque ouvertement de l’avoir organisée. Elles y faisaient sans cesse réference avec leurs sous-entendus lourdingues, comme des camées en manque de leur prochaine dose et la pensée de ce que représentait leur “fix” lui donnait envie de vomir. Il les sentait de plus en plus fébrile ces derniers jours, et bien qu’elles ne se soient pas attaquées à lui depuis plusieurs jours, il ne se faisait pas d’illusion sur la durée de son répit. Le harcèlement de Taylor l’avait bien montré : elles ne s’arrêterait pas, et iraient toujours plus loin, jusqu’à ce qu’on les stoppe. Et pour l’instant, Greg ne se sentait pas vraiment en mesure d’y arriver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sorti de la salle de classe. Dans le couloir, la foule des élèves se déplaçait sans ordre apparent. Avancer vers le prochain cours s’apparentait à piloter un chasseur dans un champ d’atéroïdes, sans avoir la possibilité de passer par-dessus les obstacles. Pas qu’il ait personnellement tenté l’expérience, mais il avait pu essayer des simulateurs de combat spatial vraiment immersifs chez Sparky. Pilote spatial. Une qu’il aurait pu embrasser si la pouffiasse ailée meurtrière (ailas Le Simurgh) n’avait pas ruiné tout avancée dans le domaine de l’exploration spatiale. Enfin, ça et le fait qu’il n’était pas du tout sportif ni en train de passer un diplôme scientifique. Mais si l’Endbringer disparaissait, disons, &lt;em&gt;demain&lt;/em&gt;, il savait ce qu’il lui restait à faire pour obtenir le job. À moins qu’il tente de faire traducteur. Ça aussi ça le tentait bien. Il consommait suffisamment d’animé en import pour ne presque plus avoir besoin de regarder les sous-titres et pourrait très rapidement devenir proficient en Japonais s’il prenait des cours. Seul souci, le Japon de Terre Bet n’avait quasiment plus d’économie et s’était salement replié sur lui-même, limitant drastiquement le besoin de traduc-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Hé ducon ! Tu vois pas où tu marches ?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voix dure de Sophia le figea quelques secondes après le coup d’épaule qu’elle venait de lui donner. Il vacilla et faillit se casser la figure mais se resaisit. Il marmonna «Désolé, Sophia.» en baissant les yeux, sous les rires des suiveurs habituels de la grande brute noire qui ajouta «Ta gueule, Veder !» Dans sa bouche, son propre nom lui semblait une insulte. Elle se carra devant lui, l’empêchant de passer. «Tu peux l’être, désolé ! Si t’était pas si inutile je n’aurais pas besoin de t’expliquer la vie, pauvre con !» Elle ajouta, souriant méchament : « En vérité, tu devrais me remercier de prendre de mon temps pour t’apprendre la vie.» A présent les rires redoublaient et Greg sentit qu’il n’allait pas pouvoir éviter l’humiliation. Tant pis, il savait ce qu’il devait dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«M-Merci, Sophia. J-Je ne sais pas ce qui m-m’a pris. J-J’aurais dû regarder o-où j’allais. Je t’en prie, l-laisse-moi partir.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il réussit à dire la dernière phrase presque sans trembler de rage, mais elle ne s’en rendit pas compte. Il était facile de confondre sa réaction avec une autre émotion : la peur. Greg préferait largement ça. Se faire oublier. Rester discret, ne pas attirer l’attention sur lui. Surtout, ne pas escalader, car il savait d’avance quel allait être le résultat, et il ne pouvait pas se le permettre. Maudite Sophia. Elle devait être particulèrement énervée aujourd’hui, peut-être n’avait-elle pas écrasé ses concurrents autant que d’habitude lors d’une course quelconque ? Ou sa mère s’était trompé et lui avait mis une barre de céréles de la mauvaise marque dans son panier-repas ? Ou peut-être que c’était une tarée, tout simplement ? Sophia avait déjà montré qu’elle n’avait pas besoin d’une &lt;em&gt;raison&lt;/em&gt; pour s’attaquer à quelqu’un.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En même temps, il aurait mieux fait de faire attention plutôt que de s’oublier à rêvasser comme ça en plein lycée. Ça n’était pas avec la popularité qu’il avait que quelqu’un allait prendre sa défense. Même Sparky, son meilleur ami, n’aurait fait qu’envenimer les choses s’il l’avait soutenu en cas d’incident sérieux avec l’une des Trois Poufiasses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il parvint à son cours suivant et se mit à respirer plus sereinement. Lettres anciennes. Quelques partisannes du Trio suivaient ce cours avec lui, mais privées de leurs meneuse elles se tenaient généralement tranquilles. Son harcèlement avait débuté récemment, peut-être en anticipation de l’effondrement prochain de Taylor. Il sentait que les harceleuses n’avait pas encore commencé à vraiment &lt;em&gt;s’intéresser&lt;/em&gt; à lui. Mais ça pourrait venir si Taylor ne revenait pas au lycée. Oups. Greg ne souhaitait pas que Taylor soit de nouveau soumise à cet enfer. Il ne comprenait pas comment elle avait fait pour supporter ça. Il se sentait attiré par elle avant mais n’avait jamais su lui manifester son intérêt. Dès qu’il avait l’occasion de lui parler, ses nerfs prenaient le dessus et il se mettait à parler sans s’arrêter, et son bavardage stupide couplé à son handicap social finissaient toujours par la faire fuir. Et il la comprenait. Il se rendait compte maintenant de l’image qu’il devait donner, à quel point il avait pu sembler bizarre, ou même effrayant. Et malgré son intérêt pour elle, il avait trop peur de la bande à Emma pour oser s’interposer. Il n’avait rien fait pour l’aider et à présent qu’il comprenait véritablement ce qu’elle avait subit, il s’en voulait terriblement. Mais il s’était finalement promis que, si Taylor revenait, il la défendrait, quel qu’en soit le coût. Il ne pouvait pas la laisser se retrouver seule de nouveau façe à ces folles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cours passa sans accroc, ryhtmé par la voix un peu monotone de l”enseignante, Mme Valiga. Greg resta calme durant tout le cours, répondant correctement aux questions qu’on lui posait sans laisser ses émotions le déborder comme il en avait l’habitude. Depuis la semaine dernière, il avait vraiment progressé sur ce point. La professeure, impressionnée, le félicita devant le reste de la classe, ce qui le fit rougir et réduisit à néant sa tentative de discrétion. Mais c’était quand même mieux que d’être remarqué pour sa maladresse. Sa mère serait enchantée et n’allait certainnement pas rater l’occasion de lui redire que son nouveau traitement faisait effet. Si seulement il y avait un traitement contre le divorce de ses parents, il l’échangerait volontier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’heure du déjeuner sonna. Il prit son sac et se dirigeat rapidement vers la classe de Mme Knott. Elle le connaissait depuis l’enfance et le laissait occuper sa salle d’informatique pendant les heures de repas pour échapper au Trio. Il en profitait  pour consulter ses mails et surtout s’informer des derniers posts parus sur PHO. Elle l’attendait dans l’encadrement de la porte, avant d’aller à la cafétéria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Bonjour Greg. Comment vas-tu aujourd’hui ?&lt;br /&gt;
– Ça va. Et vous ?
– Un peu rouillée ce matin, avec le changement de temps.» Elle sourit. «Ne vieillis jamais, mon garçon. Mais dis-moi, il m’a semblé entendre la voix de Sophia tout-à-l’heure ?»&lt;br /&gt;
Il s’arrêta et scruta l’expression pleine de sollicitude de sa professeure. «Oui, cette… brute… m’a bousculé dans le couloir. Et bien, sûr, c’est moi qui ai dû m’excuser. Le pire c’est qu’après, elle m’a forcée à la remercier ! Comme si c’était pas assez qu’elle me frappe, il faut en plus qu’ele m’humilie ! Quelle malade cette fille !
– Mon pauvre Greg.» Elle soupira. «Je ne sais vraiment pas comment t’aider. J’ai parlé à Mme Blackwell mais on dirait qu’elle cherche à changer de sujet. Elle n’a pas le temps, ou trouve des circonstances atténuantes, met en cause la véracité des plaintes, et quand je lui affirme que mes informations viennent de quelqu’un que je connais personnelemnent sa réponse est que je ne dois pas faire de discrimination. Ça n’est pas complètement faux, mais quand même !» Elle ajouta, pensive «Je pense qu’elle a une bonne raison, mais si je ne travaillais pas depuis si longtemps avec elle j’aurais mis son intégrité en doute. On dirait presque qu’elle les protège. Elle m’a fait comprendre que Sophia était un cas spécial mais sans m’en dire plus. C’est très frustrant…»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg regardait ses pieds. Il ne savait pas quoi répondre sans amoindrir le problème ou énerver l’une des seule personnes du lycée qui était de son côté. Au fond, il n’y avait pas grand-chose à dire. «Merci Gladis. C’est vraiment gentil de vous préoccuper de moi comme ça.» Il sourit. «Ne vous inquietez pas, je trouverais bien une solution. Je vais manger maintenant, si c’est possible.» Elle acquiesa et sortit, fermant la porte derrière elle. Malgré la situation, elle était contente que Greg commence a manifester un peu plus de maturité. Son comportement avait changé depuis quelques temps, peut-être que le harcèlement lui avait ouvert les yeux sur la réalité du monde ? Occupée à ses conjectures, elle se dirigea vers la caféteria.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Assis sur le fauteuil le plus confortable de la salle, Greg mangeait distraitement son sandwich tout en consultant son site favori. ParaHumansOnline.net, le temple de tout ce qui touchait aux parahumains, aux Héros, aux Vilains, aux &lt;em&gt;Pouvoirs&lt;/em&gt;. L’adolescent avait toujours été un geek, voir même un nerd, particulièrement dans le domaine des Supers. Fan du Triumvirat dans l’enfance, il gardait toujours une place dans son coeur pour Eidolon, son ancienne idole. Malgré sa disparition, le héros restait pour lui le symbole incarné de l’héroïsme et du don de soi. Son combat face au Simurgh, manifestant un pouvoir sans égal sauf peut-être par Scion, et ultimement son sacrifice afin de protéger l’humanité des Endbringers, en faisait l’idéal auquel aspirait tout Héros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais aujourd’hui, Greg admirait un autre Héros plus que tout : Armsmaster. Bien que moins respecté que Dragon, le Tinker était classé comme un des dix plus grands héros du Protectorat. Il n’était pas sans défauts : son travail et ses rapports avec son entourage souffraient de son entêtement, ses manières rudes et son incompréhension légendaire des conventions sociales (sur ce dernier point, Greg se sentait profondément solidaire). Mais ces défauts, il les compensait largement par son travail acharné et son engagement absolu pour faire respecter la justice et protéger Brockton Bay. Si Greg devenait un Héros un jour, il rêvait de ressembler à Armsmaster, le chef du Protectorat Est-Nord-Est, qui luttait chaque jour désespérément pour libérer Brockton Bay de ses criminels. Avec sa très forte criminalité et son taux record de plus de trois Vilains pour un Héros, cette ville de taille moyenne était devenu un symbole de ce qui pouvait arriver lorsque crise économique, implantation de gangs et manque de réactivité du Protectorat se combinaient. À présent, la ville était devenue une poudrière, et la présence tardive du PRT et du Protectorat n’avait pas vraiment enrayé l’implantation des gangs. Plusieurs milliers de membres, entre quarante et cinquante Supervilains. S’ils ne passaient pas la plupart de leur temps à lutter les uns contre les autres, la ville serait depuis longtemps considérée comme perdue. Mais les affrontements et l’activité criminelle continus mettaient petit-à-petit Brockton Bay à genoux et réduisaient l’espoir d’une vie meilleure pour ses habitants. Et malheureusement, une intervention massive du protectorat n’était pas envisageable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fin des attaques des Endbringers entraîna en quelques mois la fin de la trève tacite entre Héros et Vilains, et confrontés à la menace d’un démantèlement successif des organisations criminelles par le premier groupe de parahumains de la planète, les Vilains avaient créé le Syndicat.  Toute frappe massive des Héros entrainerait en retour des dégâts matériels et humains répartis sur tout le territoire des États-Unis. Face au désatres médiatiques qui s’en étaient suivi, le PRT avait reculé et le jeu des gendarmes et des voleurs avait repris, renforçant un peu plus les Règles Tacites nées avec les Supers. Quelques années après la fin de la menace des Endbringers, l’influence des Supers ne pouvait plus être ignorée et ils étaient devenus &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt; le premier pouvoir du pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg vérifia ses messages personnels. Pas de réponse. Il espérait au moins en avoir une sur les trois qu’il avait envoyé hier soir, mais avec la réputation qu’il avait sur le forum, il comprendrait s’il n’atteignait pas ses objectifs. Mais quand même, il pensait au moins recevoir deux messages. L’un serait probablement négatif mais il devait essayer. Quand à l’autre, il pensait sincèrement avoir réussi à piquer la curiosité de son interlocuteur. Normalement, ça devrait suffire mais il n’était pas à l’abri d’une erreur de jugement, malgré ses récents progrès dans le domaine psychologique. Greg était loin d’être bête, mais son handicap social le faisait passer pour un idiot. En réalité, il était parfaitement capable de finir  son cycle scolaire actuel en quelques semaines. Il lui était d’ailleurs de plus en plus difficile de faire semblant de s’intéresser aux cours qu’il suivait. Heureusement, sa discrétion le faisait oublier du groupe des harceleurs mais aussi de ses profs. Malgré tout, il ne voulait pas que son manque d’intérêt soit trop évident. La discrétion ne rend pas invisible, et une fois qu’on sait quoi chercher, on le trouve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ferma sa session sur PHO, se retenant de poster un commentaire qui lui aurait fait gagner un avertissement de plus. Il savait maintenant jusqu’où aller mais ne voulais pas abuser de l’exemplarité des modérateurs. Il savait que c’était paradoxal mais lui n’aurait jamais pu ne pas prendre en grippe un abruti dans son genre et le bannir à vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fit un peu de ménage afin de ne pas laisser de traces de son passage comme le lui avait imposé Gladys Knott. Soupirant, il se prépara à reprendre les cours lorsque son portable signala l’arrivée d’un message. C’était Sparky, qui voulait savoir s’il était disponible pour une petite “session anime” après les cours. Soupirant, il déclina en donnant la même excuse que la dernière fois : il était débordé par ses devoirs et devait absolument les faire pour rattraper ses mauvaises notes de début d’année. C’était techniquement vrai, mais ça l’était de moins en moins avec ses derniers résultats. Il allait devoir inventer quelque chose d’autre pour rester crédible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vérité était qu’il était constamment occupé dernièrement et qu’il n’avait plus autant de temps à passer avec son ami d’enfance. Il faudrait qu’il trouve un moment pour le voir, histoire de ne pas le laisser mariner trop longtemps. Peut-être qu’il aurait une occasion demain, mais ça dépendrait des réponses qu’il allait peut-être recevoir sur PHO, et il ne saurait pas la réponse avant d’être rentré chez lui. Son ami lui manquait. Il lui parlerait peut-être de ses soucis. Bien qu’il ne partage que peu de cours avec lui, Sparky avait probablement remarqué quelque chose. Son surnom suggérait la vivacité, voir l’excitation, mais c’était bien l’observation qui le caractérisait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il prit son sac à dos et s’approcha de la porte de la salle de cours. Il restait dix minutes avant la reprise des cours. Mme Knott entra, lui signalant que la voie était libre pour sortir. La salle d’informatique avait beau être située un peu à l’écart, il préférait ne pas courir le risque d’être découvert et de perdre son sanctuaire. Il se dirigea vers son prochain cours, Maths, double période. Avant, il aurait pesté contre son planning. Maths, juste après manger, et dernier cours de la journée, &lt;em&gt;un vendredi&lt;/em&gt; ? Comme si la vie n’était pas assez désagréable comme ça. Les enseignant ne comprenaient-ils donc rien ? Déjà, personne n’aimait les maths. Même ceux qui disaient le contraire, des fayots, tout simplement. Et après manger, quand la somnolence induite par la digestion rendait l’écoute de l’aride matière presque aussi insuportable que le fait de savoir qu’après ce long moment d’attente, la liberté d’un week-end plein de promesses leur tendait ses bras potelés… Non ! Il en était sûr, ce planning était le résultat de l’influence du Simurgh et Greg était clairement sa victime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, ça, c’était avant qu’il se mette à améliorer ses performances en mathématiques, à sa grande surprise. Une nouvelle approche avait changé sa manière d’apprendre et ses résultats. Il avait à présent une bien meilleure compréhension des maths et appréciait d’en identifier les lois dans les faits les plus triviaux de la vie courante. Largement en avance sur le programme, ça n’était pas l’aridité qui l’ennuyait mais la lenteur à laquelle évoluait le cours. Et pas question de montrer son vrai niveau sous peine de se faire remarquer. Il allait devoir faire preuve de finesse et montrer une évolution modérée pour ne pas faire de vagues. Mais sa réussite récente faisait du bien à son moral. Il partageait son cours avec Madison, la seule du Trio qui espérait avoir un parcours académique convenable. Emma ne pensait qu’à son mannequinat, Sophia ne voyait que par le sport, deux professions qui pouvaient se résumer par le citation : “beaucoup d’appelés, peu d’élus”. Madison, laissée à elle-même, l’oubliait tant qu’il restait dans son coin. Il se fondit dans le décors et se prépara à laisser le cours se passer doucement. On attaquait la Trigonométrie et Greg partageait son attention entre le bourdonnement de la voix de l’enseignant, les différents murmures et bruits des élèves et son cahier qu’il remplissait de chiffres et de schemas. Madison ne s’occupait pas de lui et le reste de la classe le laissait en paix, la température de la salle était agréable, son humiliation récente s’effaçait petit-à-peti des franges de sa conscience et se détendit un peu. Dans moins d’une heure, il serait en week-end. Il sourit. Il semblait que le cours allait pouvoir se dérouler sans mauvaise surprise et, sans qu’il s’en rende compte, il se mit à pousser un baillement sonore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«M. Veder, mon cours n’est peut-être pas assez intéressant pour vous ?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La main devant la bouche, Greg se figea. Il savait qu’il n’aurait pas dû se laisser aller mais la fatigue des derniers jours l’avait sournoisement amené à se sentir en sécurité. Il allait maintenant devoir répondre à M. Gerry qui n’était pas connu pour son sens de l’humour, ni sa patience, ni sa compréhension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M. Gerry continua. «À moins que vous ne soyez trop avancé pour prêter attention à ce cours. Peut-être que vous n’avez pas besoin d’apprendre les mathématiques ?» En plus de la menace d’exclusion des cours, Greg entendait les élèves rire et chuchoter en cachette derrière son dos. Il lui portaient une attention sont il se serait bien passé. Il n’avait absolument pas besoin que Madison Clements se réveille et décide qu’un bon cours de maths finit par une blague de mauvait goût à ses dépends. Mais à cet instant il devait s’occuper de la menace la plus grave. Se levant calmement de sa chaise, il se redressa et prit une inspiration.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«M. Gerry, je vous prie de bien vouloir m’excuser pour mon comportement. J’ai des troubles pour dormir depuis plusieurs jours. Je vous assure que je ne cherchait pas à me moquer de votre cours ni des mathématiques.» Il se tenait droit face à son professeur, son attitude respectueuse et assurée sans être provocante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M. Gerry hocha inconsciament la tête, un peu incrédule devant la réplique de son élève qui l’avait pus habitué à des justifications grotesques énoncées sous forme de diarrhées verbales. Peut-être que l’excellente copie que l’élève avait rendu lors de son dernier examen n’était pas un coup de chance, après tout. Se reprenant, il referma sa bouche et acquiesa un peu à contrecoeur, puis se retourna et repris son cours. Le reste de la classe détourna son attention de Greg qui se rassit tranquillement, et l’incident sorti peu à peu de la conscience collective. Il soupira doucement. Bien qu’il ait évité l’ire de son professeur, il avait attiré l’attention des plus observateurs de ses camarades par son comportement inattendu. Parmis eux, sans aucun doute, Madison. Plus discrète que ses deux acolytes, elle n’en était pas moins dangereuse et il allait devoir trouver quelque chose pour éviter qu’elle n’accorde trop d’importance à ce mini-évènement. Il ne voyait qu’une solution. Il attendit une vingtaine de minutes puis demanda à aller aux toilettes. M. Gerry acquiesa et Greg se dirigea vers la sortie, se sachant observé par Madison. Lorsqu’il passa devant le bureau du professeur, il marcha sur son lacet et s’étala de tout son long avec un bruit sourd, provoquant instantanément l’hilarité de la classe. Cramoisi, il se releva sous les rires et les commentaires de ses camarades. Il prit un air géné et s’excusa maladroitement devant un M. Gerry aux yeux ronds, qui semblait avoir perdu sa langue et lui fit un geste de la main, l’enjoignant de quitter la salle sans s’attarder. Il sorti, baissant la tête et satisfait intérieurement. Les gens ne s’en rendaient pas compte, mais l’esprit humain avait tendance à amalgamer maladresse et stupidité, à moins de faire un effort de discernement spécifique. Ainsi, avec son petit numéro et au prix d’un peu d’amour-propre, il avait effacé des esprits sa performance précédente. Seuls quelques observateurs faisaient la distinction, mais une attitude adaptée aux bons moment suffirait à renforcer son apparente banalité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite du cours se passa sans autre incident. Greg avait rattrapé son image publique d’idiot savant et suivait distraitement l’interminable leçon. Depuis son retour, il n’avait reçu qu’une seule boulette de papier sans cependant pouvoir exclure qu’ell venait de Madison. Quand la sonnerie de fin des cours résonna, il se hâta de prendre ses affaires et sortit de la salle de classe, consultant ses messages sur son téléphone. Il semblait que le paquet qu’il n’attendait pas avant le lendemain avait été livré en avance et l’attendait chez son buraliste. Des chaussures. Il n’aurait qu’un petit détour à faire pour les récupérer. Mais avant ça, il devrait se rendre dans un magasin d’articles de sport pour acheter un sac-à-dos. Le sien était encore en bon état malgré le harcèlement, mais il sentait que ça n’allait pas durer longtemps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Winslow et ses environs n’étaient pas une zone privilégiée et ça se voyait. Le trajet en bus fut long, presque une demi-heure à zigzaguer mollement entre les nids de poules des mauvaises routes de cette partie de la ville clairement oubliée de Dieu et des services de la voirie. Le magasin de sport ne dénotait pas exterieurement, mais il proposait le même type d’articles qu’on pouvait trouver un peu partout. Greg choisit rapidement un sac qui répondait à ses attentes. Sans fioriture, de couleur gris antracite, il ne possédait qu’un grand compartiment plus une poche sur le devant, mais surtout il était constitué d’une toile résistante et semi-imperméable, et Greg pressentait qu’il allait bientôt en avoir besoin. Si le Trio lui avait appris une chose, c’était que les sacs de classe ne protégteaient pas assez leur contenu des liquides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ne mit qu’un quart d’heure pour se rendre dans son quartier et descendit à son arrêt un peu avant 15h40. Il vivait vers la Colline du Capitaine, une zone sous influence de l’Empire relativement calme tant qu’on était un adolescent blond aux yeux bleus au physique presque chétif, ce qui lui évitait un recrutement dans les rangs des neo-nazis. Mais il ne valait mieux pas s’attarder dehors après la tombée de la nuit, les skinheads en maraude ayant tendance à ne plus s’embêter à maintenir le vernis de civilisation dont ils se paraient durant le jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg récupéra son colis et rentra chez lui. Sa mère était au travail pour longtemps encore. Elle était infirmière dans une petite clinique sponsorisée par Medhall, une entreprise pharmaceutique florissante originaire de la Baie. Elle ne rentrerait qu’au milieu de la nuit et il ne fallait pas q’attendre à ce que les gangs ne fassent une exception parce qu’elle soignait les gens. Jusqu’ici, elle n’avait jamais été agressée, mais elle avait toujours dans son sac un petit pistolet automatique et une bombe lacrymogène et Greg craignait qu’un jour leur chance ne prenne fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il entra chez lui, et après s’être déshabillé il alla directement dans sa chambre où il alluma aussitôt son ordinateur. Sa machine se mit à ronronner doucement pendant qu’il posait son colis sur son bureau. Il l’ouvrit d’un coup de cutter et sortit les chaussures achetées sur un site de revente d’affaires personnelles. Le vendeur n’avait pas menti, les bottes étaient à peine portées et en très bon état. Il semblait même les avait même graissées avant de les envoyer. Elles étaient presque comme neuves, exception faite qu’en y regardant de plus près, il pouvait distinguer une sorte de brunissement irrégulier, comme une salissure ou de la rouille sur certains anneaux de serrage des lacets. Greg plissa les yeux et regarda de plus près. Ça n’était pas de la rouille, c’était… Non, c’était absurde. C’était une gravure. Une gravure absurdement fine et précise. Il avait une bonne vue, mais il dût aller emprunter les lunettes-loupes de sa mère pour arriver à lire le minuscule contenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Propriété de C.W.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C.W. ? C’était étrange, il lui semblait avoir déjà vu ces initiales mais sans pouvoir mettre le doigt dessus. Il regarda l’intérieur du colis, puis l’extérieur. Il lut la fiche d’expédition. Là ! L’expéditeur était un certain Colin Wallis, avec qui il se souvenait avoir discuté par messages privés, notamment à propos de l’état des chaussures. Il signait chacun de ses messages avec ses initiales. Il était très compréhensif, patient et poli. Probablement un de ces types faciles à vivre, qui vous faisait vous sentire rustre et mal éduqué en toute circonstance, sans qu’on puisse vraiment lui en vouloir. Et ce Colin Wallis, un homme parfaitement normal au demeurant, avait fait graver ses initiales sur des &lt;em&gt;renforcements métallique de trous à lacet&lt;/em&gt; ? C’était… Juste…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et comment ? Greg n’était pas sûr de savoir ce qu’il devait en penser. Enfin, les chaussures étaient à lui maintenant et ça n’était pas vraiment son problème mais ce genre d’évènement lui rappelait que du haut de ses quinze ans et son 168 de QI, il était loin d’avoir tout vu et surtout tout compris. Il re-vérifia la pointure, un fier quarante-quatre et demi. Elle conviendrait parfaitement. Il ne faisait lui-même qu’un gros quarante-deux, mais ces bottes de type militaire n’étaient pas pour &lt;em&gt;lui&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg fut tiré de sa réflexion par l’ordinateur qui venait de finir sa mise en route. Il démarra sa session et son navigateur internet dont la page d’accueil était &lt;em&gt;parahumansonline.net&lt;/em&gt; et chercha du regard l’enveloppe stylisée qui représentait ses messages personnels. Son coeur sauta presque un battement lorsqu’il apperçut le chiffre deux recouvrant l’icône à moitié. Deux réponses ! Sur trois requètes, c’était un très bon résultat. Il n’en demendait pas tant bien sûr mais avait prévu que deux était assez probable. Il aurait crié de joie un mois auparavant, mais il se maîtrisa et se cala dans son feuteuil avant d’afficher la liste de ses messages. Retenant son souffle, il ouvrit la première réponse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle était négative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À vrai dire, cela non plus n’était pas vraiment une surprise. Il pensait pouvoir trouver un groupe avec qui échanger sur ses sujet préféré, les Supers et les pouvoirs. Et PHO était certainement un des meilleurs endroits pour trouver des personnes concernées. Mais s’il était simple de contacter d’autres personnes, il était dur de trouver des gens avec qui on se sente suffiasmment en confiance pour entammer une relation réelle. Greg savait que le groupe qu’il avait contacté n’avait quasiment pas bougé depuis sa création et ne cherchaient pas à recruter. Mais eux et lui pouvaient avoir un certain nombre de passions et de philosophies de la vie en commun qu’on ne trouvait pas souvent réunies ensemble, et il avait espéré que cela serait suffisant pour au moins provoquer une ouverture. Malgré leur refus, ils avaient approuvé sa démarche et l’avait félicité de son initiative, s’excusant de leur propre incapacité à s’ouvrir aux autres. Il avait au moins noué un contact avec des gens qui comptaient et dont les encouragements chaleureux valaient beaucoup à ses yeux. Un peu déçu, mais déjà rasséné, il passa au second message. C’était celui qur lequel il fondait réellement ses espoirs. Un groupe solide, peu connu mais qui semblait animé d’une bonne dynamique. Ils ne faisaient pas mystère de recruter et organisaient régulièrement des évènements plus ou moins connus. Greg sentait qu’il pouvait y avoir une bonne interaction entre eux et lui.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Cher xX_Void_Cowboy_Xx
On a bien aimé ton message. On dirait qu'on a pas mal de points communs. Ça te dit d'en discuter IRL ?
Je te propose de se retrouver vers 16h30 sur la Promenade, en face d'ARmando le nouvau glacier. Leur parfum pitsache est fabuleux !
Si ça te va, répond avant 16h stp, sinon t'as qu'à nous proposer quelque chose. On s'arrangera.
A plus
--Ase
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Greg n’en revenait pas. Il s’attendait un peu à avoir une réponse intéressante, mais ce qu’il avait sous les yeux était différent. C’était plus qu’intéressant, c’était super positif ! Ils voulaient le connaître, et ils voulaient le rencontrer le jour-même. Il n’arrivait pas à croire à une telle chance. Il se reprit d’un coup. Il était presque 16h et il devait donner sa réponse. Il estima avoir le temps d’y arriver s’il prenait un Taxi avec la cagnotte pour les cas d’urgence. Il composa immédiatement sa réponse et leur donna son numéro de téléphone, appela un taxi et se changea rapidement, s’habillant de vêtements propres afin de faire bonne impression. Ça ne remplaçait pas une douche mais il n’avait pas vraiment le temps. Le taxi allait facilement mettre 20 minutes pour arriver à la Promenade, la vitrine marchande et touristique située sur le front de mer de brocton Bay. Il enfila une casquette, fourra en vitesse un blouson dans son nouveau sac-à-dos et sortit en coup de vent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vingt-deux minutes plus tard, il arrivait à une cinquantaine de mètres de la boutique d’Armando et son fameux parfum pistache. Affublé de lunettes de soleil, d’un tee-shirt et d’un short long, il avait quelques minutes d’avance ne dépareillait pas au milieu des touristes qui déambulaient sur le front de mer. Arrivé devant le glacier, il s’adossa à la balustrade. Jusqu’ici contrôlé, son rythme cardiaque s’accélera légèrement à l’idée que la rencontre était imminente. Il attendait depuis une grosse minute quand son téléphone bippa.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;On est arrivés. On voudrait te voir d'abord dans la ruelle derrière le glacier, pour la rencontre en réel, c'est plus calme. Si après ça on est d'accord pour continuer ensemble, on peut toujours aller sur la Promenade et manger un bout.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Greg soupira, satisfait que les choses se déroulent bien. Le message était encourageant. Rien que sur la forme : pas de langage SMS. Une personne qui faisait l’effort d’écrire correctement ne pouvait pas être complètement mauvaise. Il répondit rapidement son acquiesement et commença à chercher un passage pour rejoindre la ruelle. La configuration des passages derrière la Promenade était parfois assez tortueuse et il était difficile de savoir où l’on se trouvait par rapport aux boutiques en façade. Il finit par localiser la ruelle, en réalité un cul-de-sac qui se terminait par l’arrière-boutique de Armand. Personne en vue. Il s’avança néanmoins et finit par s’assoir sur une pile de casiers à bouteilles, un peu intimidé par le calme presque surnaturel qui régnait ici. Difficile de croire qu’on était à une vaintaine de mètres de la Promenade et de agitation incessante. Il atteignit le fond de l’impasse et se tourna vers l’entrée de la ruelle, attendant l’arrivée du groupe. Il était assez destabilisé de ne pas les voir, ils étaient censés être déjà arrivés. Greg espérait qu’il n’était pas victime d’une mauvaise blague. Un de ses problèmes récurrents était de ne pas être pris au sérieux. Il c’était un point sur lequel il avait pas mal travaillé mais il pouvait avoir manqué un indice. Réfléchissant aux différentes étapes qui précédaient sa situation actuelles, il se renfrogna soudainement. Il venait de réaliser qu’un des membres pouvait déjà le connaître dans la vraie vie et s’être moqué de lui. Oui, c’était possible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais peu probable. Il tenta de se rassurer. Il avait changé depuis ces dernières semaines. Il n’avait d’ailleur pas vraiment eu le choix, avec ce qui lui ét–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un bruit sourd, venant du toit d’un des bâtiments qui l’entouraient. Situé vers 14h par rapport à lui. Il leva la tête. Rien. Il scrutait la zone quand il perçut un mouvement du coin de l’oeil. Dans la ruelle, un grand noir baraqué s’avançait tranquillement, une expression sérieuse plaquée sur le visage. Il portait des lunettes de soleil couvrantes et un bonnet rasta. À ses côtés marchait tranquillement une sorte de monstre gros comme une voiture, assemblage impossible de muscles sans peau visible et d’os &lt;em&gt;apparents&lt;/em&gt;. La bête ne semblait pas souffrir de son état et transportait deux adolescents  au visage dissimulé par des lunettes de soleil, casquettes, bobs, ou par un loup dans le cas de la jolie blonde habillée près du corps qui affichait un sourire malicieux avec un air de tout savoir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tattletale. Les Undersiders. L’adolescent gracile derrière elle devait être Regent, et le noir Grue. Il ne manquait que…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sursauta quand une autre bête de cauchemard aterrit à moins de 2 mètres de lui dans un silence anormal pour une animal d’une telle taille. Sur son dos se tenait le dernière membre du gang de vilains, Bitch. Elle était la seule en “costume”, si l’on pouvait appeler un jean, des para-boots et un blouson de cuir au col en fourrure un costume. Seule de son groupe à ne pas avoir d’identité secrète, elle portait néanmoins  sur le côté un masque de pacotille représentant un chien et fixait Greg d’un regard fixe indéchiffrable, entre défi et attente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il se tourna vers les autres qui s’étaient rapprochés de lui entre-temps. Tattletale se tenait à présent devant lui, encadrée par Grue et Regent qui semblait vouloir être ailleurs. Elle continuait de sourire en l’examinant de haut en bas. Elle finit par  entammer la conversation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Salut xX_Void_Cowboy_Xx. Comme tu vois, on est là pour toi. Au complet.» Le sourire de la blonde s’élargit et il essaya de ne pas penser à la menace présente dans sa voix. «Tu voulais nous rencontrer. Alors, qu’avais-tu de si important à nous dire ?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clairement, il valait mieux qu’il ne les ait pas fait se déplacer pour rien, c’était le message que Tattletale envoyait d’une façon qui n’était pas si subtile. Et fausse. Greg savait très bien qu’elle savait. Avec son pouvoir elle savait très certainement ce qu’il s’apprêtait à leur dire. Mais c’était sa manière de lancer le show. À lui de répondre de façon appropriée. Il sourit à son tour. Le moment qu’il attendait tant était arrivé. Il se redressa lentement tandis que son corps grandissait sous le regard surpris des Undersiders excepté Tattletale. Prenant garde à ne pas paraître menaçant, son corps se transforma et il eut bientôt une carrure nettement plus impressionnante. Ses pieds se mirent à remplir les bottes qu’il avait récupérées plus tôt et ses cheveux changèrent de couleur pour prendre une teinte proche du blanc neigeux, tandis qu’il entendait Regent marmonner un «Cool !». Il mesurait à présent un bon mètre quatre-vingt quinze et sa musculature était aussi impressionnante que celle de Grue. Il respirait la confiance en soi et irradiait un charisme insensé. Il enleva ses lunettes à présent inutiles et couvrit de son regard les Undersiders à présent partagés entre surprise et apréhension. Apparemment, Tattletale n’avait pas tout dit à ses équipiers sur le but de la rencontre. Un sourire expiègle fendit son visage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Salut les Undersiders. Je me nomme Decay. Mes pouvoirs se sont récemment déclarés et je me suis laissé dire que votre groupe cherchait à avoir un peu plus de force de frappe. Et me voilà !»&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="chapitres" /><summary type="html">Greg Veder rangea ses affaires sans perdre de temps. Diligent et appliqué, il boucla rapidement son sac sans manifester sa maladresse usuelle. Il partageait son cours sur les Affaires Mondiales avec Madison, et malgré un relatif désintérêt du Trio du Mal cette dernière semaine, il préférait ne pas trop compter sur la chance pour bien finir la journée.</summary></entry></feed>