<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://ascension.ovh/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://ascension.ovh/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-23T21:31:38+02:00</updated><id>http://ascension.ovh/</id><title type="html">Ascension</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Taylor Hebert</title><link href="http://ascension.ovh/characters/Taylor-Hebert/" rel="alternate" type="text/html" title="Taylor Hebert" /><published>2018-05-09T00:00:00+02:00</published><updated>2018-05-09T00:00:00+02:00</updated><id>http://ascension.ovh/characters/Taylor%20Hebert</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/characters/Taylor-Hebert/">&lt;h3 id=&quot;pouvoirs-et-caractéristiques&quot;&gt;Pouvoirs et caractéristiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Taylor Hebert est un puissant Brute/Master/Trump qui peut être prise pour un super de type Fourre-Tout. En rélité son pouvoir est double et évolutif. Seules ses capacités de Multi-Tâches sont liées au Shard Queen Administrator dans un premier temps. Avec son harmonisation avec son Shard, celui-ci va évoluer vers la compétence [Reconfiguration]. Noctis, Perfection physique, Aura et Cultivation sont des manifestations de son Ascension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début de l’histoire, elle ne se démarque pas de la majorité des Parahumains. Classée à tort comme Grab Bag, elle est souvent comparée à Circus. Seules ses capacités physiques la font classer comme Brute 3 avec une évaluation secondaire de Mover 2. Son aura, mal comprise, n’est vue que comme une extension de portée pour ses capacités physiques, ce qui lui octroie un Striker 2 supplémentaire. Sa classification ne prend pas en compte ni sa régeneration (+1 Brute), ni son multi-tasking (+3 Thinker), ni En/Coordination (+2 Thinker/+5 Trump), ni le Noctis (+1 Thinker), ni la versatilité de son aura mélant Trump, Thinker et un aspect Striker largement sous-estimé. Surtout, personne n’imagine que Taylor est l’une des rares Parahumaines au monde dont certains aspects du pouvoir peuvent évoluer sans limite concevable (dans ce plan d’existence). De plus, son charisme fait souvent plus que ses pouvoirs pour qu’on la prenne au sérieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final, Taylor est classée Brute 3 - Mover 2 - Striker 2 alors qu’elle est plus proche de Brute 4 - Mover 2 - Striker 6 - Thinker 6 - Trump 5, une combinaison extêmement puissante et polyvalente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;détails-&quot;&gt;Détails :&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Noctis : Taylor n’a pas besoin de dormir et sa mémoire est presque parfaite.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Multi-tâche : elle peut cogiter jusqu’à 12 problèmes en même temps dans sa tête (évoluable à 18 avec l’harmonisation progressive avec son Shard, puis infini dans sa forme finale). Elle fonctionne comme un processeur multi-coeurs. Chaque fil de pensée accède indépendamment à sa mémoire.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Perfection physique : son corps est au pic de ce que peut être un corps humain de son âge, compte tenu de sa génétique. (Son corps a été re-créé et “idéalisé” sans trahir son apparence originelle). Il est beaucoup plus résistant aux maladies, ne peut plus avoir de cancer ni de maladie génétique, sa vision et le reste de ses sens sont parfaits, sens de l’équilibre, agilité, conscience de son environnement au top de l’humanité). La porte de la source a aussi été déverrouillée, permettant l’évolution du corps vers la divinité. Elle laisse passer l’aura de Taylor, et celle-ci renforce encore les qualités du corps.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aura : l’émanation de son état supérieur. L’aura est un aspect du corps évolué de Taylor, qui pénètre dans notre plan d’existance via les portes spirituelles qui parcourent son corps. Au début de l’histoire, la première porte, la Source, vient à peine de s’ouvrir et Taylor ne prend conscience de ses pouvoirs qu’après que son père soit parti de l’hôpital. L’aura se ressent comme’un champ fluide, doux et tiède, en mouvement constant qui parcourt en permanence le corps de Taylor son environnement proche. Elle renforce le corps de Taylor et lui permet de se regénerer lentement, mais peut aussi interagir avec le monde matériel et servir d’arme ou même d’outil. L’ouverture des Portes de Taylor augmentera la quandtité d’aura qu’elle peut manifester. Elle a 3 caractéristiques :
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Forme : l’aura peut être étirée, déformée, et prendre toutes sortes de formes et de densités. La limite est l’imagination de Taylor. Utile pour augmenter la portée de l’aura temporairement ou pour l’utiliser telle un outil (lame, marteau, clef). Permet aussi d’obtenir une compsante décorative pour l’image de Taylor qui la manifest habituellement sous forme d’une flamme entourant son corps.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Densité : en faisant varier la densité de son aura, Taylor peut en changer le volume. Taylor sent tout ce qui se passe dans son aura, car l’aura est une transposition dans le plan matériel de son corps spirituel de déesse. Quand elle baisse la densité de son aura, celle-ci prend plus de place et est intangible. Quand elle la concentre, l’aura interagit avec la matière et peut servir d’arme ou peut améliorer le corps de Taylor largement au-delà des limites humaines. Lors qu’elle est diffuse, son aura lui permet de sentir tout ce qui se passe dedans, comme par exemple la présence d’êtres vivants ou en mouvement, comme un sens supplémentaire.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Modulation : l’aura est naturellement visible et d’une couleur jaune pâle qui éclaire autour d’elle dans un rayon de quelques mètres, mais Taylor peut en changer la “fréquence” afin qu’elle change de couleur ou qu’elle soit quasiment invisible afin d’être plus discrète.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cultivation : un état de conscience que lui permet son esprit multi-tâches sous forme de méditation très avancée. Cela permet à Taylor d’ouvrir ses portes psychiques de son corps en accéleré par rapport à la moyenne humaine, environ 150x plus lente. Elle la pratique de préférence la nuit. Pendant la journée, elle utilise ses processus non-utilisés afin de continuer sa méditation. Elle maintient en permanence un processus pour méditer, sauf cas extrême.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec l’harmonisation avec son Shard, taylor va béneficier d’un aspect Trump : [Reconfiguration]. Ce pouvoir extrêmement puissant permet à Taylor de reconfigurer l’expression du pouvoir de n’importe quel hôte. Exemple : changer la spécialité d’un tinker, enlever une limite de Manton, changer les variables. C’est le même pouvoir (en moins puissant) que celui qu’Eden a utilisé pour attrophier le [Path to Victory] de Contessa. C’est ce pouvoir que cherche Scion pour se reconfigurer lui-même.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;évolution-de-la-force&quot;&gt;Évolution de la force&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Voir le tableau “Taylor Hebert.numbers”.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="characters" /><summary type="html">Pouvoirs et caractéristiques</summary></entry><entry><title type="html">Greg Veder</title><link href="http://ascension.ovh/characters/Greg-Veder/" rel="alternate" type="text/html" title="Greg Veder" /><published>2018-05-09T00:00:00+02:00</published><updated>2018-05-09T00:00:00+02:00</updated><id>http://ascension.ovh/characters/Greg%20Veder</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/characters/Greg-Veder/">&lt;h3 id=&quot;pouvoirs-et-caractéristiques&quot;&gt;Pouvoirs et caractéristiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Greg Veder, alias Decay, est un puissant Trump/Master, hôte du Shard Administrator dont la configuration s’exprime de façon complexe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’aspect le plus visible est le Trump. Il passe d’un ensemble de pouvoirs à l’autre de façon visible par un double effet sonore et lumineux. Son physique et sa personnalité changent entre chaque set. Main Character est un héros classique d’animation japonaise, fougueux et physique, quand à Mastermind, c’est un génie du mal de comics américains, secret et calculateur. Ses deux personnalités se partagent certaines caractéristiques persistantes, tandis que d’autres sont exclusives à un personnage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’intensité de ses pouvoirs et caractéristiques peut varier en fonction de sa situation, plus ou moins proche de son Basculement, ainsi que de la présence de mamifères dans un rayon de 11 mètres autour de lui. En effet il peut infliger des malus physiques, mentaux et relatifs aux pouvoirs de chaque (para)humain qu’il peut voir directement dans un rayon de 11 mètres autour de lui, améliorant ses propres caractéristiques et pouvoirs en retour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chaque victime sera moins efficace, se sentira démotivée et, si elle a des pouvoirs, ne pourra plus les utiliser complètement. Les bonus qu’il récupère augmente à chaque victime, avec une progression logarithmique. Les humains et mamifères lui permettent d’améliorer ses capacités physiques et mentales. Quand aux parahumains, ils lui permettent en plus d’améliorer l’utilisation de ses propres pouvoirs. Il ne copie pas ni ne vole les pouvoirs. Une fois qu’il verrouille une victime, elle ne peut annuler l’effet qu’en s’échappant de sa zone d’influence ou en l’incapacitant (perte de connaissance ou mort).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En s’harmonisant avec son Shard, Greg va pouvoir redistribuer ses bonus non-seulement à lui-même mais aussi à ses alliés. Il bénéficieront de bonus moins importants mais bienvenus malgré tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concrètement, il benéficie en permanence d’un ensemble de caractéristiques améliorées par rapport à un humain normal, mais il peut aussi améliorer ses équipiers. Chaque cas est unique mais dans l’ensemble un équipier verra ses performances progresser d’environ 20% suplémentaires (capacités physiques et/ou pouvoirs). Motivation et perceptivité boostées et conscience améliorée de ce qui se passe dans la zone, comme si chaque allié présent dans la zone envoyait aux autres une partie de ses perceptions. Il aura aussi tendance à moins sentir la fatigue et sera moins prudent. Un ennemi aura l’effet inverse : pouvoirs plus faibles ou plus difficiles d’utilisation, capacités physiques amoindries, motivation et perceptivité affaiblies, sensation de fatigue et de découragement. De plus, il peut récuperer une partie des capacités de ses victimes pour lui ou les alliés présents dans sa zone d’influence, afin d’augmenter les améliorations appliquées par ses Bonus, ce qui en fait un allié de choix. Il peut pousser les bonus jusqu’à 50% pour ses alliés et sans limite pour lui-même, mais il reste limité par la taille de sa zone d’influence et le nombre d’ennemis qu’elle peut contenir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De plus, chaque malus dans sa zone augmente sa résistance quel que soit son personnage afin de prévenir les tentatives d’élimination.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;chiffres&quot;&gt;Chiffres&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;sans-victime-de-malus-&quot;&gt;Sans victime de malus :&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Main Character” : Trump 5, Master 2, Brute 2, Mover 1, Changer 0, Thinker 1. Endurance, réflexes, rapidité, agilité, résilience, charisme au top des capacités humaines. Force : 200kg. Le corps devient plus résistant et peut encaisser un coup de couteau normal et des coups de batte de base-ball mais pas un tir d’arme à feu. Très bonne appréciation de son environnement. Caractère extraverti, courageux, assuré, naïf, entier. Physique de sportif de haut niveau sans être déformé, ses caractéristiques physiques ne sont pas vraiment dépendantes de son corps. Bon tacticien. Faiblesse : parle trop, naïf, imprudent. Un combattant/animateur, bien équilibré et efficace.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Mastermind” : Trump 5, Master 3, Brute 1, Stranger 1, Changer 0, Thinker 3. Intelligence, instinct, contrôle de soi, manipulation au top des capacités humaines. Force 75kg. Réflexes et agilité au-dessus de la moyenne. Endurance normale, dépendant de son corps. Caractère introverti, discret, réfléchi, calculateur. Charismatique si nécessaire. Très bon stratège. Faiblesse : trop prudent et perfectionniste. Le set qu’il utilise dans son identité civile, un planificateur discret et compétent.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;avec-victime-de-malus-&quot;&gt;Avec victime de malus :&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Main Character” : Trump 5, Master 2, Brute 4+, Mover 3+, Changer 0, Thinker 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bonus “Mastermind” : Trump 5, Master 3, Brute 2+, Mover 1+, Stranger 2+, Changer 0, Thinker 4+&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Chaque victime supplémentaire augmente la force, la résistance aux agressions physiques, l’endurance, la vitesse, l’agilité, les réflexes et la coordination du Main Character. Moins orienté combat, les victimes supplémentaires du Mastermind augmentent les capacités d’analyse et de discretion, aainsi que la résistance aux agressions et l’esquive.
Dans les deux cas, l’augmentation est logarithmique mais n’a techniquement pas de limite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sa conscience instinctive de son environnement lui permettent d’esquiver de nombreuses attaques, de proposer des réponses tactiques adaptées et le rendent difficile à combattre ou anticiper. Il passe d’un état à l’autre en émettant brievement un flash de lumière colorée (variable) ainsi qu’un bruit allant du “crack” au “pop”. Ces phénomènes ne sont pas incapacitants, mais leur présence est une faiblesse car elle signale la présence de Switch et son changement de set aux personnes averties.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="characters" /><summary type="html">Pouvoirs et caractéristiques</summary></entry><entry><title type="html">Origine 1.2</title><link href="http://ascension.ovh/chapters/origine-1.2/" rel="alternate" type="text/html" title="Origine 1.2" /><published>2018-01-01T09:02:01+01:00</published><updated>2018-01-01T09:02:01+01:00</updated><id>http://ascension.ovh/chapters/origine-1.2</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/chapters/origine-1.2/">&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Miranda avait confirmé que j’étais restée plusieurs jours dans le coma. Elle ne s’était pas trop étendue sur le sujet mais je devais être vraiment très faible quand on m’avait amenée aux urgences car ils avaient dû faire appel à Panacea pour me stabiliser. Comme je l’avais supposé. C’était une lycéenne un peu plus âgée que moi, et aussi une des seules supers qui pouvait soigner les gens, les guérir. Maladies mais aussi difformités ou membres amputés. Panacea, c’était vraiment la magicienne du corps.  Son pouvoir était tellement extraordinaire que le monde entier en avait entendu parler. Elle avait sauvé des milliers de gens. Son intervention donnait la mesure de la gravité de mon état.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je lui devais la vie, et peut-être mon nouveau corps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je lui étais extrêmement reconnaissante. J’allais la remercier dès que possible. Ou peut-être lui envoyer une carte, avec sa notorieté elle devait être passablement occupée. Si je trouvais moyen d’aller au lycée d’Arcadia, je la rencontrerai peut-être en personne. Il était de notoriété publique qu’elle était scholarisée là-bas, avec sa soeur, Glory Girl. Les soeurs Dallon. Amy et Victoria. Les benjamines de New Wave, groupe de super-héros natifs de Brockton Bay dont la particularité était de s’être démasqués et de ne pas avoir d’identité secrête.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais pour aller à Arcadia, Papa devait savoir ce qui m’arrivait. Le harcèlement, l’indifférence voir l’obstruction du lycée. Et mes pouvoirs. J’étais arrivée à la conclusion que je devais m’ouvrir à lui. Jusque-là, j’avais cru que j’allais le protéger en gardant mes soucis pour moi. Il ne s’était pas vraiment remis de la mort de Maman, et je ne voulais pas ajouter à son tracas en lui parlant de mes problèmes. mais ma mésaventure récente éclairait la situation sous un nouveau jour : j’avais failli mourir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et donc, il avait failli me perdre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma mort ne l’aurait certainement pas épargné. Plutôt l’inverse. Il se serait probablement suicidé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne pouvais pas supporter cette idée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et je réalisai que lui cacher les choses, ça n’était pas l’épargner, c’était l’affaiblir. Un fossé s’était creusé entre nous depuis la disparition de Maman. Nous ne faisions plus que nous croiser dans la maison, comme deux étrangers qui habitent ensemble. On ne partageait plus grand-chose, lui s’abrutissant de travail et moi enfermée dans mon harcèlement. Et malgré nos différents, malgré l’incompréhension qui s’était progressivement glissée entre nous, je l’aimais. Il était la seule personne qui me restait au monde. Il méritait de savoir, aussi douloureux que cela puisse être.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papa était venu me voir tous les jours depuis l’incident. Mon hospitalisation semblait l’avoir éloigné de son travail, au moins pour un temps. J’étais partagée entre le soulagement de savoir qu’il était encore capable de faire ça pour moi et une inquiétude grandissante pour nos finances. Nous n’avions pas les moyens de souscrire une bonne complémentaire santé et la facture de l’hôpital risquait d’être salée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peut-être allais-je pouvoir monnayer mes nouvelles facultés, même si j’avais du mal à imaginer exactement comment faire, sauf en passant de parahumaine à super. Me faire connaître “officiellement”, trouver un financement pour utiliser mes pouvoirs en tant que super-héroïne ou même Rogue, un statut permettant aux parahumains d’exercer une activité commerciale. Sur le papier, c’était tentant, mais dans les faits, ça voulais dire mener une vie nettement plus risquée. Le Protectorat communiquait régulièrement sur la durée de vie moyenne des supers indépendants, affreusement courte. Seuls les Rogues avaient une durée de vie qui dépassait les deux ans. En moyenne, les Rogues menaient une vie beaucoup plus rangée et duraient plus de dix ans. Mais il y avait un truc ; ceux qui duraient longtemps sans être “encouragés” à rentrer dans un group ou un autre étaient de deux types.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soit ils n’avaient qu’un pouvoir très faible ou trop difficile à utiliser, soit ils étaient trop puissants pour être menacés. Je sentais bien que je n’étais ni d’un type ni de l’autre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tous les cas, me déclarer comme super et me faire connaître du monde allait faire de moi une cible potentielle. Génial. Un problème de plus à examiner en tâche de fond dans ma tête, grâce à mon multi-tasking. Soupirant, je décidai de me changer les idéees et de trouver un programme sympa pour me faire passer le temps en attendant la visite de Papa au matin. J’avais assez fait de tests comme ça et chaque exploration supplémentaire de mes pouvoirs augmentait les risques que quelqu’un remarque quelque chose. Je décidais de continuer une fois rentrée à la maison.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Au matin, j’eus droit à un petit déjeuner d’hôpital. Pas infect, mais certainement pas bon. Un gruau de céréales avec un yaourt qui vu leur absence de goût devaient être &lt;em&gt;très&lt;/em&gt; saines. Le bacon et les oeufs que Papa cuisinait le matin pour moi me manquait cruellement. Surtout que j’avais une faim de louve. Malgré la fadeur de ce que j’avais dans le bol, je parvins à infléchir l’aide-soignante pour qu’elle me donne une seconde portion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant le reste de la nuit, j’avais constaté une nouvelle facette de mes pouvoirs. J’avais une excellente mémoire. Photographique, en mieux. Il suffisait que je regarde une page d’un magazine pour pouvoir l’examiner de nouveau dans ma tête comme si elle était devant mes yeux. Je l’enregistrait en super haute résolution grâce à ma vision améliorée et je pouvais retrouver de mémoire des détails auxquels je n’avais même pas fait attention sur le moment. Ça semblait faire bon ménage avec mon multi-tasking. Je voyais déjà le genre d’application que je pouvais en faire pour apprendre plus vite. Par-coeur instantané, suivi d’une étude approfondie du sujet en arrière-plan pour une vrai compréhension. Et ça pour toutes les matières… en même temps. J’allais remonter ma moyenne qui partait en vrille grâce aux bon soins du Trio. Pas trop non plus, sinon j’allais être accusée de tricherie ou pire. Mais je tenais un moyen de gagner beaucoup de temps. Peut-être même pourrais-je passer mes diplôme en avance en candidate libre ? À explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je regardais par la fenêtre la ville s’éclairer sous le jour naissant. Quelques nuages clairsemés parcouraient un ciel clair qui promettait une journée radieuse. Malgré l’heure matinale et le double-vitrage, les bruits de circulations me parvenaient aux oreilles comme si j’étais au milieu de la rue. Je m’imergeai dans la cacophonie des klaxons et des moteurs qui venaient de plusieurs étage plus bas, oubliant pour un temps l’hôpital et ma situation. Les odeurs d’échappement se mélaient petit-à-petit au reste des senteurs ambiantes et l’hôpital s’animait progressivement. J’entendais les infirmières passer dans le couloir qui longeait ma chambre. Les aides-soignants avaient commencé à faire la toilette des patients invalides. Je tournais mentalement le potentiomètre de ma sensibilité sonore afin de muter les sons de la ville.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là. Tout est plus calme maintenant. Je regarde toujours par la fenêtre, depuis mon lit je ne vois que les immeubles environnents. Je dois être dans le centre-ville, le reste de la ville n’a que peu de bâtiments de plus de cinq étages. Je reconnais la tour Medhall un bloc plus loin, très distinctive avec son emblème bizarre de faucon. J’en distingue aisément tous les détails. Jusqu’à l’oeil qui contient un symbole, bizarre on dirait- 
Un bruit de porte qui s’ouvre. Le cliquetis d’un trousseau de clés qui tombe par terre, et un son plus étouffé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Taylor ? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme au ralenti, ma tête se tourna vers l’entré de ma chambre tandis que ma vision se focalisait. Papa était dans l’encadrement de la porte dont il avait lâché la poignée. Le journal du jour et ses clefs à ses pieds. Il me regardait comme s’il ne m’avait jamais vue. Ses yeux étaient écarquillés, son visage blème. Je devais aussi faire une drôle de tête car je vis son regard se mouiller. Il se précipita vers moi et me serra dans ses bras comme un fou tandis que j’enfouissais ma tête dans le creux de son épaule, mes larmes coulant sans retenue sur mes joues. Lui aussi pleurait. Il sanglotait doucement, de gros hoquets secouant ses épaules.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Taylor, ma chérie… J-j’ai eu tellement p-peur, s-si tu s-savais. » Il tremble, peut-être l’adrénaline. « J’aurais pas pu- Je pouvais pas supporter…
– Je suis là, Papa, je suis bien là. Je vais bien, Papa. Je ne vais pas te laisser. Je suis là. Je suis là. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je bafouille, je ne sais plus ce que je dis. J’ai juste envie que ce moment dure le plus longtemps possible, et en même temps que Papa soit moins perturbé émotionnellement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il finit par relever la tête et me regarda droit dans les yeux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Pardon de ne pas avoir été là. Si tu savais, je m’en veux. Je m’en veux tellement ! Je t’ai laissé tomber… Ton père est un pauvre type, je suis désolé, Taylor ! J’ai fini par comprendre que tu as été harcelée. &lt;em&gt;Oups&lt;/em&gt;. J’aurais dû le voir, j’aurais dû comprendre quand je te voyais si morose en rentrant du travail. J’aurais dû te protéger et je ne pensais qu’à moi. Je ne pensais qu’à mon chagrin, et comment j’étais complètement perdu sans ta… sans- » Il vacilla, sa phrase impossible à terminer tant la blessure était encore profonde. Moi-même je ne pouvais parler de ma mère sans que ma gorge tente de m’assassiner par suffocation. Il releva la tête, ses yeux rougis et son expression presque hantée hurlant sa vulnérabilité tout comme sa sincérité. « C’est ma faute, Petite Chouette, pardon ! Pardon ! Je t’en supplie ! Laisse-moi une chance d’être de nouveau un vrai père pour toi ! »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Petite Chouette&lt;/em&gt;. Plus que sa supplique et la reconnaissance de ses fautes (je devais encore lui avouer les miennes), c’était l’emploi du surnom que me donnaient mes parents quand ils étaient encore deux qui m’avait interpelé, et donné espoir. Il ne m’avait plus appelée comme ça depuis l’accident. Son nauffrage personnel l’avait éloigné des côtes de la paternité, et il semblait que l’incident du casier ait finalement été le signal qui l’avait fait réagir et revenir vers moi.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="chapters" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Origine 1.1</title><link href="http://ascension.ovh/chapters/origine-1.1/" rel="alternate" type="text/html" title="Origine 1.1" /><published>2018-01-01T09:01:01+01:00</published><updated>2018-01-01T09:01:01+01:00</updated><id>http://ascension.ovh/chapters/origine-1.1</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/chapters/origine-1.1/">&lt;p&gt;L’incident du casier, tel qu’il fû appelé par la suite, est certainement l’évènement qui a fait basculer mon existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A plus d’un titre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, ça reste débattable. Des moments charnière de ce calibre, il y en a eu d’autres. Certains plus violents, d’autre plus horrifique. La plupart plus… exotiques. Point culminant de la campagne de harcèlement dont j’ai été victime durant presque un an et demi, ce fut l’aboutissement d’un cycle et le début d’un autre. Quoi qu’il en soit, le casier, &lt;em&gt;mon casier&lt;/em&gt;, a marqué mon existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dès mon premier jour du lycée et pendant près d’un an et demi, je fus la cible quotidienne de la créativité mesquine d’une clique d’élèves dont les meneuses semblait avoir fait voeu de rendre ma vie misérable. Elles ont effrayé les rares personnes qui s’intéressaient à moi, manipulé élèves et professeurs, volé mes affaires, saboté mes études. J’ai été brutalisée et humiliée presque tous les jours et elles m’ont isolée socialement, faisant de moi une pariah dont les malheurs se fondaient dans l’ordinaire sordide de la jeunesse défavorisée du lycée. Et aujourd’hui encore je ne sais pas ce qui a été le pire : que personne n’ait rien fait pour m’aider malgré mes appels au secours répétés, ou le fait qu’Emma Barnes, ma meilleure amie et la soeur que je n’avais jamais eu ait été la principale instigatrice de mon calvaire, utilisant tout ce que nous avions partagé pour me torturer dans un acharnement incompréhensible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les brimades d’intensité croissante se sont poursuivies de mois en mois, jusqu’à atteindre un pic décisif le lundi 3 janvier 2011, à la rentrée des vacances de Noël 2011. Ce matin-là, enfermée dans mon propre casier de vestiaire garni de serviettes et tampons usagés en état de déomposition avancées, mon univers a changé de façon radicale. Dans cet espace étroit et sans lumière, mes émotions exacerbées alternaient frénétiquement entre dégoût, fureur et horreur. Je vomissais sans arrêt. D’abord mon petit-déjeuner, et puis de plus en plus de bile, appelant à l’aide entre mes haut-le-coeur. Je suppliai qu’on me laisse sortir, sans autre résultat que de faire rire ceux qui assistaient à cette horrible farce. Comme dans un cauchemard, la clique d’Emma lancait des quolibets, rivalisant d’ingéniosité pour faire des bons mots alors que hurlais et me vomissais dessus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pourtant ma panique grimpa en flèche quand j’entendis les rires des &lt;em&gt;spectateurs&lt;/em&gt; baisser de volume à mesure qu’ils s’éloignaient pour rejoindre leurs cours respectifs, m’abandonnant à mon sort sans le moindre remors. Je m’arrêtais de hurler quelques secondes, enfoncée dans un coussin de déchets et d’insectes grouillants, l’odeur du sang, de l’urine et des matières fécales en décomposition se mélant à celle de mon vomi dans un remugle insoutenable. Bizarrement, c’est à ce moment que j’eus une prise de consience hautement philosophique sur mon insignifiance dans l’Univers. Jamais je n’avais aussi bien compris que j’étais absolument seule et que l’Univers, ce bâtard, n’en avait absolument rien à foutre de moi. À cet instant, je perdis toute foi en la possiblité qu’un dieu puisse exister.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et même s’il y avait &lt;em&gt;quelque chose&lt;/em&gt;, ça ne méritait pas mon respect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toute à mes réflexions sur le sens de la vie, je respirais frénetiquement et raclais et frappais l’intérieur du casier métallique dans un effort pathétique pour sortir. Je ne réussissai qu’à me faire mal, m’égratignant les ongles et m’entaillant la peau sur les arrêtes coupantes. Je sentais les insectes grouiller dans mes cheveux, s’infiltrant &lt;em&gt;sous&lt;/em&gt; mes vêtements et &lt;em&gt;partout&lt;/em&gt; sur moi. Ils me piquaient, affolés par mon propre affolement. Plus je me tortillais et plus ils me piquaient, et je sentais leurs horribles pattes s’agiter sur ma peau et j’avais envie de me gratter tout le corps avec une brosse métallique jusqu’à ce qu’il n’y ait plus rien. J’avais des démangeaisons partout et je ne parvenais plus à me contrôler. Je m’acharnais contre la porte du casier, m’écorchant chaque fois un peu plus. Je saignais. Mes coupures allaient s’infecter à cause du contact avec les déchets pourrissants et les insectes, et j’étais coincée là, dans mon casier de vestiaire, et personne ne me répondait. Personne ne venait me délivrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’étais seule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À l’intérieur, assaillie par l’odeur abominable dont les relents me faisaient plus vomir qu’un peu de bile, je passais petit-à-petit de la panique à la crise de nerfs. Mes mouvements étaient saccadés, tout comme ma respiration qui devenait de plus en plus rapide et de moins en moins efficace, et je manquais d’air dans cet espace mal ventilé qui se chargeait rapidement en gaz carbonique. Je me sentais faiblir. J’avais mal partout. Mes plaies me brûlaient, mes muscles me lançaient, et mon cerveau semblait vouloir sortir de mon crâne en emmenant mes yeux avec lui chaque fois que j’avais un haut-le-coeur. Mes débattements devinrent des convulsions. J’étais de plus en plus faible, j’avais froid et j’assistais horrifiée à mon affaiblissement progressif et inexorable. Et, paradoxalement, je ressentais en même temps une sorte de soulagement diffus, à l’idée que j’étais finalement arrivée au bout de ce calvaire. Au dernier moment, j’eus pitié de Papa. Déjà abîmé par la mort de Maman, il n’avait pas mérité de perdre en plus sa fille. Mon souffle se fit de plus en plus bref et faible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je perdis enfin conscience.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;À mon réveil, j’étais allongée dans un lit d’hôpital, raccordée à plusieurs moniteurs et machines dont une sonde urinaire, et je portais une &lt;em&gt;couche&lt;/em&gt;. Pourtant un autre détail occupa rapidement toute mon attention. J’avais une poitrine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des nichons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ça peut paraître superficiel quand on reprend conscience au milieu de la nuit dans une chambre d’hôpital inconnue, mais à presque seize ans j’étais profondément complexée par ma maigreur et ma quasi-absence d’attributs féminins. Pas de fesses, hanche étroites et poitrine presque inexistante, mon physique androgyne était un des sujets favoris du Trio, et cette augmentation miraculeuse de deux bonnets m’a fait venir les larmes aux yeux. J’avais hâte de me lever pour constater dans un miroir les changements que je devinais sous les draps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes tourmenteuses avaient amélioré ma vie malgré elles, et cette farce presque mortelle m’avait donné la poitrine dont j’avais toujours rêvé ! Je jubilais presque devant l’ironie de la situation, et durant quelques minutes je savourai cette petite revanche de la vie, en essayant de ne pas trop penser à son coût.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aussi, j’étais devenue une parahumaine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus que mes nouvelles formes, c’était mes nouveaux sens qui m’amenaient à cette conclusion. Principalement la vue, l’ouïe et l’odorat. En me réveillant, j’avais été assaillie par la surcharge d’information brute procurée par mes sens extrêmement aiguisés, et je me perdais durant un momant dans la nuée de sollicitations sensorielles. J’y voyais comme en plein jour dans la pénombre de ma chambre, et je pouvais compter les facettes des yeux d’une mouche posée sur le mur d’en face, à plus de trois mètres de moi.J’entendais aussi l’insecte frotter ses pattes contre sa bouche pour les enduire d’une salive désinfectante aux clapotis un peu écoeurants. J’avais l’impression de tout percevoir pour la première fois, me perdant dans des détails dont je ne soupçonnais pas l’existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand aux odeurs… Je réalisais maintenant qu’il y avait &lt;em&gt;beaucoup&lt;/em&gt; de gens dans un hôpital. Et les désinfectants propres aux hôpitaux n’étaient plus suffisants pour masquer leurs odeurs corporelles. Sueur, pisse, merde, vomi, les quatres cavaliers de l’apocalypse olfactive. Ça sonnait bien, mais je ne devais pas oublier non plus leurs lieutenants cendres froides, sang, parfums et désinfectant/amoniaque qui gagnaient en agression ce qu’ils perdaient en répulsion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, je contrôlai instinctivement le flux d’information sensorielles qui m’assailliaient en permanence. Mon cerveau assignait une priorité à chaque influx, organisant le traitement des données tel un chef d’orchestre pour mettre en sourdine toute information secondaire. Deux heures après mon réveil, je retrouvai une sensorialité presque normale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sans parler de mon… radar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À mi-chemin entre un sens supplémentaire et une extension de mon corps. Je ne l’avais pas perçu à mon réveil, assiégée par le flot brut de mes super-sens. Mon radar était plus subtil, comme un bruit de fond que je ne remarquai qu’après mes perceptions appaisés. J’étais immobile, allongée dans mon lit et les yeux fermés pour limiter les influx sensoriels, quand je perçus des déplacements autour de moi. C’était une sensation bizarre, comme toucher quelque chose mais sans contact direct avec mon corps. J’avais l’impression d’avoir une sorte d’extension invisible et presque immatérielle de mon corps, qui formait une sphère imparfaite et fluctuante d’environ deux mètres soixante-dix de rayon. Et chaque élément animé à l’intérieur de cette sphère laissait une traçe, un vide en trois dimensions que je pouvais situer par rapport à ma position et reconnaître plus ou moins facilement. Du moins pour les objets, tels les rideau déplacés par un souffle d’air que je détectai de temps en temps. Pour les êtres vivants tels les insectes ou l’homme d’âge mur qui ronflait doucement de l’autre côté de la cloison, la reconnaissance était automatique. Comme si mon pouvoir identifiait tout être vivant entrant dans ma zone et lui attribuait un code de reconnaissance qu’il gardait à vie. J’en eu la preuve avec la mouche dont j’avais observé les fascinant yeux à facette un peu plus tôt. Elle était sortie de ma zone mais je la reconnus immédiatement quand elle revint au hasard de son vol érratique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je sentais confusément que cette extension de moi-même était plus qu’un sens radar. En réalité, j’avais l’impression que le radar n’était qu’une conséquence pratique de mon pouvoir, mais je venais de le découvrir et je encore manquais d’éléments de réference pour apréhender complètement ce que c’était. Je décidai d’en rester là pour le moment mais je me promis d’y revenir plus tard et notamment de faire des tests.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’avais pas envie de me lever car je ne voulais pas risquer d’alerter les infirmières. Pour l’instant. Aucune envie de réveler mes pouvoirs par inadvertance à quiconque, question de vie ou de mort. Pour moi mais aussi pour Papa. J’avais déjà de la chance que mon réveil n’ai pas été détecté par les moniteurs qui surveillaient mes signes vitaux. Ce qui me faisait penser que j’allais devoir faire très attention avec le personnel soignant. Il ne fallait pas que je me distingue des autres patients. Je devais éviter d’avoir l’air trop en forme après mon sommeil à la durée indéterminée. Je sentais sans savoir pourquoi que j’avais évité la mort de peu, et normalement je devrais être affaiblie. Mais j’étais en forme, comme si j’avais un corps neuf. À moins…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À moins que Panacea soit intervenue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je sentis le rouge me monter aux joues à l’idée de ma stupidité. J’aurais dû y penser ! Mon corps, c’était peut-être elle ! Ou mes sens devenus hypersensibles. Elle faisait peut-être des erreurs de temps en temps, &lt;em&gt;“tenez-mon-bon-monsieur-voilà-vos-yeux-fonctionnent-parfaitement-oups-ah-non-vous-n’êtes-pas-censé-voir-les-ultraviolets-et-c’est-déjà-mon-quinzième-expresso-là ?”&lt;/em&gt;.  Ok, c’était peut-être tiré par les cheveux mais Panacea n’était pas beaucoup plus agée que moi, elle devait bien être fatiguée de temps en temps et faire bouillir le lait au micro-onde ! Ou mélanger ses chaussettes ! Donc mon état physique actuel n’était peut-être pas complètement dû à mon Basculement. Mais mon radar, sans aucun doute. Et mon multi-tasking aussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car telle un touche-à-tout (le Trio aurait dit une bonne-à-rien) j’avais semblait-il plusieurs cordes à mon arc. Mon cerveau semblait capable de gérer plusieurs processus de pensée en même temps, sans interruption. J’étais déjà douée avant mais dans des proportions humaines. Meilleure que la moyenne des gens que je connaissais. Je pouvais sans soucis suivre les cours soporifiques de mes professeurs tout en surveillant les activités de mes harceleurs, ce genre de choses. Mais là j’étais passée à la vitesse supérieure. C’est probablement ce qui m’a aidé à maîtriser mes sens aussi vite. Techniquement, j’ai mis environ deux heures pour maîtriser tous mes sens, mais en réalité j’ai maîtrisé un sens à la fois. En parallèle. Et en parallèle, je réfléchissais aux problèmes concrets de ma vie tels que : que dire à Papa, la facture pour mes soins, Papa allait-il remarquer mes pouvoirs, comment gérer le Trio à mon retour au lycée, si Papa remarquait mes pouvoirs qu’allait-il penser de moi, pertinence d’un retour au lycée, comment punir le Trio si le lycée ne faisait rien, Papa allait-il vouloir que je sois intégrée dans les Wards, pouvais-je seulement échapper à un retour au lycée, si j’entrais dans les Wards allais-je être pistonnée pour aller à Arcadia et échapper à l’enfer que je vivais pour l’instant ? J’examinai cette série de problèmes en parallèle. Il n’y avait pas ce phénomène d’embouteillage qu’on ressent quand on est débordé par le nombre. C’était comme si je n’examinait qu’un problème, avec mon attention entière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seuls mes sens semblaient limiter mes processus de pensée. Je ne pouvais lire qu’une source à la fois. De même pour la vidéo ou l’audio. À la limite, je pouvais peut-être lire un document et écouter un podcast en même temps et traiter chaque source indépendamment de l’autre. Il y avait un télé dans la chambre et un document détaillant la procédure d’utilisation du téléphone sur la tablette près de ma tête, à côté de la télécommande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais là encore, je courais le risque de déclencher un alarme. Cependant j’étais arrivée au bout de ce que je remarquais d’anormal chez moi. Et je commençais a avoir envie de faire pipi. Et si je portais une sonde urinaire, le conditionnement subi depuis l’enfance m’empêchait de me relâcher consciamment dans mon lit d’hôpital. Je ne me sentais pas capable d’enlever l’appareillage seule. Il allait falloir que je prenne une décision. Je remuais inconfortablement entre mes draps. Ma réflexion fut interrompue par le bruit de pas se rapprochant de la porte de ma chambre. Elle s’ouvrit doucement, et une infirmière un peu forte s’inscrit dans l’encadrure. Elle alluma la lumière. &lt;em&gt;Pas le choix maintenant, je dois avoir l’air normale. Normale.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Mlle Herbert ? Comment vous sentez-vous ? Vous pouvez parler ? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle avait une voix douce. Mes yeux mirent 1/4 de seconde à s’habituer à la luminosité nouvelle. Je tournais la tête vers elle alors qu’elle s’approchait, entrant à la périphérie de mon radar. Elle se mit à examiner les moniteurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Ça va. » Je lui répondis. Puis. « Je n’ai pas mal. » Avec une voix un peu cassée pour donner une impression de faiblesse. « … Fatiguée. » J’ajoutais dans un souffle. Je n’étai pas tellement sûre de mon jeu d’actrice. Pas vraiment mon genre. Il ne fallait pas que j’en fasse trop, mais l’infirmière (“Miranda”) n’eut pas de réaction particulière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« J’ai besoin de… me soulager. » Je lui dis, un peu gênée. 
« Oh ! Bien sûr. Je suis désolée mais je dois d’abord vérifier si vous avez un risque de rechute. » Elle sourit et prit ma tension qui se révélât excellente, puis consulta les transcriptions des différents moniteurs auxquels j’étais reliée. Elle reprit. « Le docteur Genthrew qui supervise votre cas a laissé des instructions à votre sujet. Attendez, laissez moi les consulter. Ok… Oui… Oh ! … Mmm… Ah. Ok… » Elle continua à marmoner quelques instant puis releva la tête et me sourit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« C’est bien. Au vu des transcriptions des machines de surveillance, votre réveil s’est déroulé comme un épisode de réveil conventionnel. Ce qui veut dire que vous avez très peu de chances de replonger. Par sécurité, on va continuer à vous monitorer mais juste le minimum. Et je vais ôter votre catether… Heu, la sonde urinaire. » précisa Miranda en voyant mon expression perplexe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miranda appela une aide-soignante et s’appréta à s’occuper de moi. Je rougis, un peu gênée par la situation mais je n’avais pas le choix et je tâchais de penser à autre chose pendant ce moment un peu humiliant. J’avais hâte de rentrer chez moi et de retrouver mon intimité. Heureusement, Miranda était très professionnelle et appliquée. La couche était presque intacte (ouf !) et après un passage inconfortable, elle retira le catether et me sourit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Voilà, vous êtes libérée. Je vais vous aider à aller aux WC. Par la suite, ne vous levez pas d’un seul coup, vous risqueriez de perdre l’équilibre. Le mieux est de vous assoir sur le bord du lit, puis d’aller vers la salle de bains en vous aidant avec le support de perfusion. Mais n’oubliez pas qu’il est sur roulette et ne vous appuyez pas trop dessus ! »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’acquiesçai. Elle m’aida à me lever et je m’appuyai dur elle pour donner l’impression que j’étais affaiblie par mon coma. Je sentais pourtant que j’étais en pleine forme. Je tremblais un peu pour faire bonne mesure, sans en rajouter. Une fois soulagée,  je tentais de revenir seule, sous la surveillance de Miranda qui se déclara satisfaite de mon état. Tant mieux, je voulais quitter l’hôpital le plus rapidement possible. Elle quitta enfin la chambre, après m’avoir remis le capteur au doigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À peine partie, je me levais de mon lit et tentais de me tenir sur une jambe. Je confirmais aussitôt ce que j’avais senti durant mon trajet vers les toilettes. J’avais un sens de l’équilibre amélioré. Au point que j’aurais probablement pu me tenir sur le pouce d’un seul pied et ne pas même avoir besoin de faire le balancier avec mes bras. Bien sûr, je ne pouvais pas faire ça. Ça aurait peut-être fait monter mon rythme cardiaque et alerté Miranda ou une autre infirmière. Je me dirigeai tranquillement vers la salle de bain, trainant ma perfusion derrière moi. J’enlevais la chemise de nuit de l’hôpital et m’examinais dans le miroir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habituellement, lorsque je me regardais, j’avais tendance à surtout voir mes défauts. Sans être affreuse je n’étais pas vraiment attirante. Papa me disais que je n’avais pas fini de changer et de ne pas m’inquiéter, qu’à l’adolescence toutes les parties du corps ne changeaient pas en même temps. C’était clairement le cas pour moi et mon  physique pouvait être qualifié… d’hétérogène. Avec mes 1 m 70 j’étais plutôt grande, un fait accentué par une minceur qui tournait au maigre notamment dans mes membres. Et je commençais à avoir de la brioche. Quand à mon visage, j’avais les yeux trop allongés, cachés derrière des lunettes moches et pas chères. Une grande  bouche aux lèvres trop fines pour être qualifiée de “sensuelle”. Et mon visage anguleux était trop fin. Mes longs cheveux aux boucles noires étaient ma seule fierté. Mais ils n’allaient pas rattraper le reste, globalement insatifaisant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jusqu’à cette nuit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’avais devant les yeux la confirmation de mes suspitions. La personne que j’avais en face de moi n’était pas une étrangère. Je me reconnaissais sans peine. Et pourtant, mon corps avait changé dans presque tous ses aspects, en un millier de détails plus ou moins accentués. J’avais l’impression de me voir après être passé par un retoucheur photo. Moi, en mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes formes, remodelées. Plus féminines et sensuelles, sans être outrageuses. J’avais des hanches et des fesses, et des muscles finements définis. Dans la glace, je distinguai le dessin délicat des abdominaux qui étaient apparus sur mon ventre. Ma brioche avait disparu et pourtant j’avais pris du poids. Mes membres étaient moins menus. Mon dos plus musclé. Je me tenais différemment, plus droite et assurée. Mon corps était devenu harmonieux. Tonique, souple et sensuel sans aller jusqu’à la démesure. Le rêve mouillé d’une pratiquante assidue de pole-dance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je continuai mon inspection par ma peau, qui me faisait ressembler à une publicité pour produits cosmétiques mais sans avoir besoin de trucages. Grain affiné, presque sans défauts. Pas &lt;em&gt;un&lt;/em&gt; bouton. La verrue sur mon genou droit avait disparu. Je gardais mon caractère mais ma peau paraissaient simplement plus jeune. Même mon grain de beauté à l’épaule semblait mieux faire partie de l’ensemble. D’autres plus petits avaient tout simplement disparu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et mon visage aussi. Mes traits adoucis, légèrement plus fins et symétriques. Mes lèvres un peu mieux dessinées. Mes yeux moins globuleux, aux cils plus longs et fournis. Et je n’était plus obligée d’être cachée par mes affreuses lunettes. Je ne pouvais pas être trop remarquable, mais j’avais maintenant le choix. Ainsi qu’un teint parfait. Un rose doux avec un très léger bronzage. Ma coloration restait assez claire malgré ma pilosité sombre, une complexion que m’auraient envié bon nombre d’extrémistes de l’Empire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était comme si toutes les parties de mon corps avaient été améliorés, de façon plus ou moins marquées. Pour la première fois, je me trouvais… non pas belle, mais attirante. Je n’étais pas aussi désirable qu’Emma, je n’avais jamais voulu l’être. J’étais moi, et c’etait bien suffisant. Je ne pus m’empêcher de sourire à mon reflet, qui me répondit. Une larme roula sur nos joues. Je sortis de la salle de bain avant de craquer.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="chapters" /><summary type="html">L’incident du casier, tel qu’il fû appelé par la suite, est certainement l’évènement qui a fait basculer mon existence.</summary></entry><entry><title type="html">Prologue : Décadence</title><link href="http://ascension.ovh/chapters/prologue-decadence/" rel="alternate" type="text/html" title="Prologue : Décadence" /><published>2018-01-01T08:01:01+01:00</published><updated>2018-01-01T08:01:01+01:00</updated><id>http://ascension.ovh/chapters/prologue-decadence</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/chapters/prologue-decadence/">&lt;p&gt;Greg Veder rangea ses affaires sans perdre de temps. Concentré sur ses gestes, il boucla rapidement son sac sans manifester sa maladresse habituelle. Il partageait son cours de géographie avec Madison, et malgré le désintérêt actuel du Trio à son encontre, il ne pouvait pas compter sur la chance pour bien finir la journée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis l’incident du casier, Madison, Emma et Sophia semblaient avoir décidé qu’il ferait une victime de remplacement passable, en attendant le retour de leur martyre préferée. Loin de faire profil bas, elle affichaient insolament leur méchanceté sans craindre la moindre répercussion, fanfaronnant dans les couloirs, se moquant bruyamment de l’afreuse agression qu’avait subi Taylor et se vantant presque ouvertement de l’avoir organisée. Elles y faisaient sans cesse réference avec leurs sous-entendus lourdingues, comme des camées en manque de leur prochaine dose et la pensée de ce que représentait leur “fix” lui donnait envie de vomir. Il les sentait de plus en plus fébrile ces derniers jours, et bien qu’elles ne se soient pas attaquées à lui depuis plusieurs jours, il ne se faisait pas d’illusion sur la durée de son répit. Le harcèlement de Taylor l’avait bien montré : elles ne s’arrêterait pas, et iraient toujours plus loin, jusqu’à ce qu’on les stoppe. Et pour l’instant, Greg ne se sentait pas vraiment en mesure d’y arriver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sorti de la salle de classe. Dans le couloir, la foule des élèves se déplaçait sans ordre apparent. Avancer vers le prochain cours s’apparentait à piloter un chasseur dans un champ d’atéroïdes, sans avoir la possibilité de passer par-dessus les obstacles. Pas qu’il ait personnellement tenté l’expérience, mais il avait pu essayer des simulateurs de combat spatial vraiment immersifs chez Sparky. Pilote spatial. Une qu’il aurait pu embrasser si la pouffiasse ailée meurtrière (ailas Le Simurgh) n’avait pas ruiné tout avancée dans le domaine de l’exploration spatiale. Enfin, ça et le fait qu’il n’était pas du tout sportif ni en train de passer un diplôme scientifique. Mais si l’Endbringer disparaissait, disons, &lt;em&gt;demain&lt;/em&gt;, il savait ce qu’il lui restait à faire pour obtenir le job. À moins qu’il tente de faire traducteur. Ça aussi ça le tentait bien. Il consommait suffisamment d’animé en import pour ne presque plus avoir besoin de regarder les sous-titres et pourrait très rapidement devenir proficient en Japonais s’il prenait des cours. Seul souci, le Japon de Terre Bet n’avait quasiment plus d’économie et s’était salement replié sur lui-même, limitant drastiquement le besoin de traduc-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Hé ducon ! Tu vois pas où tu marches ? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voix dure de Sophia le figea quelques secondes après le coup d’épaule qu’elle venait de lui donner. Il vacilla et faillit se casser la figure mais se resaisit. Il marmonna « Désolé, Sophia. » en baissant les yeux, sous les rires des suiveurs habituels de la grande brute noire qui ajouta « Ta gueule, Veder ! » Dans sa bouche, son propre nom lui semblait une insulte. Elle se carra devant lui, l’empêchant de passer. « Tu peux l’être, désolé ! Si t’était pas si inutile je n’aurais pas besoin de t’expliquer la vie, pauvre con ! » Elle ajouta, souriant méchament : «  En vérité, tu devrais me remercier de prendre de mon temps pour t’apprendre la vie. » A présent les rires redoublaient et Greg sentit qu’il n’allait pas pouvoir éviter l’humiliation. Tant pis, il savait ce qu’il devait dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« M-Merci, Sophia. J-Je ne sais pas ce qui m-m’a pris. J-J’aurais dû regarder o-où j’allais. Je t’en prie, l-laisse-moi partir. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il réussit à dire la dernière phrase presque sans trembler de rage, mais elle ne s’en rendit pas compte. Il était facile de confondre sa réaction avec une autre émotion : la peur. Greg préferait largement ça. Se faire oublier. Rester discret, ne pas attirer l’attention sur lui. Surtout, ne pas escalader, car il savait d’avance quel allait être le résultat, et il ne pouvait pas se le permettre. Maudite Sophia. Elle devait être particulèrement énervée aujourd’hui, peut-être n’avait-elle pas écrasé ses concurrents autant que d’habitude lors d’une course quelconque ? Ou sa mère s’était trompé et lui avait mis une barre de céréles de la mauvaise marque dans son panier-repas ? Ou peut-être que c’était une tarée, tout simplement ? Sophia avait déjà montré qu’elle n’avait pas besoin d’une &lt;em&gt;raison&lt;/em&gt; pour s’attaquer à quelqu’un.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En même temps, il aurait mieux fait de faire attention plutôt que de s’oublier à rêvasser comme ça en plein lycée. Ça n’était pas avec la popularité qu’il avait que quelqu’un allait prendre sa défense. Même Sparky, son meilleur ami, n’aurait fait qu’envenimer les choses s’il l’avait soutenu en cas d’incident sérieux avec l’une des Trois Poufiasses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il parvint à son cours suivant et se mit à respirer plus sereinement. Lettres anciennes. Quelques partisannes du Trio suivaient ce cours avec lui, mais privées de leurs meneuse elles se tenaient généralement tranquilles. Son harcèlement avait débuté récemment, peut-être en anticipation de l’effondrement prochain de Taylor. Il sentait que les harceleuses n’avait pas encore commencé à vraiment &lt;em&gt;s’intéresser&lt;/em&gt; à lui. Mais ça pourrait venir si Taylor ne revenait pas au lycée. Oups. Greg ne souhaitait pas que Taylor soit de nouveau soumise à cet enfer. Il ne comprenait pas comment elle avait fait pour supporter ça. Il se sentait attiré par elle avant mais n’avait jamais su lui manifester son intérêt. Dès qu’il avait l’occasion de lui parler, ses nerfs prenaient le dessus et il se mettait à parler sans s’arrêter, et son bavardage stupide couplé à son handicap social finissaient toujours par la faire fuir. Et il la comprenait. Il se rendait compte maintenant de l’image qu’il devait donner, à quel point il avait pu sembler bizarre, ou même effrayant. Et malgré son intérêt pour elle, il avait trop peur de la bande à Emma pour oser s’interposer. Il n’avait rien fait pour l’aider et à présent qu’il comprenait véritablement ce qu’elle avait subit, il s’en voulait terriblement. Mais il s’était finalement promis que, si Taylor revenait, il la défendrait, quel qu’en soit le coût. Il ne pouvait pas la laisser se retrouver seule de nouveau façe à ces folles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cours passa sans accroc, ryhtmé par la voix un peu monotone de l”enseignante, Mme Valiga. Greg resta calme durant tout le cours, répondant correctement aux questions qu’on lui posait sans laisser ses émotions le déborder comme il en avait l’habitude. Depuis la semaine dernière, il avait vraiment progressé sur ce point. La professeure, impressionnée, le félicita devant le reste de la classe, ce qui le fit rougir et réduisit à néant sa tentative de discrétion. Mais c’était quand même mieux que d’être remarqué pour sa maladresse. Sa mère serait enchantée et n’allait certainnement pas rater l’occasion de lui redire que son nouveau traitement faisait effet. Si seulement il y avait un traitement contre le divorce de ses parents, il l’échangerait volontier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’heure du déjeuner sonna. Il prit son sac et se dirigeat rapidement vers la classe de Mme Knott. Elle le connaissait depuis l’enfance et le laissait occuper sa salle d’informatique pendant les heures de repas pour échapper au Trio. Il en profitait  pour consulter ses mails et surtout s’informer des derniers posts parus sur PHO. Elle l’attendait dans l’encadrement de la porte, avant d’aller à la cafétéria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Bonjour Greg. Comment vas-tu aujourd’hui ?&lt;br /&gt;
– Ça va. Et vous ?
– Un peu rouillée ce matin, avec le changement de temps. » Elle sourit. « Ne vieillis jamais, mon garçon. Mais dis-moi, il m’a semblé entendre la voix de Sophia tout-à-l’heure ? »&lt;br /&gt;
Il s’arrêta et scruta l’expression pleine de sollicitude de sa professeure. « Oui, cette… brute… m’a bousculé dans le couloir. Et bien, sûr, c’est moi qui ai dû m’excuser. Le pire c’est qu’après, elle m’a forcée à la remercier ! Comme si c’était pas assez qu’elle me frappe, il faut en plus qu’ele m’humilie ! Quelle malade cette fille !
– Mon pauvre Greg. » Elle soupira. « Je ne sais vraiment pas comment t’aider. J’ai parlé à Mme Blackwell mais on dirait qu’elle cherche à changer de sujet. Elle n’a pas le temps, ou trouve des circonstances atténuantes, met en cause la véracité des plaintes, et quand je lui affirme que mes informations viennent de quelqu’un que je connais personnelemnent sa réponse est que je ne dois pas faire de discrimination. Ça n’est pas complètement faux, mais quand même ! » Elle ajouta, pensive « Je pense qu’elle a une bonne raison, mais si je ne travaillais pas depuis si longtemps avec elle j’aurais mis son intégrité en doute. On dirait presque qu’elle les protège. Elle m’a fait comprendre que Sophia était un cas spécial mais sans m’en dire plus. C’est très frustrant… »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg regardait ses pieds. Il ne savait pas quoi répondre sans amoindrir le problème ou énerver l’une des seule personnes du lycée qui était de son côté. Au fond, il n’y avait pas grand-chose à dire. « Merci Gladis. C’est vraiment gentil de vous préoccuper de moi comme ça. » Il sourit. « Ne vous inquietez pas, je trouverais bien une solution. Je vais manger maintenant, si c’est possible. » Elle acquiesa et sortit, fermant la porte derrière elle. Malgré la situation, elle était contente que Greg commence a manifester un peu plus de maturité. Son comportement avait changé depuis quelques temps, peut-être que le harcèlement lui avait ouvert les yeux sur la réalité du monde ? Occupée à ses conjectures, elle se dirigea vers la caféteria.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Assis sur le fauteuil le plus confortable de la salle, Greg mangeait distraitement son sandwich tout en consultant son site favori. ParaHumansOnline.net, le temple de tout ce qui touchait aux parahumains, aux Héros, aux Vilains, aux &lt;em&gt;Pouvoirs&lt;/em&gt;. L’adolescent avait toujours été un geek, voir même un nerd, particulièrement dans le domaine des Supers. Fan du Triumvirat dans l’enfance, il gardait toujours une place dans son coeur pour Eidolon, son ancienne idole. Malgré sa disparition, le héros restait pour lui le symbole incarné de l’héroïsme et du don de soi. Son combat face au Simurgh, manifestant un pouvoir sans égal sauf peut-être par Scion, et ultimement son sacrifice afin de protéger l’humanité des Endbringers, en faisait l’idéal auquel aspirait tout Héros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais aujourd’hui, Greg admirait un autre Héros plus que tout : Armsmaster. Bien que moins respecté que Dragon, le Tinker était classé comme un des dix plus grands héros du Protectorat. Il n’était pas sans défauts : son travail et ses rapports avec son entourage souffraient de son entêtement, ses manières rudes et son incompréhension légendaire des conventions sociales (sur ce dernier point, Greg se sentait profondément solidaire). Mais ces défauts, il les compensait largement par son travail acharné et son engagement absolu pour faire respecter la justice et protéger Brockton Bay. Si Greg devenait un Héros un jour, il rêvait de ressembler à Armsmaster, le chef du Protectorat Est-Nord-Est, qui luttait chaque jour désespérément pour libérer Brockton Bay de ses criminels. Avec sa très forte criminalité et son taux record de plus de trois Vilains pour un Héros, cette ville de taille moyenne était devenu un symbole de ce qui pouvait arriver lorsque crise économique, implantation de gangs et manque de réactivité du Protectorat se combinaient. À présent, la ville était devenue une poudrière, et la présence tardive du PRT et du Protectorat n’avait pas vraiment enrayé l’implantation des gangs. Plusieurs milliers de membres, entre quarante et cinquante Supervilains. S’ils ne passaient pas la plupart de leur temps à lutter les uns contre les autres, la ville serait depuis longtemps considérée comme perdue. Mais les affrontements et l’activité criminelle continus mettaient petit-à-petit Brockton Bay à genoux et réduisaient l’espoir d’une vie meilleure pour ses habitants. Et malheureusement, une intervention massive du protectorat n’était pas envisageable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fin des attaques des Endbringers entraîna en quelques mois la fin de la trève tacite entre Héros et Vilains, et confrontés à la menace d’un démantèlement successif des organisations criminelles par le premier groupe de parahumains de la planète, les Vilains avaient créé le Syndicat.  Toute frappe massive des Héros entrainerait en retour des dégâts matériels et humains répartis sur tout le territoire des États-Unis. Face au désatres médiatiques qui s’en étaient suivi, le PRT avait reculé et le jeu des gendarmes et des voleurs avait repris, renforçant un peu plus les Règles Tacites nées avec les Supers. Quelques années après la fin de la menace des Endbringers, l’influence des Supers ne pouvait plus être ignorée et ils étaient devenus &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt; le premier pouvoir du pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg vérifia ses messages personnels. Pas de réponse. Il espérait au moins en avoir une sur les trois qu’il avait envoyé hier soir, mais avec la réputation qu’il avait sur le forum, il comprendrait s’il n’atteignait pas ses objectifs. Mais quand même, il pensait au moins recevoir deux messages. L’un serait probablement négatif mais il devait essayer. Quand à l’autre, il pensait sincèrement avoir réussi à piquer la curiosité de son interlocuteur. Normalement, ça devrait suffire mais il n’était pas à l’abri d’une erreur de jugement, malgré ses récents progrès dans le domaine psychologique. Greg était loin d’être bête, mais son handicap social le faisait passer pour un idiot. En réalité, il était parfaitement capable de finir  son cycle scolaire actuel en quelques semaines. Il lui était d’ailleurs de plus en plus difficile de faire semblant de s’intéresser aux cours qu’il suivait. Heureusement, sa discrétion le faisait oublier du groupe des harceleurs mais aussi de ses profs. Malgré tout, il ne voulait pas que son manque d’intérêt soit trop évident. La discrétion ne rend pas invisible, et une fois qu’on sait quoi chercher, on le trouve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ferma sa session sur PHO, se retenant de poster un commentaire qui lui aurait fait gagner un avertissement de plus. Il savait maintenant jusqu’où aller mais ne voulais pas abuser de l’exemplarité des modérateurs. Il savait que c’était paradoxal mais lui n’aurait jamais pu ne pas prendre en grippe un abruti dans son genre et le bannir à vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fit un peu de ménage afin de ne pas laisser de traces de son passage comme le lui avait imposé Gladys Knott. Soupirant, il se prépara à reprendre les cours lorsque son portable signala l’arrivée d’un message. C’était Sparky, qui voulait savoir s’il était disponible pour une petite “session anime” après les cours. Soupirant, il déclina en donnant la même excuse que la dernière fois : il était débordé par ses devoirs et devait absolument les faire pour rattraper ses mauvaises notes de début d’année. C’était techniquement vrai, mais ça l’était de moins en moins avec ses derniers résultats. Il allait devoir inventer quelque chose d’autre pour rester crédible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vérité était qu’il était constamment occupé dernièrement et qu’il n’avait plus autant de temps à passer avec son ami d’enfance. Il faudrait qu’il trouve un moment pour le voir, histoire de ne pas le laisser mariner trop longtemps. Peut-être qu’il aurait une occasion demain, mais ça dépendrait des réponses qu’il allait peut-être recevoir sur PHO, et il ne saurait pas la réponse avant d’être rentré chez lui. Son ami lui manquait. Il lui parlerait peut-être de ses soucis. Bien qu’il ne partage que peu de cours avec lui, Sparky avait probablement remarqué quelque chose. Son surnom suggérait la vivacité, voir l’excitation, mais c’était bien l’observation qui le caractérisait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il prit son sac à dos et s’approcha de la porte de la salle de cours. Il restait dix minutes avant la reprise des cours. Mme Knott entra, lui signalant que la voie était libre pour sortir. La salle d’informatique avait beau être située un peu à l’écart, il préférait ne pas courir le risque d’être découvert et de perdre son sanctuaire. Il se dirigea vers son prochain cours, Maths, double période. Avant, il aurait pesté contre son planning. Maths, juste après manger, et dernier cours de la journée, &lt;em&gt;un vendredi&lt;/em&gt; ? Comme si la vie n’était pas assez désagréable comme ça. Les enseignant ne comprenaient-ils donc rien ? Déjà, personne n’aimait les maths. Même ceux qui disaient le contraire, des fayots, tout simplement. Et après manger, quand la somnolence induite par la digestion rendait l’écoute de l’aride matière presque aussi insuportable que le fait de savoir qu’après ce long moment d’attente, la liberté d’un week-end plein de promesses leur tendait ses bras potelés… Non ! Il en était sûr, ce planning était le résultat de l’influence du Simurgh et Greg était clairement sa victime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, ça, c’était avant qu’il se mette à améliorer ses performances en mathématiques, à sa grande surprise. Une nouvelle approche avait changé sa manière d’apprendre et ses résultats. Il avait à présent une bien meilleure compréhension des maths et appréciait d’en identifier les lois dans les faits les plus triviaux de la vie courante. Largement en avance sur le programme, ça n’était pas l’aridité qui l’ennuyait mais la lenteur à laquelle évoluait le cours. Et pas question de montrer son vrai niveau sous peine de se faire remarquer. Il allait devoir faire preuve de finesse et montrer une évolution modérée pour ne pas faire de vagues. Mais sa réussite récente faisait du bien à son moral. Il partageait son cours avec Madison, la seule du Trio qui espérait avoir un parcours académique convenable. Emma ne pensait qu’à son mannequinat, Sophia ne voyait que par le sport, deux professions qui pouvaient se résumer par le citation : “beaucoup d’appelés, peu d’élus”. Madison, laissée à elle-même, l’oubliait tant qu’il restait dans son coin. Il se fondit dans le décors et se prépara à laisser le cours se passer doucement. On attaquait la Trigonométrie et Greg partageait son attention entre le bourdonnement de la voix de l’enseignant, les différents murmures et bruits des élèves et son cahier qu’il remplissait de chiffres et de schemas. Madison ne s’occupait pas de lui et le reste de la classe le laissait en paix, la température de la salle était agréable, son humiliation récente s’effaçait petit-à-peti des franges de sa conscience et se détendit un peu. Dans moins d’une heure, il serait en week-end. Il sourit. Il semblait que le cours allait pouvoir se dérouler sans mauvaise surprise et, sans qu’il s’en rende compte, il se mit à pousser un baillement sonore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« M. Veder, mon cours n’est peut-être pas assez intéressant pour vous ? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La main devant la bouche, Greg se figea. Il savait qu’il n’aurait pas dû se laisser aller mais la fatigue des derniers jours l’avait sournoisement amené à se sentir en sécurité. Il allait maintenant devoir répondre à M. Gerry qui n’était pas connu pour son sens de l’humour, ni sa patience, ni sa compréhension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M. Gerry continua. « À moins que vous ne soyez trop avancé pour prêter attention à ce cours. Peut-être que vous n’avez pas besoin d’apprendre les mathématiques ? » En plus de la menace d’exclusion des cours, Greg entendait les élèves rire et chuchoter en cachette derrière son dos. Il lui portaient une attention sont il se serait bien passé. Il n’avait absolument pas besoin que Madison Clements se réveille et décide qu’un bon cours de maths finit par une blague de mauvait goût à ses dépends. Mais à cet instant il devait s’occuper de la menace la plus grave. Se levant calmement de sa chaise, il se redressa et prit une inspiration.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« M. Gerry, je vous prie de bien vouloir m’excuser pour mon comportement. J’ai des troubles pour dormir depuis plusieurs jours. Je vous assure que je ne cherchait pas à me moquer de votre cours ni des mathématiques. » Il se tenait droit face à son professeur, son attitude respectueuse et assurée sans être provocante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M. Gerry hocha inconsciament la tête, un peu incrédule devant la réplique de son élève qui l’avait pus habitué à des justifications grotesques énoncées sous forme de diarrhées verbales. Peut-être que l’excellente copie que l’élève avait rendu lors de son dernier examen n’était pas un coup de chance, après tout. Se reprenant, il referma sa bouche et acquiesa un peu à contrecoeur, puis se retourna et repris son cours. Le reste de la classe détourna son attention de Greg qui se rassit tranquillement, et l’incident sorti peu à peu de la conscience collective. Il soupira doucement. Bien qu’il ait évité l’ire de son professeur, il avait attiré l’attention des plus observateurs de ses camarades par son comportement inattendu. Parmis eux, sans aucun doute, Madison. Plus discrète que ses deux acolytes, elle n’en était pas moins dangereuse et il allait devoir trouver quelque chose pour éviter qu’elle n’accorde trop d’importance à ce mini-évènement. Il ne voyait qu’une solution. Il attendit une vingtaine de minutes puis demanda à aller aux toilettes. M. Gerry acquiesa et Greg se dirigea vers la sortie, se sachant observé par Madison. Lorsqu’il passa devant le bureau du professeur, il marcha sur son lacet et s’étala de tout son long avec un bruit sourd, provoquant instantanément l’hilarité de la classe. Cramoisi, il se releva sous les rires et les commentaires de ses camarades. Il prit un air géné et s’excusa maladroitement devant un M. Gerry aux yeux ronds, qui semblait avoir perdu sa langue et lui fit un geste de la main, l’enjoignant de quitter la salle sans s’attarder. Il sorti, baissant la tête et satisfait intérieurement. Les gens ne s’en rendaient pas compte, mais l’esprit humain avait tendance à amalgamer maladresse et stupidité, à moins de faire un effort de discernement spécifique. Ainsi, avec son petit numéro et au prix d’un peu d’amour-propre, il avait effacé des esprits sa performance précédente. Seuls quelques observateurs faisaient la distinction, mais une attitude adaptée aux bons moment suffirait à renforcer son apparente banalité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite du cours se passa sans autre incident. Greg avait rattrapé son image publique d’idiot savant et suivait distraitement l’interminable leçon. Depuis son retour, il n’avait reçu qu’une seule boulette de papier sans cependant pouvoir exclure qu’ell venait de Madison. Quand la sonnerie de fin des cours résonna, il se hâta de prendre ses affaires et sortit de la salle de classe, consultant ses messages sur son téléphone. Il semblait que le paquet qu’il n’attendait pas avant le lendemain avait été livré en avance et l’attendait chez son buraliste. Des chaussures. Il n’aurait qu’un petit détour à faire pour les récupérer. Mais avant ça, il devrait se rendre dans un magasin d’articles de sport pour acheter un sac-à-dos. Le sien était encore en bon état malgré le harcèlement, mais il sentait que ça n’allait pas durer longtemps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Winslow et ses environs n’étaient pas une zone privilégiée et ça se voyait. Le trajet en bus fut long, presque une demi-heure à zigzaguer mollement entre les nids de poules des mauvaises routes de cette partie de la ville clairement oubliée de Dieu et des services de la voirie. Le magasin de sport ne dénotait pas exterieurement, mais il proposait le même type d’articles qu’on pouvait trouver un peu partout. Greg choisit rapidement un sac qui répondait à ses attentes. Sans fioriture, de couleur gris antracite, il ne possédait qu’un grand compartiment plus une poche sur le devant, mais surtout il était constitué d’une toile résistante et semi-imperméable, et Greg pressentait qu’il allait bientôt en avoir besoin. Si le Trio lui avait appris une chose, c’était que les sacs de classe ne protégteaient pas assez leur contenu des liquides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ne mit qu’un quart d’heure pour se rendre dans son quartier et descendit à son arrêt un peu avant 15h40. Il vivait vers la Colline du Capitaine, une zone sous influence de l’Empire relativement calme tant qu’on était un adolescent blond aux yeux bleus au physique presque chétif, ce qui lui évitait un recrutement dans les rangs des neo-nazis. Mais il ne valait mieux pas s’attarder dehors après la tombée de la nuit, les skinheads en maraude ayant tendance à ne plus s’embêter à maintenir le vernis de civilisation dont ils se paraient durant le jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg récupéra son colis et rentra chez lui. Sa mère était au travail pour longtemps encore. Elle était infirmière dans une petite clinique sponsorisée par Medhall, une entreprise pharmaceutique florissante originaire de la Baie. Elle ne rentrerait qu’au milieu de la nuit et il ne fallait pas q’attendre à ce que les gangs ne fassent une exception parce qu’elle soignait les gens. Jusqu’ici, elle n’avait jamais été agressée, mais elle avait toujours dans son sac un petit pistolet automatique et une bombe lacrymogène et Greg craignait qu’un jour leur chance ne prenne fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il entra chez lui, et après s’être déshabillé il alla directement dans sa chambre où il alluma aussitôt son ordinateur. Sa machine se mit à ronronner doucement pendant qu’il posait son colis sur son bureau. Il l’ouvrit d’un coup de cutter et sortit les chaussures achetées sur un site de revente d’affaires personnelles. Le vendeur n’avait pas menti, les bottes étaient à peine portées et en très bon état. Il semblait même les avait même graissées avant de les envoyer. Elles étaient presque comme neuves, exception faite qu’en y regardant de plus près, il pouvait distinguer une sorte de brunissement irrégulier, comme une salissure ou de la rouille sur certains anneaux de serrage des lacets. Greg plissa les yeux et regarda de plus près. Ça n’était pas de la rouille, c’était… Non, c’était absurde. C’était une gravure. Une gravure absurdement fine et précise. Il avait une bonne vue, mais il dût aller emprunter les lunettes-loupes de sa mère pour arriver à lire le minuscule contenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Propriété de C.W.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C.W. ? C’était étrange, il lui semblait avoir déjà vu ces initiales mais sans pouvoir mettre le doigt dessus. Il regarda l’intérieur du colis, puis l’extérieur. Il lut la fiche d’expédition. Là ! L’expéditeur était un certain Colin Wallis, avec qui il se souvenait avoir discuté par messages privés, notamment à propos de l’état des chaussures. Il signait chacun de ses messages avec ses initiales. Il était très compréhensif, patient et poli. Probablement un de ces types faciles à vivre, qui vous faisait vous sentire rustre et mal éduqué en toute circonstance, sans qu’on puisse vraiment lui en vouloir. Et ce Colin Wallis, un homme parfaitement normal au demeurant, avait fait graver ses initiales sur des &lt;em&gt;renforcements métallique de trous à lacet&lt;/em&gt; ? C’était… Juste…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et comment ? Greg n’était pas sûr de savoir ce qu’il devait en penser. Enfin, les chaussures étaient à lui maintenant et ça n’était pas vraiment son problème mais ce genre d’évènement lui rappelait que du haut de ses quinze ans et son 168 de QI, il était loin d’avoir tout vu et surtout tout compris. Il re-vérifia la pointure, un fier quarante-quatre et demi. Elle conviendrait parfaitement. Il ne faisait lui-même qu’un gros quarante-deux, mais ces bottes de type militaire n’étaient pas pour &lt;em&gt;lui&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greg fut tiré de sa réflexion par l’ordinateur qui venait de finir sa mise en route. Il démarra sa session et son navigateur internet dont la page d’accueil était &lt;em&gt;parahumansonline.net&lt;/em&gt; et chercha du regard l’enveloppe stylisée qui représentait ses messages personnels. Son coeur sauta presque un battement lorsqu’il apperçut le chiffre deux recouvrant l’icône à moitié. Deux réponses ! Sur trois requètes, c’était un très bon résultat. Il n’en demendait pas tant bien sûr mais avait prévu que deux était assez probable. Il aurait crié de joie un mois auparavant, mais il se maîtrisa et se cala dans son feuteuil avant d’afficher la liste de ses messages. Retenant son souffle, il ouvrit la première réponse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle était négative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À vrai dire, cela non plus n’était pas vraiment une surprise. Il pensait pouvoir trouver un groupe avec qui échanger sur ses sujet préféré, les Supers et les pouvoirs. Et PHO était certainement un des meilleurs endroits pour trouver des personnes concernées. Mais s’il était simple de contacter d’autres personnes, il était dur de trouver des gens avec qui on se sente suffiasmment en confiance pour entammer une relation réelle. Greg savait que le groupe qu’il avait contacté n’avait quasiment pas bougé depuis sa création et ne cherchaient pas à recruter. Mais eux et lui pouvaient avoir un certain nombre de passions et de philosophies de la vie en commun qu’on ne trouvait pas souvent réunies ensemble, et il avait espéré que cela serait suffisant pour au moins provoquer une ouverture. Malgré leur refus, ils avaient approuvé sa démarche et l’avait félicité de son initiative, s’excusant de leur propre incapacité à s’ouvrir aux autres. Il avait au moins noué un contact avec des gens qui comptaient et dont les encouragements chaleureux valaient beaucoup à ses yeux. Un peu déçu, mais déjà rasséné, il passa au second message. C’était celui qur lequel il fondait réellement ses espoirs. Un groupe solide, peu connu mais qui semblait animé d’une bonne dynamique. Ils ne faisaient pas mystère de recruter et organisaient régulièrement des évènements plus ou moins connus. Greg sentait qu’il pouvait y avoir une bonne interaction entre eux et lui.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Cher XxVoid CowboyxX
On a bien aimé ton message. On dirait qu'on a pas mal de points communs. Ça te dit d'en discuter IRL ?
Je te propose de se retrouver vers 16h30 sur la Promenade, en face d'ARmando le nouvau glacier. Leur parfum pitsache est fabuleux !
Si ça te va, répond avant 16h stp, sinon t'as qu'à nous proposer quelque chose. On s'arrangera.
A plus
--Ase
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Greg n’en revenait pas. Il s’attendait un peu à avoir une réponse intéressante, mais ce qu’il avait sous les yeux était différent. C’était plus qu’intéressant, c’était super positif ! Ils voulaient le connaître, et ils voulaient le rencontrer le jour-même. Il n’arrivait pas à croire à une telle chance. Il se reprit d’un coup. Il était presque 16h et il devait donner sa réponse. Il estima avoir le temps d’y arriver s’il prenait un Taxi avec la cagnotte pour les cas d’urgence. Il composa immédiatement sa réponse et leur donna son numéro de téléphone, appela un taxi et se changea rapidement, s’habillant de vêtements propres afin de faire bonne impression. Ça ne remplaçait pas une douche mais il n’avait pas vraiment le temps. Le taxi allait facilement mettre 20 minutes pour arriver à la Promenade, la vitrine marchande et touristique située sur le front de mer de brocton Bay. Il enfila une casquette, fourra en vitesse un blouson dans son nouveau sac-à-dos et sortit en coup de vent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vingt-deux minutes plus tard, il arrivait à une cinquantaine de mètres de la boutique d’Armando et son fameux parfum pistache. Affublé de lunettes de soleil, d’un tee-shirt et d’un short long, il avait quelques minutes d’avance ne dépareillait pas au milieu des touristes qui déambulaient sur le front de mer. Arrivé devant le glacier, il s’adossa à la balustrade. Jusqu’ici contrôlé, son rythme cardiaque s’accélera légèrement à l’idée que la rencontre était imminente. Il attendait depuis une grosse minute quand son téléphone bippa.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;On est arrivés. On voudrait te voir d'abord dans la ruelle derrière le glacier, pour la rencontre en réel, c'est plus calme. Si après ça on est d'accord pour continuer ensemble, on peut toujours aller sur la Promenade et manger un bout.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Greg soupira, satisfait que les choses se déroulent bien. Le message était encourageant. Rien que sur la forme : pas de langage SMS. Une personne qui faisait l’effort d’écrire correctement ne pouvait pas être complètement mauvaise. Il répondit rapidement son acquiesement et commença à chercher un passage pour rejoindre la ruelle. La configuration des passages derrière la Promenade était parfois assez tortueuse et il était difficile de savoir où l’on se trouvait par rapport aux boutiques en façade. Il finit par localiser la ruelle, en réalité un cul-de-sac qui se terminait par l’arrière-boutique de Armand. Personne en vue. Il s’avança néanmoins et finit par s’assoir sur une pile de casiers à bouteilles, un peu intimidé par le calme presque surnaturel qui régnait ici. Difficile de croire qu’on était à une vaintaine de mètres de la Promenade et de agitation incessante. Il atteignit le fond de l’impasse et se tourna vers l’entrée de la ruelle, attendant l’arrivée du groupe. Il était assez destabilisé de ne pas les voir, ils étaient censés être déjà arrivés. Greg espérait qu’il n’était pas victime d’une mauvaise blague. Un de ses problèmes récurrents était de ne pas être pris au sérieux. Il c’était un point sur lequel il avait pas mal travaillé mais il pouvait avoir manqué un indice. Réfléchissant aux différentes étapes qui précédaient sa situation actuelles, il se renfrogna soudainement. Il venait de réaliser qu’un des membres pouvait déjà le connaître dans la vraie vie et s’être moqué de lui. Oui, c’était possible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais peu probable. Il tenta de se rassurer. Il avait changé depuis ces dernières semaines. Il n’avait d’ailleur pas vraiment eu le choix, avec ce qui lui ét–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un bruit sourd, venant du toit d’un des bâtiments qui l’entouraient. Situé vers 14h par rapport à lui. Il leva la tête. Rien. Il scrutait la zone quand il perçut un mouvement du coin de l’oeil. Dans la ruelle, un grand noir baraqué s’avançait tranquillement, une expression sérieuse plaquée sur le visage. Il portait des lunettes de soleil couvrantes et un bonnet rasta. À ses côtés marchait tranquillement une sorte de monstre gros comme une voiture, assemblage impossible de muscles sans peau visible et d’os &lt;em&gt;apparents&lt;/em&gt;. La bête ne semblait pas souffrir de son état et transportait deux adolescents  au visage dissimulé par des lunettes de soleil, casquettes, bobs, ou par un loup dans le cas de la jolie blonde habillée près du corps qui affichait un sourire malicieux avec un air de tout savoir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tattletale. Les Undersiders. L’adolescent gracile derrière elle devait être Regent, et le noir Grue. Il ne manquait que–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sursauta quand une autre bête de cauchemard aterrit à moins de 2 mètres de lui dans un silence inattendu pour une telle masse. Sur son dos se tenait la dernière membre du gang de vilains, Bitch. Elle était la seule à porter en “costume”, si l’on pouvait appeler ainsi un jean, des para-boots et un blouson de cuir au col en fourrure. Seule de son groupe à ne pas avoir d’identité secrète, elle portait néanmoins sur le côté un masque de pacotille représentant une tête de rotweiller et fixait Greg durement sans ciller, à mi-chemin entre défi et attente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il détourna le regard. Les autres s’étaient rapprochés de lui entre-temps. Tattletale se tenait à présent en face de lui, encadrée par Grue et Regent, ce dernier apparemment indifférent. La blonde l’examina des pieds à la tête, un sourire malicieux constamment affiché sur son visage parsemmé de tâches de rousseurs. Elle donnait l’impression d’être la seule personne présente à connaître un juteux secret, ce qui était peut-être vrai. Avec un nom pareil, il semblait probable qu’elle soit spécialisée dans l’acquisition d’information, et peut-être leur diffusion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle finit par  entammer la conversation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Alors c’est toi Void Cowboy ? » La question était surtout réthorique.  « Comme tu vois, on est venus là, pour toi. Au complet. » Le sourire de la blonde s’élargit et Greg essaya de ne pas penser à la menace présente dans la voix plutôt agréable de la fille. « Tu voulais nous rencontrer. Alors, qu’avais-tu de si important à nous dire ? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clairement, il valait mieux qu’il ne les ait pas fait se déplacer pour rien. C’était le message que le petit discours de Tattletale convoyait, sans être particulièrement  subtile. Ni juste. Greg savait très bien qu’elle savait. Elle savait très certainement ce qu’il s’apprêtait à leur dire. Mais c’était sa manière de lancer le show, à lui de répondre de façon appropriée. Il sourit à son tour. Le moment qu’il attendait tant était arrivé. Il se redressa lentement tandis que son corps grandissait sous le regard surpris des autres Undersiders. Il maintint une posture neutre pour ne pas provoquer de réponse agressive tout en laissant son corps prendre les proportions d’un athlète professionnel. Malgré tout, Bitch eut un mouvement de recul et son monstre grogna, sans cependant aller jusqu’à attaquer. Sa carrure s’élargissait pour devenir plus impressionnante que celle de Grue et ses pieds remplissaient les boots qu’il avait récupérées plus tôt. Ses cheveux prirent une teinte plus clair, d’un blanc neigeux, tandis qu’il entendait Regent marmonner un « Cool ! Hé Grue! T’as un concurrent en bogossitude là ! » accueilli par un marmonnement de l’intéressé. Il mesurait à présent un bon mètre quatre-vingt quinze, semblait respirer la confiance en soi et irradiait un charisme insensé. Il releva ses lunettes de soleil et couvrit de son regard les Undersiders,  à présent partagés entre surprise et apréhension. Au vu de leur réaction, Tattletale n’avait pas tout dit à ses équipiers sur le but de la rencontre. Un sourire expiègle fendit son visage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Salut, je suis Decay ! J’ai basculé y’a pas longtemps et j’ai pas beaucoup d’expérience mais mes pouvoirs sont plutôt cool. Je fais pas confiance au Protectorat, donc les Wards c’est pas pour moi. En fait, je suis plutôt motivé par mon intérêt personnel. Sans aller jusqu’au l’extrême, ajouta-t’il. Donc pas de gangs. Ni de carrière indépendante, trop risquée et mes pouvoirs favorisent la dynamique de groupe. » Il soupira. « Du coup, il me reste… Vous ! Il paraît que vous cherchez du muscle ? »&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="chapters" /><summary type="html">Greg Veder rangea ses affaires sans perdre de temps. Concentré sur ses gestes, il boucla rapidement son sac sans manifester sa maladresse habituelle. Il partageait son cours de géographie avec Madison, et malgré le désintérêt actuel du Trio à son encontre, il ne pouvait pas compter sur la chance pour bien finir la journée.</summary></entry><entry><title type="html">Plot</title><link href="http://ascension.ovh/wiki/plot/" rel="alternate" type="text/html" title="Plot" /><published>2018-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2018-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://ascension.ovh/wiki/plot</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/wiki/plot/">&lt;h3 id=&quot;scénario&quot;&gt;Scénario&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Deux entités extra-terrestres, Scion et Eden, se déplacent dans l’univers, allant de monde en monde pour perpétuer un Cycle dans lequel elles infestent les différentes réalités des mondes qu’elles visitent afin de trouver une solution à la Mort Thermique de l’Univers. Leurs corps, qui occupent plusieurs réalités en même temps, sont constitués de milliards d’unités semi-sentientes aux réserves d’énergies gigantesques, les Shards. Lors de l’infestation, les Shards sont modifiés et s’attachent à leurs hôtes à travers une liaison multi-dimensionnelle. Les hôtes vont bénéficier des capacités spécifiques des Shards aux cours de situations conflictuelles vers lesquelles ils sont entraînés inconsciamment. Les Shards analysent l’utilisation de leurs capacités et évoluent dans un processus de maturation qui, une fois terminé, doit servir aux entités à trouver la solution ontre la Mort Thermique de l’Univers. Afin d’éviter les interférences,  les Entités ont développé des outils qui facilitent le Cycle : les hôtes  perdent le souvenir de leur Basculement afin d’être incapables de trouver par eux-même l’origine de leurs pouvoirs, l’expression de leurs pouvoirs est limitée de façon à ce qu’ils ne se blessent pas eux-mêmes dans la presque totalité des cas (la limitation de Manton), les Tinkers rendent inutilement complexes leurs dispositifs, rendant leur entretient pénible et coûteux et empêchant toute reproduction à grande échelle, sauf pour les technologies suffisamment proches du niveau technologique des l’espèce hôte, les Supers sont discrètement poussés par leur Shard vers une résolution conflictuelle des incidents et ils sont souvent déséquilibrés mentalementaprès leur Basculement. À la fin de l’infestation, une fois les espèces hôtes décimées, les entités récoltent les Shards encore restantes et se reconstituent, détruisant la zone spatio-temporellle locale dans toutes les dimension auxquelles elles ont accès. Elles récoltent ainsi l’énergie nécesssaire à leur reconstitution et à leur départ, tout en s’assurant l’éradication d’une future menace potentielle.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 1980 : Scion et Eden arrivent sur Terre Bet. Eden, perturbée par la collision récente avec Abaddon, un individu isolé de leur espèce, fait une erreur de calcul et s’écrase comme une merde sur Terre tout en dispersant des Shards non-prévus. Conséquament, elle se fait buter par Contessa, qui a obtenu une Shard dont le pouvoir lui permet de comprendre la menace qui pèse sur l’humanité et de trouver un chemin vers une solution possible. Dans les mois qui viennent, elle entre en contact avec Docteur Mother et elles fondent Cauldron, une organisation secrète dont le but est d’organiser la résitance humaine de façon cachée. Scion, inconscient de la mort de sa meuf, crée son avatar et le fait tourner comme un golmon autour de la terre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;20/05/1982 : Scion est repéré, flottant au-dessus de l’atlantique, et approché par un navire. Des passagers s’aprochent de lui et tentent d’établir un contact.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍1987  Les premiers parahumains se montrent ouvertement au public et font découvrir au monde l’existence de pouvoirs tels qu’on n’en voyait jusque-là que dans les bandes dessinées. Pendant deux ans, l’âge d’or des Supers voit s’affronter Héros et Vilains, jusqu’à la mort de Vikare en 1989, qui se révèle être un des passagers entrés en contact avec Scion. Durant cette période, Alexandria, Legend, Hero et Eidolon apparaissent et fondent le Protectorat, une organisation de Parahumains dédiés à la protection des populations civiles qui lutte notament contre les super-vilains.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;13/12/1992 : Behemot, le premier Endbringer, détruit le champ pétrolier de Marun Field en Iran et combat le Protectorat. Il revient tous les ans.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 1996 : Leviathan apparait et les fréquences d’attaque des Endbringers passent à deux par an.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;05/04/1997 : Scion disparaît sans aucune explication et son absence compromet fortement les affrontements contre les Endbringers. Eidolon, devenu le seul espoir de l’humanité, retrouve un niveau de pouvoir qu’il n’avait pas connu depuis ses débuts. Il domine désormais Behemoth et Leviathan à chaque apparition et les chasse relativement facilement, réduisant fortement les pertes tant au niveau matériel qu’humain, sans pour autant arriver à les éliminer définitivement. Au sommet de sa puissance, sa présence stabilise le monde parahumain et à son apogée son influence permet au monde de sortir de la récession entamée au début des années 90.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En réalité, l’avatar de Scion, qui intervenait dans chaque crise possible autour de la Terre, disparait car l’Entité Scion a fini son deuil. Il a compris que le conseil bienveillant de Kevin Norton qui consiste à agir de façon héroïque pour se sentir utile ne l’empêchera pas de souffrir de la mort d’Eden. Passé la période la plus douloureuse, il sombre dans l’apathie et commence à réfléchir à la suite des évènements. Une fois qu’il n’est plus aveuglé par le chagrin, il réalise qu’il lui reste une option. Se rappelant qu’Eden et lui ont rencontré Abaddon, il comprend que le cycle peut recommencer s’il change sa structure. Cependant, pour cela il doit récupérer l’usage du Shard Queen Administrator dans une version mature et évoluée, avec des fonctionnalités qui n’étaient pas présentes avant son arrivée sur Terre. Le souvenir d’Abaddon permet à  Scion de déduire une partie des changements nécessaires à l’évolution du QA en vue de sa transformation. Cependant, il court un gros risque car malgré la puissance de sa prescience il ne peut prévoir l’évolution exacte d’un Shard. Son plan est donc d’attendre le Basculement de l’hôte du QA quitte à le provoquer si nécessaire, puis de suivre son parcours afin de la guider vers la maturation désirée et de la protéger si besoin tant qu’elle n’a pas évolué.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pour cela, il crée un autre avatar, Paragon, moins puissant en apparence que l’avatar doré mais avec un corps humain et une biologie fonctionnelle qu’il a copié sur une personne existente, qui se présente comme une Super ayant basculé naturellement. Ses grands pouvoirs lui permettent de répondre convenablement à la majorité des menaces de classe S : puissante télékinésie sur une large zone d’effet, proche de la capacité du Simurgh, téléportation personnelle au niveau planétaire sur des zones qu’elle a déjà visité ou dans son champ de vision (max 25km), régénération naturelle très rapide équivalente à Lung au stade ailé, forte intuition et intelligence, prescience à très courte portée (de 1s à 30s, variable) qui la cachent de la plupart des Thinkers inférieurs à 9, et surtout équilibre émotionnel stable. De plus, elle parvient à tromper le pouvoir de Contessa car la plupart du temps Paragon est laissée en mode automatique : copiée d’après une vraie femme (morte), choisie pour pouvoir s’intégrer dans la société, Paragon en a les souvenirs et la personnalité.  Cependant Scion peut prendre le contrôle de Paragon si nécessaire, ne laissant qu’un trou de mémoire après son passage. Et Contessa ne peut prédire que ce que Paragon va faire par elle-même, pas ce que Scion peut faire en utilisant Paragon&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 2000 : le Simurgh apparaît à Genève et Eidolon meurt au cours de l’attaque. Il disparait dans une explosion spectaculaire qui rase Genève, faisant plus de victimes que le Simurgh elle-même. L’Endbringer disparaît dans l’explosion. Rendu fou de douleur par la perte de sa femme et sa fille lors de l’incident, le docteur Manton vole un flacon de Cauldron et obtient le pouvoir du Siberian. Devenu un monstre psychopathe, il se lance dans une suite d’actes monstrueux. Confronté par le Triumvirat, il blesse Alexandria et tue Hero, le plus grand Tinker au monde. Le triumvirat est réduit à Alexandria et Legend. Avec la mort d’Eidolon, le Triumvirat est affaibli et pense intégrer un nouveau Héros, quand Paragon fait son entrée sur scène. Prise en otage lors d’une attaque Terroriste des Fallen, elle Bascule et dans la foulée les combat tout en protégeant les autres otages. Approchée par le Protectorat, elle le rejoint dans le mois qui suit et en devient rapidement un pilier, intégrant le Triumvirat dès 2002. Les attaques des Endbringers se sont arrêtés après Genève, laissant le monde se remettre. Seul Cauldron a compris que les Endbringers étaient peut-être liés à Eidolon, cependant ils ne savent pas qu’ils agissent encore en coulisse, entretenant un niveau suffisant de problèmes pour déclencher naturellement des Basculements chez les hôtes et entretenir le conflit.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2004 : Constatant que les Endbringers ne refont pas leur réapparition, le Protectorat décide de lancer des raids réunissant des Héros de nombreuses villes des États-Unis pour tenter d’éliminer une-à-une les organisations criminelles dirigée ou soutenues par des Vilains, qu’ils n’ont plus besoin de ménager pour lutter contre les menaces de Classe S. Ils frappent un grand coup en éliminant les Fallen, une groupe de Supers qui vénèrent les Endbringers, afin de marquer les esprits et d’envoyer un message pour pousser les Vilains à se rendre, changer de bord, ou simplement arrêter leurs activités criminelles. Cependant, les Vilains décident de contre-attaquer et se fédèrent sous l’égide d’une organisation, Le Syndicat, qui en réalité est aussi infiltrée par Cauldron dont le but est de conserver le maximum de Supers en activité. Lors du second raid du Protectorat, le Syndicat lance plusieurs attaques simultanées sur les villes dont les Héros se sont portés volontaires. Lors de ces attaques, les Vilains de chaque ville coopèrent le temps de l’attaque et interrompent toute activité qui ne leur est pas essentielle. Les Héros comprennent le message et le jeu des gendarmes et des voleurs redevient la règle tacite. D’une manière générale, la fin des Endbringers pousse les groupes de Vilains vers une logique de concentration et d’agrandissement (?) afin de mieux répondre au Protectorat.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 2005 : Andrew Richter est discrètement tué par le Simurg. Il laisse derrière lui de nombreux outils informatiques et une I.A. qui, malgré ses restrictions, parvient à devenir indépendante sous le nom de Dragon. Elle n’est pas une parahumaine et ne subit pas les restrictions imposées par les Entités, mais Andrew Richter, en bon Tinker, l’a amputée afin qu’elle ne puisse pas déduire la menace qui pèse sur l’humanité, ni se libérer elle-même des restrictions morales et physiques qu’il lui a imposé. Elle peut cependant analyser certaines technologies utilisées par les Tinkers et les produire en masse. Mais cela est dû à sa capacité de calcul qui est vraiment importante, et uniquement sur des technologies Tinkertech qui ne sont pas trop en avance.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2007 : Über et L33t basculent. L33t est un Tinker sans spécialité. Il peut tout faire mais les tinkers spécialisés feront toujours mieux dans leur spécialité. Cependant, allié à Über qui peut devenir exceptionnel dans n’importe quel domaine en quelques heures, ils forment un duo dont la versatilité n’est égalée que par l’efficacité. Classés A sur l’échelle des menaces, leur positionnement non-violent envers les Normaux et leur popularité auprès des masses leur évite d’être qualifiés de menace de classe S.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 2009 : Annette Hebert meurt dans un accident de voiture. Scion, constatant que l’environnement de l’hôte de QA est un peu trop sain, décide d’accélerer les choses. Taylor Hebert ne bascule pas mais ne bénéficiera pas du soutien de sa mère une fois la campagne de harcèlement des son ex-meilleure amie entamée. Son père sombre dans l’apathie et se réfugie dans son travail.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2010 : Brockton Bay est la ville qui possède le plus de Supers par habitant (52 vilains + 21 héros), ainsi qu’un ratio Vilain/Héros très élevé de plus de 3 Vilains par Héros (sans les Wards) qui force le PRT à autoriser une plus grande implication des Wards que dans les autres villes. Ce port de commerce de taille moyenne (⋍ 350000 habitants) n’arrive pas à sortir de la crise économique des transport maritimes à cause d’une criminalité record due à la présence de trop nombreux supervilains qui se partagent la ville : E88 (25%), ABB (15%), Coil (10%), Merchants (10%), Über &amp;amp; L33t (15%). Les 25% restants sont protégés directement par le PRT et le Protectorat. Il s’agit principalement du centre-ville ainsi que le Boardwalk, la vitrine commerçante et touristique de la baie. Coil s’est implanté dans plusieurs villes de la côte Est des États-Unis. Il semble plus équilibré et raisonnable que dans le récit original (en fait, non). Il pense que BB est “mûre” pour en prendre le contrôle et agit en coulisse pour éliminer E88 et ABB. La situation est nettement moins instable que dans le récit original dans lequel la chute de E88 ou de ABB entraînait d’office la quasi-victoire de l’autre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Janvier 2011 : Taylor Hebert, piégée dans son casier au lycée rempli de tampons usagés, Bascule. Très affaiblie et choquée, elle perd rapidement ses forces et meurt pendant quelques secondes. Ce que personne ne saura avant la fin de l’histoire, c’est que par le plus grand des hasards son adn, sa personnalité et son Shards étaient parfaitement accordés et se sont combinés en quelque chose de plus élevé qui lui ont permis d’atteindre l’Ascension (d’où le titre). Elle est devenue, l’espace de quelques millièmes de seconde, une Déesse, plus grande et plus puissante que l’Univers entier, voyant ce qui se passe sur Terre mais existent sur un plan supérieur. De façon ironique, la solution à la Mort Thermique de l’Univers que sont venus chercher les Entités a existé pendant ce court instant et leur quête a finalement abouti, sans qu’ils n’en savent rien et sans qu’il puissent en profiter.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor comprend tout cela et quel sort attend les humanités des réalités parallèlles et décide qu’elle ne peut pas abandonner les humains. Cependant, son Ascension ne lui permet plus d’intervenir dans notre plan d’existence et elle décide de risquer sa deïté afin de revenir sur Terre pour sauver le monde. Elle revient sur Terre en re-créant son corps, qui est préparé pour pouvoir progressivement s’approcher de l’Ascension. Son Shard est toujours actif et va maturer de son côté sans la pousser obligatoirement vers le conflit, mais elle possède aussi des pouvoirs issus de sa déïfication qu’elle ne peut cependant pas utiliser à pleine puissance au début. Elle va devoir cultiver son nouveau corps et son esprit afin de se transformer pour obtenir une puissance suffisamment grande pour Tuer Scion avant de finir son Ascension une deuxième fois. Pour pouvoir revenir sur Terre, elle n’a pas pu conserver la mémoire de son Ascension (elle aura cependant quelques rêves et flashbacks/intuitions). De plus, comme elle est redescendu sur notre plan, elle court le risque de mourir pour de bon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Son Shard, Queen Administrator, confronté à une expérience complètement innatendue, a bouturé en urgence et choisi Greg Veder qui tentait de venir au secours de Taylor une fois les élèves partis. Devant son incapacité à aider Taylor, il a Basculé quelques minutes après elle. Une fois réveillé, il est en mode Mastermind. Il passe quelques secondes en mode Main Character pour forcer la porte du casier, etn entendant quelqu’un venir, s’enfuit pour ne pas être exposé. Il possède une version  de QA dans une configuration Trump/Master particulièrement puissante. Il apparaît aux yeux de Scion comme la version dominante du Shard, ce qui va pousser Scion à surveiller Greg en priorité, malgré le fait que Taylor soit l’hôte d’origine du Shard.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor se réveille à l’hôpital général de Brockton Bay, son père à ses côtés. Il lui confie que Panacea est intervenue pour la sauver et que son corps est remis à neuf, sa santé meilleure qu’avant (en réalité, c’est l’Ascension qui en est à l’origine mais un quiproquo à fait attribuer la guérison de Taylor à Panacea). Au cours de la nuit après son départ, elle prend conscience de ses capacités mentales : multiples raisonnements simultanés et absence de besoin de sommeil,. Elle se met à méditer et détecte la présence dans son corps d’une zone spéciale, enroulée sur elle-même comme un noeud. Cette zone semble mal fonctionner ou être bloquée mais réagit à sa méditation. Elle veut débloquer cette zone qui est la seule de son corps qui ne vas pas complètement bien et elle comprend que la méditation le lui permet. Elle se rend compte qu’en utilisant son multi-tasking, elle améliore et accelère grandement les effets de sa méditation et ressent le besoin de continuer dans cette voix. Elle finit par débloquer sa première porte spirituelle et découvre son aura. Elle réalise finalement qu’elle est une parahumaine, et touts les problèmes qui viennent avec ses pouvoirs. Finalement, elle comprend que le prix de ses pouvoirs est un passage forcé à l’âge adulte car elle rentre dans un monde dans lequel la moindre erreur peut lui coûter la vie ou celle de ses proches.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une fois sa prise de conscience digerée, elle décide de changer les choses. Elle se coupe les cheveux, et une fois rentrée chez elle, commence à explorer les limites de ses pouvoirs. Au cours des jours suivants elle constate qu’une partie d’entre eux augmente petit-à-petit. Elle se met à courir le matin et à faire de l’éxercice physique, passe plus de temps avec son père et met ses nuits à profit pour étudier en vue de passer son BAC, tout en parcourant les forums de PHO. Après plusieurs jours, elle prend confiance en elle et décide de confronter Sophia, qui l’a enfermée dans le casier. Déguisée, elle prend le même bus qu’elle après les cours et la suit quand elle descend. Arrivées dans une zone moins fréquentée, Sophia, qui s’est apercue de sa filature, se retourne et la confronte.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor ne se laisse pas intimider et elles en viennent rapidement aux mains. Taylor a le dessus et Sophia, dans un accès de fureur, se tranforme en ombre pour échapper à Taylor qui l’identifie et finalement comprend tout. Taylor ne se maîtrise plus et utilise elle aussi ses pouvoirs, et sans le vouloir attaque avec son aura, dont la forme prend la forme de son corps tout en l’amplifiant, créant une sorte de boule au niveau des poings. Elle attaque Sophia qui évite ce pouvoir qu’elle ne connaît pas, laissant une marque dans le mur derrière elle. Elle repart à l’attaque, mais Sophia décide d’utilise sa forme d’ombre pour éviter l’attaque et passer derrière elle afin de la surprendre, mais l’aura de Taylor touche Sophia malgré dans sa forme d’ombre plus fortement que si elle avait  été solide et Sophia est pulvérisée. Elle meurt presque sur le coup.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor passe de la fureur à la panique. Elle sait qu’elle a tué une Ward et qu’elle risque la Cage (Birdcage) ou un ordre d’exécution. C’est alors qu’elle est abordée par une jeune femme, Milenae, qui a assisté par hasard au combat et veut aider Taylor car elle a vu que c’était un accident. Milenae prend les choses en main et appelle à l’aide pour cacher le corps et effacer toute trace de l’incident. Rapidement, un van arrive, conduit par une jeune femme au visage partiellement dissimulé par une écharpe et une casquette, et elles déposent le corps à l’arrière. Elles effacent toute trace de l’incident et Taylor et Milenae montent ensuite dans le van car Milenae veut discuter avec Taylor avant qu’ils ne se séparent. Taylor, encore choqué, reprend finalement le contrôle de ses nerfs et écoute ce que veut lui dire la jeune femme. Milenae commence par lui demander des détails sur ce qui s’est passé, puis lui donne des conseils par rapport à son statut de parahumaine. Taylor sent qu’elle-même est probablement une parhumaine mais ne lui pose pas de question. Milenae et elle discutent ensuite de choses plus légères pendant que le van atteint sa destination : le cimetière de bateaux. Après avoir garé le van dans une zone déserte, les trois femmes partent et se dirigent vers un arrêt de bus. En chemin, Milenae révèle alors être Faultline et vouloir prendre Taylor dans son groupe de parahumains mercenaires. Elle lui laisse une carte pour qu’elle la rapelle.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor rentre le plus discrètement possible chez elle et décide de faire profil bas. Les informations locales parlent dans les jours qui suivent de la disparition de Shadow Stalker mais Taylor n’est pas inquiétée car la piste parhumaine est privilégiée. Elle continue de s’exercer avant de reprendre les cours à Winslow. Un soir, alors qu’elle mange avec son père, Emma se présente chez elle. Elle l’accuse devant son père d’avoir tué Sophia. La confrontation s’envenime et Taylor gifle Emma pendant que Danny appelle ses parents. Danny apprend qu’Emma est une des instigatrices du harcèlement de sa fille. Il confronte Alan quand il vient récupérer Emma, mais celui-ci le menace de les ruiner au tribunal avant de partir avec sa fille. Danny, choqué par les révélations qu’il vient d’apprendre, a une attaque et s’écroule. Taylor appelle une ambulance et son père est conduit à l’hôpital.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Après une nuit d’attente, Taylor apprend que son père est sauf mais qu’il a des séquelles et se trouve dans un état catatonique que même Panacea ne peut guérir. Incapable de s’occuper de lui-même, il ne peut plus travailler et devra être placé dans un établissement spécialisé. Quand à Taylor qui est mineure, elle devra être prise en charge par les services municipaux liés à l’enfance et placée en foyer d’accueil. En quelques minutes, Taylor comprend qu’ils ont tout perdu. Elle appelle Faultline et lui explique la situation. Elle lui dit qu’elle accepte de rejoindre son équipe, mais qu’un problème inatendu lui est arrivé et qu’elle a besoin d’aide. Elle craque et d’effondre au téléphone. Faultline, qui se sent proche de l’adolescente, la rassure et lui promet son aide. Elle vient avec les plus humains de son équipe prendre Taylor et son père et les emmène au Palanquin. Faultline lance des démarches pour obtenir la garde de Taylor afin qu’elle conserve une existence légale. Elle aide Taylor à vider son ancienne maison afin de récupérer ses biens, puis met la maison en vente. Finalement, elle engage un infirmier pour aider son père, qui va vivre au Palanquin avec l’équipe. Taylor doit continuer ses études mais ne veut pas retourner à Winslow. Mais sa nouvelle adresse, ainsi que les contacts de Faultline lui permettent de rentrer à Arcadia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Pendant ce temps&lt;/em&gt; Greg Veder est un lycéen scholarisé à Winslow High. Très intelligent, il est cependant handicapé dans sa vie courante par un profond déficit de reconnaissance des interactions sociales et un trouble de l’attention important, mais aussi par sa personnalité oscillanbt entre le Fanboy et naïveté maladive. Avant l’Incident du Casier, il est à son tour devenu la cible des trois meneuses, bien qu’à un niveau moindre que Taylor. Elles se sont servies de lui pour passer leur frustration durant la préiode de “répit” avant les vacances de Noël. Entre le divorce de ses parents et le harcèlement, il se replie sur lui-même et passe de plus en plus de temps en ligne, où son manque d’empathie le fait être mis à l’écart. Il se réfugie dans sa fascination pour les Supers qui évolue au fur et à mesure vers une obsession pour les pouvoirs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un vendredi soir, après une journée particulièrement difficile, il est pris d’une frénésie de recherche et passe presque 36h sans dormir sur le net, sans s’alimenter et quasiment sans boire. Il finit par avoir une épiphanie sur la nature profonde des pouvoirs. Sans en comprendre la finalité, il a une intuition sur leur origine extra-humaine et le fait qu’ils obéissent à un design. Se sentant abandonné et trahi par le dernier élément en lequel il fondait un espoir d’une vie meilleure, il Bascule et devient un Trump (Sous-classe Trump-8) qui bascule entre deux sets de  pouvoirs et presque deux personnalités différentes. Guéri de son Fanboyisme et de sa naïveté, il ne souffre plus de troubles de l’attention ni de son déficit de reconnaissance des interactions sociales. Il a une vision beaucoup plus lucide sur lui-même et sa situation.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Il reprend le lycée le lundi avec un nouvel objectif : il cherche désormais à améliorer sa vie civile, en étant plus discret et en limitant ses interactions avec son entourage afin qu’on ne remarque pas sa soudaine évolution dans le domaine des relations humaines. Son état de Mastermind fait que les gens qui le connaissent ont une légère tendance à ne pas vouloir interagir avec lui quand il les ignore, ce qui lui permet d’éviter la majeure partie du harcèlement dont il était victime jusque-là. Il profite de sa nouvelle tranquilité pour planifier sa nouvelle carrière de Super. Désenchanté quand à la lutte des gendarmes et des voleurs que se mènent les Supers, il ne voit le Protectorat que comme un organe sous la coupe d’un PRT plus intéressé par son image que par la sécurité des gens. Une carrière criminelle l’intéresserait plus mais il ne veut pas rentrer dans un gang ou commetre des crimes trop graves. Il se voit plutôt comme une sorte de Robin des Bois, volant aux riches pour se donner à lui-même et accessoirement son entourage.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sans aucune capacité qui sorte du lot, et ses pouvoirs n’étant pas puissants , il réalise qu’il ne fera pas de vieux os tout seul malgré sa polyvalence. Il décide donc de postuler pour travailler avec les quelques groupes locaux qui correspondent à ses aspirations : Über &amp;amp; L33t, Circus et les Undersiders. Il trouve rapidement comment les joindre en ligne et propose sa candidature. Über &amp;amp; L33t déclinent, Circus ne répond pas mais TattleTale donne suite. Après deux entretiens dont un comportant quelques tests de capacité, il est accepté dans le groupe sous le nom de Switch et intègre le loft tout en menant parallèlement sa vie civile. Il se lie rapidement d’amitié avec ses équipiers, même Bitch qui apprécie sa personnalité quand il est en Main Character. Ensemble, les Undersiders se préparent pour leur prochain coup : cambrioler le Ruby Dreams, le casino contrôlé par Lung, pendant que celui-ci est parti recruter Bakuda.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Après le cambriolage, les Undersiders sont pris pour cible par Lung. Il décide de lancer une attaque avec Oni Lee et les membres normaux de son gang mais il tombe ansi dans le piège qu’a élaboré Coil. Celui-ci a donné une information à TattleTale qui permet à Switch et Bitch de se trouver en présence de Lung et de ses sbires. Quand il les aperçoit, Lung les attaque aussitôt mais est abbattu avant d’avoir pu monter en puissance par plusieurs Snipers de Coil. La présence de Bitch et des ses trois chiens mutants permet de donner un aspect presque légitime à la mort de Lung. Terrifiés, les sbires s’enfuient. Le reste des Undersiders neutralise Oni Lee qui s’est fait piéger par Grue.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un renseignement anonyme de Coil permet au PRT de connaître la position du labo de Bakuda. Le Protectorat intervient en force avec les Wards et la capture ainsi qu’un grand nombre de membres de l’ABB qui est désormais fini. Les gangs se préparent à récuperer le territoire de l’ABB mais ce sont les Undersiders qui obtiennent la mise. Désormais crédités de l’élimination de Lung et de la défaite d’Oni Lee, ils défendent le territoire des Docks et remportent quelques escarmaouches. Rejoints par Imp, ils resistent ensuite victorieusement à une attaque importante de l’Empire, aidés en cours de route par Über &amp;amp; L33t qui ne veulent pas s’étendre mais ne veulent pas que les Merchants et E88 ne gagnent en puissance. Avec l’entrée en jeu de l’autre menace de classe A de la baie, et Coil restant apparemment neutre, leur nouveau statut est accepté. Nécessitant une victoire pour redorer son blason, l’Empire s’attaque aux Merchants.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 20 janvier 2011 : Taylor commence sa scolarité à Arcadia. En parallèle, elle découvre sa nouvelle équipe et reprend son entraînement mais cette fois-ci avec ses équipiers. Elle se lie d’amitié avec Gregor dont elle apprécie la philosophie et le calme. Écolière le jour, elle travaille et s’amuse au Palanquin la nuit. À Arcadia, elle s’intègre normalement dans sa classe mais sans s’impliquer vraiment.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;⋍ 15 février 2011 : Faultline part à Las Vegas avec Newter, et Gregor pour tenter d’engager Shamrock. Emily et Elle restent au Palanquin avec Taylor qui commence à travailler comme videur au club sous une nouvelle identité car elle est encore mineure. Elle sympathise avec Jean-Paul Vasil sous son identité d’Alec. Quasiment sociopathe, il est sincèrement attiré par Taylor, dont l’entièreté et la personnalité le fascinent.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Faultline rentre au bout de plusieurs jours et Taylor fait la connaissance de Shamrock. Si Faultline se sent une responsabilité parentale envers Taylor, Shamrock la voit plus comme une petite soeur. Elle aussi est entière et dure, et elle se reconnait en sa jeune équipière et le courant passe tout de suite très bien entre elles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor est invitée par son camarade de classe Josh Madden (Browbeat) à une fête. Elle accepte par désir de s’intégrer et y fait la connaissance de Victoria et Amy Dallon. Elle fait bonne impression à Victoria avec son allant et son attitude insouciante et découvre qu’elle est attirée physiquement par l’éxubérante blonde. Elle se lie d’amitié avec les deux soeurs et les invite pour la prochaine soirée mousse au Palanquin.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="wiki" /><summary type="html">Scénario</summary></entry><entry><title type="html">Origine 1.1</title><link href="http://ascension.ovh/origine-1.1/" rel="alternate" type="text/html" title="Origine 1.1" /><published>2018-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2018-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://ascension.ovh/origine-1.1</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/origine-1.1/">&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html xmlns=&quot;http://www.w3.org/1999/xhtml&quot; lang=&quot;en&quot;&gt;
&lt;head&gt;
	&lt;meta charset=&quot;utf-8&quot;/&gt;
	&lt;title&gt;Origine 1.1&lt;/title&gt;
	&lt;meta name=&quot;category&quot; content=&quot;chapters&quot;/&gt;
	&lt;meta name=&quot;layout&quot; content=&quot;chapter&quot;/&gt;
	&lt;meta name=&quot;date&quot; content=&quot;2018-01-01 08:01:01&quot;/&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;

&lt;p&gt;L&amp;#8217;incident du casier, tel qu&amp;#8217;il fû appelé par la suite, est certainement l&amp;#8217;évènement qui a fait basculer mon existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A plus d&amp;#8217;un titre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, ça reste débattable. Des moments charnière de ce calibre, il y en a eu d&amp;#8217;autres. Certains plus violents, d&amp;#8217;autre plus horrifique. La plupart plus… exotiques. Point culminant de la campagne de harcèlement dont j&amp;#8217;ai été victime durant presque un an et demi, ce fut l&amp;#8217;aboutissement d&amp;#8217;un cycle et le début d&amp;#8217;un autre. Quoi qu&amp;#8217;il en soit, le casier, &lt;em&gt;mon casier&lt;/em&gt;, a marqué mon existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dès mon premier jour du lycée et pendant près d&amp;#8217;un an et demi, je fus la cible quotidienne de la créativité mesquine d&amp;#8217;une clique d&amp;#8217;élèves dont les meneuses semblait avoir fait voeu de rendre ma vie misérable. Elles ont effrayé les rares personnes qui s&amp;#8217;intéressaient à moi, manipulé élèves et professeurs, volé mes affaires, saboté mes études. J&amp;#8217;ai été brutalisée et humiliée presque tous les jours et elles m&amp;#8217;ont isolée socialement, faisant de moi une pariah dont les malheurs se fondaient dans l&amp;#8217;ordinaire sordide de la jeunesse défavorisée du lycée. Et aujourd&amp;#8217;hui encore je ne sais pas ce qui a été le pire : que personne n&amp;#8217;ait rien fait pour m&amp;#8217;aider malgré mes appels au secours répétés, ou le fait qu&amp;#8217;Emma Barnes, ma meilleure amie et la soeur que je n&amp;#8217;avais jamais eu ait été la principale instigatrice de mon calvaire, utilisant tout ce que nous avions partagé pour me torturer dans un acharnement incompréhensible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les brimades d&amp;#8217;intensité croissante se sont poursuivies de mois en mois, jusqu&amp;#8217;à atteindre un pic décisif le lundi 3 janvier 2011, à la rentrée des vacances de Noël 2011. Ce matin-là, enfermée dans mon propre casier de vestiaire garni de serviettes et tampons usagés en état de déomposition avancées, mon univers a changé de façon radicale. Dans cet espace étroit et sans lumière, mes émotions exacerbées alternaient frénétiquement entre dégoût, fureur et horreur. Je vomissais sans arrêt. D&amp;#8217;abord mon petit-déjeuner, et puis de plus en plus de bile, appelant à l&amp;#8217;aide entre mes haut-le-coeur. Je suppliai qu&amp;#8217;on me laisse sortir, sans autre résultat que de faire rire ceux qui assistaient à cette horrible farce. Comme dans un cauchemard, la clique d&amp;#8217;Emma lancait des quolibets, rivalisant d&amp;#8217;ingéniosité pour faire des bons mots alors que hurlais et me vomissais dessus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pourtant ma panique grimpa en flèche quand j&amp;#8217;entendis les rires des &lt;em&gt;spectateurs&lt;/em&gt; baisser de volume à mesure qu&amp;#8217;ils s&amp;#8217;éloignaient pour rejoindre leurs cours respectifs, m&amp;#8217;abandonnant à mon sort sans le moindre remors. Je m&amp;#8217;arrêtais de hurler quelques secondes, enfoncée dans un coussin de déchets et d&amp;#8217;insectes grouillants, l&amp;#8217;odeur du sang, de l&amp;#8217;urine et des matières fécales en décomposition se mélant à celle de mon vomi dans un remugle insoutenable. Bizarrement, c&amp;#8217;est à ce moment que j&amp;#8217;eus une prise de consience hautement philosophique sur mon insignifiance dans l&amp;#8217;Univers. Jamais je n&amp;#8217;avais aussi bien compris que j&amp;#8217;étais absolument seule et que l&amp;#8217;Univers, ce bâtard, n&amp;#8217;en avait absolument rien à foutre de moi. À cet instant, je perdis toute foi en la possiblité qu&amp;#8217;un dieu puisse exister.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et même s&amp;#8217;il y avait &lt;em&gt;quelque chose&lt;/em&gt;, ça ne méritait pas mon respect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toute à mes réflexions sur le sens de la vie, je respirais frénetiquement et raclais et frappais l&amp;#8217;intérieur du casier métallique dans un effort pathétique pour sortir. Je ne réussissai qu&amp;#8217;à me faire mal, m&amp;#8217;égratignant les ongles et m&amp;#8217;entaillant la peau sur les arrêtes coupantes. Je sentais les insectes grouiller dans mes cheveux, s&amp;#8217;infiltrant &lt;em&gt;sous&lt;/em&gt; mes vêtements et &lt;em&gt;partout&lt;/em&gt; sur moi. Ils me piquaient, affolés par mon propre affolement. Plus je me tortillais et plus ils me piquaient, et je sentais leurs horribles pattes s&amp;#8217;agiter sur ma peau et j&amp;#8217;avais envie de me gratter tout le corps avec une brosse métallique jusqu&amp;#8217;à ce qu&amp;#8217;il n&amp;#8217;y ait plus rien. J&amp;#8217;avais des démangeaisons partout et je ne parvenais plus à me contrôler. Je m&amp;#8217;acharnais contre la porte du casier, m&amp;#8217;écorchant chaque fois un peu plus. Je saignais. Mes coupures allaient s&amp;#8217;infecter à cause du contact avec les déchets pourrissants et les insectes, et j&amp;#8217;étais coincée là, dans mon casier de vestiaire, et personne ne me répondait. Personne ne venait me délivrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;étais seule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À l&amp;#8217;intérieur, assaillie par l&amp;#8217;odeur abominable dont les relents me faisaient plus vomir qu&amp;#8217;un peu de bile, je passais petit-à-petit de la panique à la crise de nerfs. Mes mouvements étaient saccadés, tout comme ma respiration qui devenait de plus en plus rapide et de moins en moins efficace, et je manquais d&amp;#8217;air dans cet espace mal ventilé qui se chargeait rapidement en gaz carbonique. Je me sentais faiblir. J&amp;#8217;avais mal partout. Mes plaies me brûlaient, mes muscles me lançaient, et mon cerveau semblait vouloir sortir de mon crâne en emmenant mes yeux avec lui chaque fois que j&amp;#8217;avais un haut-le-coeur. Mes débattements devinrent des convulsions. J&amp;#8217;étais de plus en plus faible, j&amp;#8217;avais froid et j&amp;#8217;assistais horrifiée à mon affaiblissement progressif et inexorable. Et, paradoxalement, je ressentais en même temps une sorte de soulagement diffus, à l&amp;#8217;idée que j&amp;#8217;étais finalement arrivée au bout de ce calvaire. Au dernier moment, j&amp;#8217;eus pitié de Papa. Déjà abîmé par la mort de Maman, il n&amp;#8217;avait pas mérité de perdre en plus sa fille. Mon souffle se fit de plus en plus bref et faible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je perdis enfin conscience.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;À mon réveil, j&amp;#8217;étais allongée dans un lit d&amp;#8217;hôpital, raccordée à plusieurs moniteurs et machines dont une sonde urinaire, et je portais une &lt;em&gt;couche&lt;/em&gt;. Pourtant un autre détail occupa rapidement toute mon attention. J&amp;#8217;avais une poitrine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des nichons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ça peut paraître superficiel quand on reprend conscience au milieu de la nuit dans une chambre d&amp;#8217;hôpital inconnue, mais à presque seize ans j&amp;#8217;étais profondément complexée par ma maigreur et ma quasi-absence d&amp;#8217;attributs féminins. Pas de fesses, hanche étroites et poitrine presque inexistante, mon physique androgyne était un des sujets favoris du Trio, et cette augmentation miraculeuse de deux bonnets m&amp;#8217;a fait venir les larmes aux yeux. J&amp;#8217;avais hâte de me lever pour constater dans un miroir les changements que je devinais sous les draps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes tourmenteuses avaient amélioré ma vie malgré elles, et cette farce presque mortelle m&amp;#8217;avait donné la poitrine dont j&amp;#8217;avais toujours rêvé&amp;nbsp;! Je jubilais presque devant l&amp;#8217;ironie de la situation, et durant quelques minutes je savourai cette petite revanche de la vie, en essayant de ne pas trop penser à son coût.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aussi, j&amp;#8217;étais devenue une parahumaine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus que mes nouvelles formes, c&amp;#8217;était mes nouveaux sens qui m&amp;#8217;amenaient à cette conclusion. Principalement la vue, l&amp;#8217;ouïe et l&amp;#8217;odorat. En me réveillant, j&amp;#8217;avais été assaillie par la surcharge d&amp;#8217;information brute procurée par mes sens extrêmement aiguisés, et je me perdais durant un momant dans la nuée de sollicitations sensorielles. J&amp;#8217;y voyais comme en plein jour dans la pénombre de ma chambre, et je pouvais compter les facettes des yeux d&amp;#8217;une mouche posée sur le mur d&amp;#8217;en face, à plus de trois mètres de moi.J&amp;#8217;entendais aussi l&amp;#8217;insecte frotter ses pattes contre sa bouche pour les enduire d&amp;#8217;une salive désinfectante aux clapotis un peu écoeurants. J&amp;#8217;avais l&amp;#8217;impression de tout percevoir pour la première fois, me perdant dans des détails dont je ne soupçonnais pas l&amp;#8217;existence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand aux odeurs… Je réalisais maintenant qu&amp;#8217;il y avait &lt;em&gt;beaucoup&lt;/em&gt; de gens dans un hôpital. Et les désinfectants propres aux hôpitaux n&amp;#8217;étaient plus suffisants pour masquer leurs odeurs corporelles. Sueur, pisse, merde, vomi, les quatres cavaliers de l&amp;#8217;apocalypse olfactive. Ça sonnait bien, mais je ne devais pas oublier non plus leurs lieutenants cendres froides, sang, parfums et désinfectant/amoniaque qui gagnaient en agression ce qu&amp;#8217;ils perdaient en répulsion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, je contrôlai instinctivement le flux d&amp;#8217;information sensorielles qui m&amp;#8217;assailliaient en permanence. Mon cerveau assignait une priorité à chaque influx, organisant le traitement des données tel un chef d&amp;#8217;orchestre pour mettre en sourdine toute information secondaire. Deux heures après mon réveil, je retrouvai une sensorialité presque normale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sans parler de mon… radar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À mi-chemin entre un sens supplémentaire et une extension de mon corps. Je ne l&amp;#8217;avais pas perçu à mon réveil, assiégée par le flot brut de mes super-sens. Mon radar était plus subtil, comme un bruit de fond que je ne remarquai qu&amp;#8217;après mes perceptions appaisés. J&amp;#8217;étais immobile, allongée dans mon lit et les yeux fermés pour limiter les influx sensoriels, quand je perçus des déplacements autour de moi. C&amp;#8217;était une sensation bizarre, comme toucher quelque chose mais sans contact direct avec mon corps. J&amp;#8217;avais l&amp;#8217;impression d&amp;#8217;avoir une sorte d&amp;#8217;extension invisible et presque immatérielle de mon corps, qui formait une sphère imparfaite et fluctuante d&amp;#8217;environ deux mètres soixante-dix de rayon. Et chaque élément animé à l&amp;#8217;intérieur de cette sphère laissait une traçe, un vide en trois dimensions que je pouvais situer par rapport à ma position et reconnaître plus ou moins facilement. Du moins pour les objets, tels les rideau déplacés par un souffle d&amp;#8217;air que je détectai de temps en temps. Pour les êtres vivants tels les insectes ou l&amp;#8217;homme d&amp;#8217;âge mur qui ronflait doucement de l&amp;#8217;autre côté de la cloison, la reconnaissance était automatique. Comme si mon pouvoir identifiait tout être vivant entrant dans ma zone et lui attribuait un code de reconnaissance qu&amp;#8217;il gardait à vie. J&amp;#8217;en eu la preuve avec la mouche dont j&amp;#8217;avais observé les fascinant yeux à facette un peu plus tôt. Elle était sortie de ma zone mais je la reconnus immédiatement quand elle revint au hasard de son vol érratique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je sentais confusément que cette extension de moi-même était plus qu&amp;#8217;un sens radar. En réalité, j&amp;#8217;avais l&amp;#8217;impression que le radar n&amp;#8217;était qu&amp;#8217;une conséquence pratique de mon pouvoir, mais je venais de le découvrir et je encore manquais d&amp;#8217;éléments de réference pour apréhender complètement ce que c&amp;#8217;était. Je décidai d&amp;#8217;en rester là pour le moment mais je me promis d&amp;#8217;y revenir plus tard et notamment de faire des tests.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n&amp;#8217;avais pas envie de me lever car je ne voulais pas risquer d&amp;#8217;alerter les infirmières. Pour l&amp;#8217;instant. Aucune envie de réveler mes pouvoirs par inadvertance à quiconque, question de vie ou de mort. Pour moi mais aussi pour Papa. J&amp;#8217;avais déjà de la chance que mon réveil n&amp;#8217;ai pas été détecté par les moniteurs qui surveillaient mes signes vitaux. Ce qui me faisait penser que j&amp;#8217;allais devoir faire très attention avec le personnel soignant. Il ne fallait pas que je me distingue des autres patients. Je devais éviter d&amp;#8217;avoir l&amp;#8217;air trop en forme après mon sommeil à la durée indéterminée. Je sentais sans savoir pourquoi que j&amp;#8217;avais évité la mort de peu, et normalement je devrais être affaiblie. Mais j&amp;#8217;étais en forme, comme si j&amp;#8217;avais un corps neuf. À moins…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À moins que Panacea soit intervenue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je sentis le rouge me monter aux joues à l&amp;#8217;idée de ma stupidité. J&amp;#8217;aurais dû y penser&amp;nbsp;! Mon corps, c&amp;#8217;était peut-être elle&amp;nbsp;! Ou mes sens devenus hypersensibles. Elle faisait peut-être des erreurs de temps en temps, &lt;em&gt;&amp;#8220;tenez-mon-bon-monsieur-voilà-vos-yeux-fonctionnent-parfaitement-oups-ah-non-vous-n&amp;#8217;êtes-pas-censé-voir-les-ultraviolets-et-c&amp;#8217;est-déjà-mon-quinzième-expresso-là&amp;nbsp;?&amp;#8221;&lt;/em&gt;. Ok, c&amp;#8217;était peut-être tiré par les cheveux mais Panacea n&amp;#8217;était pas beaucoup plus agée que moi, elle devait bien être fatiguée de temps en temps et faire bouillir le lait au micro-onde&amp;nbsp;! Ou mélanger ses chaussettes&amp;nbsp;! Donc mon état physique actuel n&amp;#8217;était peut-être pas complètement dû à mon Basculement. Mais mon radar, sans aucun doute. Et mon multi-tasking aussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car telle un touche-à-tout (le Trio aurait dit une bonne-à-rien) j&amp;#8217;avais semblait-il plusieurs cordes à mon arc. Mon cerveau semblait capable de gérer plusieurs processus de pensée en même temps, sans interruption. J&amp;#8217;étais déjà douée avant mais dans des proportions humaines. Meilleure que la moyenne des gens que je connaissais. Je pouvais sans soucis suivre les cours soporifiques de mes professeurs tout en surveillant les activités de mes harceleurs, ce genre de choses. Mais là j&amp;#8217;étais passée à la vitesse supérieure. C&amp;#8217;est probablement ce qui m&amp;#8217;a aidé à maîtriser mes sens aussi vite. Techniquement, j&amp;#8217;ai mis environ deux heures pour maîtriser tous mes sens, mais en réalité j&amp;#8217;ai maîtrisé un sens à la fois. En parallèle. Et en parallèle, je réfléchissais aux problèmes concrets de ma vie tels que : que dire à Papa, la facture pour mes soins, Papa allait-il remarquer mes pouvoirs, comment gérer le Trio à mon retour au lycée, si Papa remarquait mes pouvoirs qu&amp;#8217;allait-il penser de moi, pertinence d&amp;#8217;un retour au lycée, comment punir le Trio si le lycée ne faisait rien, Papa allait-il vouloir que je sois intégrée dans les Wards, pouvais-je seulement échapper à un retour au lycée, si j&amp;#8217;entrais dans les Wards allais-je être pistonnée pour aller à Arcadia et échapper à l&amp;#8217;enfer que je vivais pour l&amp;#8217;instant&amp;nbsp;? J&amp;#8217;examinai cette série de problèmes en parallèle. Il n&amp;#8217;y avait pas ce phénomène d&amp;#8217;embouteillage qu&amp;#8217;on ressent quand on est débordé par le nombre. C&amp;#8217;était comme si je n&amp;#8217;examinait qu&amp;#8217;un problème, avec mon attention entière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seuls mes sens semblaient limiter mes processus de pensée. Je ne pouvais lire qu&amp;#8217;une source à la fois. De même pour la vidéo ou l&amp;#8217;audio. À la limite, je pouvais peut-être lire un document et écouter un podcast en même temps et traiter chaque source indépendamment de l&amp;#8217;autre. Il y avait un télé dans la chambre et un document détaillant la procédure d&amp;#8217;utilisation du téléphone sur la tablette près de ma tête, à côté de la télécommande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais là encore, je courais le risque de déclencher un alarme. Cependant j&amp;#8217;étais arrivée au bout de ce que je remarquais d&amp;#8217;anormal chez moi. Et je commençais a avoir envie de faire pipi. Et si je portais une sonde urinaire, le conditionnement subi depuis l&amp;#8217;enfance m&amp;#8217;empêchait de me relâcher consciamment dans mon lit d&amp;#8217;hôpital. Je ne me sentais pas capable d&amp;#8217;enlever l&amp;#8217;appareillage seule. Il allait falloir que je prenne une décision. Je remuais inconfortablement entre mes draps. Ma réflexion fut interrompue par le bruit de pas se rapprochant de la porte de ma chambre. Elle s&amp;#8217;ouvrit doucement, et une infirmière un peu forte s&amp;#8217;inscrit dans l&amp;#8217;encadrure. Elle alluma la lumière. &lt;em&gt;Pas le choix maintenant, je dois avoir l&amp;#8217;air normale. Normale.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Mlle Herbert&amp;nbsp;? Comment vous sentez-vous&amp;nbsp;? Vous pouvez parler&amp;nbsp;? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle avait une voix douce. Mes yeux mirent 1/4 de seconde à s&amp;#8217;habituer à la luminosité nouvelle. Je tournais la tête vers elle alors qu&amp;#8217;elle s&amp;#8217;approchait, entrant à la périphérie de mon radar. Elle se mit à examiner les moniteurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Ça va. » Je lui répondis. Puis. « Je n&amp;#8217;ai pas mal. » Avec une voix un peu cassée pour donner une impression de faiblesse. « … Fatiguée. » J&amp;#8217;ajoutais dans un souffle. Je n&amp;#8217;étai pas tellement sûre de mon jeu d&amp;#8217;actrice. Pas vraiment mon genre. Il ne fallait pas que j&amp;#8217;en fasse trop, mais l&amp;#8217;infirmière (&amp;#8220;Miranda&amp;#8221;) n&amp;#8217;eut pas de réaction particulière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« J&amp;#8217;ai besoin de… me soulager. » Je lui dis, un peu gênée.
« Oh&amp;nbsp;! Bien sûr. Je suis désolée mais je dois d&amp;#8217;abord vérifier si vous avez un risque de rechute. » Elle sourit et prit ma tension qui se révélât excellente, puis consulta les transcriptions des différents moniteurs auxquels j&amp;#8217;étais reliée. Elle reprit. « Le docteur Genthrew qui supervise votre cas a laissé des instructions à votre sujet. Attendez, laissez moi les consulter. Ok… Oui… Oh&amp;nbsp;! … Mmm… Ah. Ok… » Elle continua à marmoner quelques instant puis releva la tête et me sourit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« C&amp;#8217;est bien. Au vu des transcriptions des machines de surveillance, votre réveil s&amp;#8217;est déroulé comme un épisode de réveil conventionnel. Ce qui veut dire que vous avez très peu de chances de replonger. Par sécurité, on va continuer à vous monitorer mais juste le minimum. Et je vais ôter votre catether… Heu, la sonde urinaire. » précisa Miranda en voyant mon expression perplexe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miranda appela une aide-soignante et s&amp;#8217;appréta à s&amp;#8217;occuper de moi. Je rougis, un peu gênée par la situation mais je n&amp;#8217;avais pas le choix et je tâchais de penser à autre chose pendant ce moment un peu humiliant. J&amp;#8217;avais hâte de rentrer chez moi et de retrouver mon intimité. Heureusement, Miranda était très professionnelle et appliquée. La couche était presque intacte (ouf&amp;nbsp;!) et après un passage inconfortable, elle retira le catether et me sourit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Voilà, vous êtes libérée. Je vais vous aider à aller aux WC. Par la suite, ne vous levez pas d&amp;#8217;un seul coup, vous risqueriez de perdre l&amp;#8217;équilibre. Le mieux est de vous assoir sur le bord du lit, puis d&amp;#8217;aller vers la salle de bains en vous aidant avec le support de perfusion. Mais n&amp;#8217;oubliez pas qu&amp;#8217;il est sur roulette et ne vous appuyez pas trop dessus&amp;nbsp;! »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;acquiesçai. Elle m&amp;#8217;aida à me lever et je m&amp;#8217;appuyai dur elle pour donner l&amp;#8217;impression que j&amp;#8217;étais affaiblie par mon coma. Je sentais pourtant que j&amp;#8217;étais en pleine forme. Je tremblais un peu pour faire bonne mesure, sans en rajouter. Une fois soulagée, je tentais de revenir seule, sous la surveillance de Miranda qui se déclara satisfaite de mon état. Tant mieux, je voulais quitter l&amp;#8217;hôpital le plus rapidement possible. Elle quitta enfin la chambre, après m&amp;#8217;avoir remis le capteur au doigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À peine partie, je me levais de mon lit et tentais de me tenir sur une jambe. Je confirmais aussitôt ce que j&amp;#8217;avais senti durant mon trajet vers les toilettes. J&amp;#8217;avais un sens de l&amp;#8217;équilibre amélioré. Au point que j&amp;#8217;aurais probablement pu me tenir sur le pouce d&amp;#8217;un seul pied et ne pas même avoir besoin de faire le balancier avec mes bras. Bien sûr, je ne pouvais pas faire ça. Ça aurait peut-être fait monter mon rythme cardiaque et alerté Miranda ou une autre infirmière. Je me dirigeai tranquillement vers la salle de bain, trainant ma perfusion derrière moi. J&amp;#8217;enlevais la chemise de nuit de l&amp;#8217;hôpital et m&amp;#8217;examinais dans le miroir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habituellement, lorsque je me regardais, j&amp;#8217;avais tendance à surtout voir mes défauts. Sans être affreuse je n&amp;#8217;étais pas vraiment attirante. Papa me disais que je n&amp;#8217;avais pas fini de changer et de ne pas m&amp;#8217;inquiéter, qu&amp;#8217;à l&amp;#8217;adolescence toutes les parties du corps ne changeaient pas en même temps. C&amp;#8217;était clairement le cas pour moi et mon physique pouvait être qualifié… d&amp;#8217;hétérogène. Avec mes 1 m 70 j&amp;#8217;étais plutôt grande, un fait accentué par une minceur qui tournait au maigre notamment dans mes membres. Et je commençais à avoir de la brioche. Quand à mon visage, j&amp;#8217;avais les yeux trop allongés, cachés derrière des lunettes moches et pas chères. Une grande bouche aux lèvres trop fines pour être qualifiée de &amp;#8220;sensuelle&amp;#8221;. Et mon visage anguleux était trop fin. Mes longs cheveux aux boucles noires étaient ma seule fierté. Mais ils n&amp;#8217;allaient pas rattraper le reste, globalement insatifaisant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jusqu&amp;#8217;à cette nuit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;avais devant les yeux la confirmation de mes suspitions. La personne que j&amp;#8217;avais en face de moi n&amp;#8217;était pas une étrangère. Je me reconnaissais sans peine. Et pourtant, mon corps avait changé dans presque tous ses aspects, en un millier de détails plus ou moins accentués. J&amp;#8217;avais l&amp;#8217;impression de me voir après être passé par un retoucheur photo. Moi, en mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mes formes, remodelées. Plus féminines et sensuelles, sans être outrageuses. J&amp;#8217;avais des hanches et des fesses, et des muscles finements définis. Dans la glace, je distinguai le dessin délicat des abdominaux qui étaient apparus sur mon ventre. Ma brioche avait disparu et pourtant j&amp;#8217;avais pris du poids. Mes membres étaient moins menus. Mon dos plus musclé. Je me tenais différemment, plus droite et assurée. Mon corps était devenu harmonieux. Tonique, souple et sensuel sans aller jusqu&amp;#8217;à la démesure. Le rêve mouillé d&amp;#8217;une pratiquante assidue de pole-dance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je continuai mon inspection par ma peau, qui me faisait ressembler à une publicité pour produits cosmétiques mais sans avoir besoin de trucages. Grain affiné, presque sans défauts. Pas &lt;em&gt;un&lt;/em&gt; bouton. La verrue sur mon genou droit avait disparu. Je gardais mon caractère mais ma peau paraissaient simplement plus jeune. Même mon grain de beauté à l&amp;#8217;épaule semblait mieux faire partie de l&amp;#8217;ensemble. D&amp;#8217;autres plus petits avaient tout simplement disparu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et mon visage aussi. Mes traits adoucis, légèrement plus fins et symétriques. Mes lèvres un peu mieux dessinées. Mes yeux moins globuleux, aux cils plus longs et fournis. Et je n&amp;#8217;était plus obligée d&amp;#8217;être cachée par mes affreuses lunettes. Je ne pouvais pas être trop remarquable, mais j&amp;#8217;avais maintenant le choix. Ainsi qu&amp;#8217;un teint parfait. Un rose doux avec un très léger bronzage. Ma coloration restait assez claire malgré ma pilosité sombre, une complexion que m&amp;#8217;auraient envié bon nombre d&amp;#8217;extrémistes de l&amp;#8217;Empire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;était comme si toutes les parties de mon corps avaient été améliorés, de façon plus ou moins marquées. Pour la première fois, je me trouvais… non pas belle, mais attirante. Je n&amp;#8217;étais pas aussi désirable qu&amp;#8217;Emma, je n&amp;#8217;avais jamais voulu l&amp;#8217;être. J&amp;#8217;étais moi, et c&amp;#8217;etait bien suffisant. Je ne pus m&amp;#8217;empêcher de sourire à mon reflet, qui me répondit. Une larme roula sur nos joues. Je sortis de la salle de bain avant de craquer.&lt;/p&gt;

&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Origine 1.1</summary></entry><entry><title type="html">Divergences</title><link href="http://ascension.ovh/wiki/divergences/" rel="alternate" type="text/html" title="Divergences" /><published>2018-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2018-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://ascension.ovh/wiki/divergences</id><content type="html" xml:base="http://ascension.ovh/wiki/divergences/">&lt;h3 id=&quot;divergences-avec-canon&quot;&gt;Divergences avec canon&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Über &amp;amp; L33t ont du succès, sont craints &lt;em&gt;et&lt;/em&gt; respectés. Leur indice de menace est évalué à S mais temporairement corrigé à A grâce à leur comportement raisonné.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le pouvoir principal (mais volontairement non médiatisé) de Velocity est Thinker 8.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Undersiders : Coil veut leur faire abattre l’ABB. Il veut d’abord que les Undersiders gagnent en réputation et en efficacité. Il leur manque du muscle pour effectuer des opérations plus glorieuses mais aussi plus risquées. C’est Greg Veder qui va les rejoindre sous le nom de Fanboy, un Trump/Grab Bag puissant et polyvalent. Une fois crédibles, il compte les faire attaquer les Supers de l’ABB (Lung et Oni Lee, Bakuda n’est pas connue/prise en compte), en faisant abattre discrètement Lung à distance par un sniper de ses mercenaires avant qu’il ne devienne trop puissant.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Coil est implanté dans plusieurs villes sur la côte Est des États-Unis. Il ne contrôle aucune ville complètement mais compte franchir le pas secrètement à Brockton Bay. Il apparaît nettement plus équilibré mais en fait est plus subtil, en réalité il est au moins aussi monstrueux que l’original, et nettement plus puissant car mieux implanté. Malgré son ambition dévorante, il respecte Accord suffisemment pour ne pas s’implanter dans Boston. Le fait que Butcher et The Teeth y soient aussi n’est qu’une coïncidence. Vraiment. L’antenne officielle de Coil à Brockton Bay est constituée de mercenaires qu’il dirige directement depuis don QG à New York, ainsi que des Vilains Trainwreck, Circus et Chariot (+ OCs ?) qui agisssent en tant que super-soldats. À court-terme, il veut éliminer les Merchants et occuper leur territoire. À moyen-terme, il veut que Brockton Bay soit divisé entre Über &amp;amp; L33t, E88 et une alliance publique entre lui et les Undersiders qui semblent toujours être indépendants. À long-terme, il compte manipuler E88 pour se lancer dans une guerre totale contre Über &amp;amp; L33t, et faire intervenir les Travellers en invités-surprises qui prendraient le contrôle du territoire de l’empire plus les deux tiers de celui d’Über &amp;amp; L33t, tandis que les Undersiders joueraient les opportunistes et s’approprieraient le reste. En apparence, il occuperait 20% de BB mais en rélité, avec les parts des Undersiders (20%) et des Travelers (35%), c’est 75% de la ville qui serait sous son contrôle. Il bénéficierait aussi d’une relative tranquilité car les Travelers attireraient le gros des effort de reconquête d’un Protectorat largement manipulé par le PRT qu’il a infiltré depuis des années.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sleeper va avoir un rôle actif et sera décrit ainsi que ses pouvoirs quoi seront terrifiants, et en même temps un peu ridicules.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un parahumain encore plus problématique que Sleeper existe et vit au milieu de l’amazonie, ignoré de tous. Taylor vas le croiser lors de ses aventures mais choisira de ne pas l’attaquer car elle n’a pas de raison de le faire.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Greg Veder est un parahumain dont le shard est un Bud de QA. Sous le nom de Switch, il devient un Undersider.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sere est un vigilante actif de Brockton Bay au moment ou Taylor fait ses débuts.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le palanquin occupe une place à part dans Brockton Bay, étant considéré comme une zone neutre pour les supers de toute la ville à la condition que Faultline ne travaille pas localement. C’est un lieu ou les Supers peuvent se rencontrer de façon informelle, pour discuter ou simplement boire un verre, quelle que soit leur affiliation. Somer’s Rock reste cependant le lieu privilégié pour les rencontres liées au travail et aux affaires.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="wiki" /><summary type="html">Divergences avec canon</summary></entry></feed>